<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="e0144d4fbb3f9c2bd0da253d4d474166" category="summary">Adicione unidades a um nó ou gaveta para aumentar a capacidade das unidades de storage do ASA R2.</block>
  <block id="7dee5324bfa4a865b9f803cb87a5033c" category="doc">Aumentar a capacidade de storage em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="ac2c93dc09d777746f4eb0be24d69344" category="paragraph">Adicione unidades a um nó ou gaveta para aumentar a capacidade de storage do sistema ASA R2.</block>
  <block id="d1566cdda155967b81fd9a70bd3c4fb5" category="section-title">Use o NetApp Hardware Universe para se preparar para a instalação de uma nova unidade</block>
  <block id="0781fe35244a615a967521c3c38562c3" category="paragraph">Antes de instalar uma nova unidade em um nó ou compartimento, use o NetApp Hardware Universe para confirmar se a unidade que você deseja adicionar é compatível com sua plataforma ASA R2 e para identificar o slot correto para a nova unidade. Os slots corretos para adicionar unidades variam dependendo do modelo da plataforma e da versão do ONTAP. Em alguns casos, você precisa adicionar unidades a slots específicos em sequência.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Passos</block>
  <block id="e5e09031843479ef9ef8cbbd4c2f404c" category="inline-link-macro">NetApp Hardware Universe</block>
  <block id="71ce934da626f129b18da1d468eb6ec0" category="list-text">Vá para <block ref="41f66f34b3a905f864500c9319fdff8f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="df9551630bd3ed1534543645b69f8c03" category="list-text">Em *Produtos*, selecione suas configurações de hardware.</block>
  <block id="6f9b9df730c535d946c72327cf939e99" category="list-text">Selecione a sua plataforma ASA R2.</block>
  <block id="38df0ee5fe54dd6c758252b6c0d10ca2" category="list-text">Selecione sua versão do ONTAP; em seguida, selecione *Mostrar resultados*.</block>
  <block id="2a1ce808a258d214a002629c6379e420" category="list-text">Abaixo do gráfico, selecione *clique aqui para ver vistas alternativas*; em seguida, escolha a vista que corresponde à sua configuração.</block>
  <block id="8879ae602a103ebb018f02c741b13bc6" category="list-text">Use a exibição de sua configuração para confirmar se sua nova unidade é suportada e o slot correto para instalação.</block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Resultado</block>
  <block id="185a1f8fef7e6cf81a581dd2a40a152d" category="paragraph">Você confirmou que sua nova unidade é suportada e você sabe o slot apropriado para instalação.</block>
  <block id="eff30216681f42753f0004bfaa72a1d8" category="section-title">Instale uma nova unidade no ASA R2</block>
  <block id="4305fddb87da90a117081f11c31b97be" category="paragraph">O número mínimo de unidades que você deve adicionar em um único procedimento é seis. Adicionar uma única unidade pode reduzir o desempenho.</block>
  <block id="bbe48fb854ea022537208eeeff822f91" category="paragraph-title">Sobre esta tarefa</block>
  <block id="ab8d4a8595207b62032f838aac5d0ec5" category="paragraph">Você deve repetir as etapas deste procedimento para cada unidade.</block>
  <block id="42fceed144d93d382eb9bdcc9b1254d2" category="list-text">Aterre-se corretamente.</block>
  <block id="30bc8715fab2eca793d47ebeb9b97131" category="list-text">Retire cuidadosamente a moldura da parte frontal da plataforma.</block>
  <block id="80177dc7bdbbbc02b9ce8afc2b88ec50" category="list-text">Insira a nova unidade no slot correto.</block>
  <block id="e0c83787dff0404e30c533312ac6d655" category="list-text">Com o manípulo do excêntrico na posição aberta, utilize as duas mãos para introduzir a nova transmissão.</block>
  <block id="07107f94f54a6a09df951d28b2b9d729" category="list-text">Prima até a unidade parar.</block>
  <block id="ea606fa7b548cf2b580d32d8a7e06738" category="list-text">Feche a pega do came de forma a que a unidade fique totalmente assente no plano intermédio e a pega encaixe no devido lugar.</block>
  <block id="70c5de04671814ba5dcd9d09b741a1cf" category="paragraph">Certifique-se de que fecha lentamente a pega do excêntrico de forma a que fique corretamente alinhada com a face da unidade.</block>
  <block id="914880e8c4c1f2d863426d9fdb26e63d" category="list-text">Verifique se o LED de atividade da unidade (verde) está aceso.</block>
  <block id="8540a1aa039945b859a1a577be974331" category="list-text">SE o LED estiver sólido, a unidade tem energia.</block>
  <block id="b976d1eaf63b1cc64a0aefb8ee074737" category="list-text">Se o LED estiver piscando, a unidade tem energia e e/S está em andamento. O LED também piscará se o firmware da unidade estiver sendo atualizado.</block>
  <block id="23e334f05e952b9ff19da92642272c97" category="paragraph">O firmware da unidade é atualizado automaticamente (sem interrupções) em novas unidades que não tenham versões de firmware atuais.</block>
  <block id="ddd3f2f8d2c30dd30d7f438baa0b344c" category="list-text">Se o nó estiver configurado para atribuição automática de unidade, você poderá esperar que o ONTAP atribua automaticamente as novas unidades a um nó. Se o nó não estiver configurado para atribuição automática de unidade ou se preferir, você poderá atribuir as unidades manualmente.</block>
  <block id="897b38142b945434cc4786647c86d6fe" category="paragraph">As novas unidades não são reconhecidas até que sejam atribuídas a um nó.</block>
  <block id="3f297ef15cde0668e93b35f2752fd4fd" category="paragraph-title">O que vem a seguir?</block>
  <block id="6dec1c0e8c179a7aac02c43bb607e9b4" category="paragraph">Depois que as novas unidades tiverem sido reconhecidas, verifique se foram adicionadas e se sua propriedade está especificada corretamente.</block>
  <block id="ff3d3fb460c520aec3cd9e8982126fb4" category="summary">Use certificados de segurança digitais para verificar a identidade de servidores remotos.</block>
  <block id="8d8c4ed3c573517cf85c6f9774611682" category="doc">Gerenciar certificados de segurança em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="54fabbb7eaa4284fd9879cc6800e1c23" category="paragraph">O OCSP (Online Certificate Status Protocol) valida o status de solicitações de certificados digitais de serviços ONTAP usando conexões SSL e TLS (Transport Layer Security).</block>
  <block id="14f2e941537be0af0ffcf0eb92638474" category="section-title">Gerar uma solicitação de assinatura de certificado</block>
  <block id="d9c581beaaa3f252519c2349b498df50" category="paragraph">Gerar uma solicitação de assinatura de certificado (CSR) para criar uma chave privada que pode ser usada para gerar um certificado público.</block>
  <block id="9c2cdad0235d8d361f21c8343ef95363" category="list-text">No System Manager, selecione *Cluster &gt; Settings*.</block>
  <block id="09ef944219bc98d60bb63812176764b8" category="inline-image-macro">seta azul apontando para a direita</block>
  <block id="036b8359968029867c0f53398c973b67" category="inline-image-macro">retângulo azul contendo um sinal de adição seguido pelas palavras gerar csr</block>
  <block id="08a546dbc12b2c85cddd39198968436b" category="list-text">Em *Segurança*, ao lado de *certificados*, <block ref="5f3155aaa1f70c7a47a7d47ad66cef2b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione ; em seguida, selecione <block ref="98f8645ac2524866a7d14024818586c1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>.</block>
  <block id="a37fbf5e4cab39699059b543072a0a58" category="list-text">Introduza o nome comum do assunto e, em seguida, selecione o país.</block>
  <block id="763c4b735ed893cd16a51bd04983ace0" category="inline-image-macro">duas setas voltadas para direções diagonalmente opostas seguidas pelas palavras mais opções</block>
  <block id="0e7abfbe7afd6a026db3f74641f7c1dc" category="list-text">Se pretender alterar as predefinições do GSR, selecione a utilização de chave alargada ou adicione nomes alternativos de assunto, <block ref="ca3389cd4e212742391c26eb7cfeb92f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione ; em seguida, efetue as atualizações pretendidas.</block>
  <block id="c67e909aabe72e49f90ee7cbe67386f3" category="list-text">Selecione *Generate*.</block>
  <block id="58a9444d475382ab6d41e5dfb3b74c25" category="paragraph">Você gerou um CSR para o qual pode ser usado para gerar um certificado público.</block>
  <block id="d2239394e4657f1d0e7710610d913ea0" category="section-title">Adicione uma autoridade de certificação confiável</block>
  <block id="969be7a147de5a36fce282a68b738f12" category="paragraph">O ONTAP fornece um conjunto padrão de certificados raiz confiáveis para aplicativos que usam a Segurança da camada de Transporte (TLS). Você pode adicionar autoridades de certificação confiáveis adicionais, conforme necessário.</block>
  <block id="895ca0680053a3b00358e1394db5afd3" category="list-text">Selecione *Cluster &gt; Settings*.</block>
  <block id="6353d263da078b0850c730e96e2eaddc" category="list-text">Em *Segurança*, ao lado de *certificados*, <block ref="5f3155aaa1f70c7a47a7d47ad66cef2b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="af40d0c973be93e2306ea4acfd2f9138" category="list-text">Selecione *autoridades de certificação fidedignas*.</block>
  <block id="c3e430848a72c379bf1f417e27a1c536" category="inline-image-macro">retângulo azul contendo um sinal de adição seguido da palavra adicionar em letras brancas</block>
  <block id="b85d543ef058a5b9d03608263d6ebb00" category="list-text">Introduza ou importe os detalhes do certificado; em seguida, <block ref="120e8ce30fa09c1e015e32b4fdada4d3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="81d4d87b5a2c0e5a67346b0cfa7715e1" category="paragraph">Você adicionou uma nova autoridade de certificação confiável ao seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="4d9d4efe062f0dfb4b9fb363303ccde7" category="section-title">Renove ou exclua uma autoridade de certificação confiável</block>
  <block id="752c3bde22d3e32e3d58a63e896456e5" category="paragraph">As autoridades de certificação confiáveis devem ser renovadas anualmente. Se você não quiser renovar um certificado expirado, você deve excluí-lo.</block>
  <block id="c222bab7c055dc9c80c22cac62d053ec" category="list-text">Selecione a autoridade de certificação de confiança que pretende renovar ou eliminar.</block>
  <block id="59c982eff32f42adfa29c968a5c566b6" category="list-text">Renovar ou eliminar a autoridade de certificação.</block>
  <block id="b2df3cf3b115278e9974b518ddd73e7b" category="cell">Para renovar a autoridade de certificação, faça isso...</block>
  <block id="4d391a8815f477c0b5b3acf7eabb40a8" category="cell">Para excluir a autoridade de certificação, faça isso...</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="f68a3e6f71e355a9835562cab8f0851b" category="inline-image-macro">três pontos azuis verticais</block>
  <block id="fb6d4d442334588198457bbf46dc3018" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *Renew*.</block>
  <block id="830f89f5010352162e970b4de8b2ce73" category="list-text">Introduza ou importe as informações do certificado; em seguida, selecione *Renew*.</block>
  <block id="ad86814df9824405195e3af8cb8008d4" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *Delete*.</block>
  <block id="f56940559ec4140bfc4f83d1d53d3ed0" category="list-text">Confirme que deseja excluir; em seguida, selecione *Excluir*.</block>
  <block id="3cbc41dbd44d8693c2915e3f3b16e909" category="paragraph">Renovou ou ou eliminou uma autoridade de certificação fidedigna existente no seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="873f6e5a4efadb9aff49317feb36e185" category="section-title">Adicione um certificado de cliente/servidor ou autoridades de certificação locais</block>
  <block id="b57a795defde291f2d601de4109f26b6" category="paragraph">Adicione um certificado de cliente/servidor ou autoridades de certificação locais para ativar serviços Web seguros.</block>
  <block id="71f6fd74b946dde1d2a4ff854f19c7b9" category="list-text">Selecione *certificados de cliente/servidor* ou *autoridades de certificação locais*.</block>
  <block id="4dd6ca4f0907dec3d977edfdf6951cda" category="inline-image-macro">retângulo azul contendo sinal de mais azul seguido da palavra add</block>
  <block id="b5598a4935a1c05406e7013e1ce324ee" category="list-text">Adicione as informações do certificado e <block ref="b104d32a56b17a03a4cfe13ea26d0a49" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="ecb3a7f6c4036e659d5d37de11089ae7" category="paragraph">Adicionou um novo certificado de cliente/servidor ou autoridades locais ao seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="b591bafeccaa94a694d3723221e9d5b3" category="section-title">Renovar ou eliminar um certificado de cliente/servidor ou autoridades de certificação locais</block>
  <block id="e8043bb715c74eec31d20d5a3ab64e27" category="paragraph">Os certificados de cliente/servidor e as autoridades de certificação locais devem ser renovados anualmente. Se você não quiser renovar um certificado expirado ou autoridades de certificado locais, você deve excluí-los.</block>
  <block id="e5b9ab3062848e6fac501310d1f6171a" category="list-text">Em *Segurança*, ao lado de certificados, <block ref="5f3155aaa1f70c7a47a7d47ad66cef2b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="3ca515fb766423ca1b5e2902ae912cbd" category="list-text">Selecione *certificados de cliente/servidor* ou *autoridades de certificação locais*.</block>
  <block id="d593b3417192fbc0105a1cb4d0666e38" category="list-text">Selecione o certificado que pretende renovar ou eliminar.</block>
  <block id="9541193538215beddec4d0ff4179c02b" category="paragraph">Renovou ou ou eliminou um certificado cliente/servidor existente ou uma autoridade de certificação local no seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="a08a1d658815d18af06f0f984093e1c8" category="summary">Crie um LIF para acessar dados em unidades de armazenamento no ASA R2. Use sub-redes para simplificar a criação de LIF e IPspaces para fornecer administração e roteamento seguros.</block>
  <block id="308b265e371a9880b0bd42bdd3062ea8" category="searchtitle">Gerencie o acesso do cliente ao armazenamento usando o Gerenciador de sistema do ONTAP | ASA R2</block>
  <block id="aae1b867cf5c5c13dcc8b8e70c18c738" category="doc">Gerenciar o acesso do cliente a VMs de storage em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="921172c97bf93779d120cfbe016a6ce1" category="paragraph">As unidades de armazenamento em um sistema ASA R2 estão contidas nas máquinas virtuais de armazenamento (VMs). As VMs de storage são usadas para fornecer dados aos clientes de SAN. Use o Gerenciador do sistema ONTAP para criar um LIF (interface de rede) para que seus clientes SAN se conetem a uma VM de storage e acessem dados nas unidades de armazenamento. Opcionalmente, você pode usar sub-redes para simplificar a criação de LIF e IPspaces para fornecer às VMs de armazenamento seu próprio armazenamento seguro, administração e roteamento.</block>
  <block id="d695c844caf33f73193a8ea0e879c22e" category="section-title">Crie IPspaces</block>
  <block id="ec8b91f4ad5fc66727bb290ef07c8596" category="paragraph">Um espaço IPspace é um espaço de endereço IP distinto no qual as VMs de armazenamento residem. Quando você cria IPspaces, você habilita as VMs de armazenamento para ter seu próprio armazenamento seguro, administração e roteamento. Você também permite que os clientes em domínios de rede separados administrativamente usem endereços IP sobrepostos do mesmo intervalo de sub-rede de endereços IP.</block>
  <block id="df2b3ecb1c16c73b202a5c404c8d1d96" category="paragraph">Você deve criar um espaço IPspace antes de criar uma sub-rede.</block>
  <block id="5838add9afd4c454a32ffdfa4b935384" category="list-text">Selecione *rede &gt; Visão geral*.</block>
  <block id="b5638b0fef11bce786230cdaa3303377" category="list-text">Em *IPspaces*, <block ref="120e8ce30fa09c1e015e32b4fdada4d3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="fa1482576142ae3210a65a392759b847" category="list-text">Introduza um nome para o IPspace ou aceite o nome predefinido.</block>
  <block id="3c8c9716d84dea224b7c0e49a802ae3d" category="paragraph">Um nome IPspace não pode ser "All" porque "All" é um nome reservado ao sistema.</block>
  <block id="10492389e94efdebbb66f7b0cd8a1324" category="list-text">Selecione *Guardar*.</block>
  <block id="58eaebf972358f1cf03d386a4ade1a0f" category="paragraph-title">O que se segue?</block>
  <block id="79e6c5b282864befd0059c0b9507a94d" category="paragraph">Agora que você criou um espaço IPspace, você pode usá-lo para criar uma sub-rede.</block>
  <block id="e076d116ada24bf1c0b0893d53e30abe" category="section-title">Crie sub-redes</block>
  <block id="15c63fd73320216c99cdc2294d7f3cbc" category="paragraph">Uma sub-rede permite alocar blocos específicos de endereços IPv4 ou IPv6 para usar quando você cria um LIF (interface de rede) . Uma sub-rede simplifica a criação de LIF, permitindo que você especifique o nome da sub-rede em vez de um endereço IP específico e uma máscara de rede para cada LIF.</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="list-title">Antes de começar</block>
  <block id="ddaa39224424042ba35394afbe714a70" category="list-text">Você deve ser um administrador de cluster para executar esta tarefa.</block>
  <block id="e16a6d9491427cd66f2caf8e459cb6d8" category="inline-link-macro">domínio de transmissão</block>
  <block id="1f129d358ee21707dbf46029daa0c4e8" category="list-text">O <block ref="9caa7bd77d30a45130041387978bc871" category="inline-link-macro-rx"></block> e o espaço IPspace onde pretende adicionar a sub-rede já devem existir.</block>
  <block id="f46ea849590d68e8ae2eebb83c3b85c0" category="list-text">Selecione *sub-redes*; em seguida, <block ref="120e8ce30fa09c1e015e32b4fdada4d3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="283bc04f4a8ce3e35200c13f726ec56d" category="list-text">Introduza o nome da sub-rede.</block>
  <block id="394821118526283bc78aba0efc30c8b3" category="paragraph">Todos os nomes de sub-rede devem ser exclusivos dentro de um espaço IPspace.</block>
  <block id="c1e55da990837a8cad4297b295146e89" category="list-text">Introduza o endereço IP da sub-rede e a máscara de sub-rede.</block>
  <block id="8b98f7a91cc42e213582162339f84f04" category="list-text">Especifique o intervalo de endereços IP para a sub-rede.</block>
  <block id="f6c6f57c664e1038b12023e68f61ddae" category="paragraph">Quando especificar o intervalo de endereços IP para a sub-rede, não sobreponha endereços IP com outras sub-redes. Problemas de rede podem ocorrer quando os endereços IP de sub-rede se sobrepõem e diferentes sub-redes ou hosts tentam usar o mesmo endereço IP.</block>
  <block id="4c7037dbd07b6a0287ef755aa71a9605" category="list-text">Selecione o domínio de broadcast para a sub-rede.</block>
  <block id="fa12509cfb8e8ccded16e2a254e988c4" category="list-text">Selecione *Adicionar*.</block>
  <block id="ed7898c08720b7f938fd473f200d7f27" category="paragraph">Você criou uma sub-rede que agora pode usar para simplificar a criação de seus LIFs.</block>
  <block id="753ad49162ca6621affe67bf28ce6a1e" category="section-title">Criar um LIF (interface de rede)</block>
  <block id="be23cf7af156de0532411edfa91f3361" category="paragraph">Um LIF (interface de rede) é um endereço IP associado a uma porta física ou lógica. Crie LIFs nas portas que você deseja usar para acessar dados. As VMs de storage fornecem dados aos clientes por meio de uma ou mais LIFs. Se houver uma falha de componente, um LIF pode falhar ou ser migrado para uma porta física diferente, de modo que a comunicação de rede não seja interrompida.</block>
  <block id="ab643808e465ae91c1cb6822de36ce7f" category="paragraph">Quando um LIF de dados IP é criado, ele pode atender o tráfego iSCSI e NVMe/TCP por padrão. É necessário criar LIFs de dados separados para o tráfego FC e NVMe/FC.</block>
  <block id="21f332db2a0aeb6d30c08d58804c1f1a" category="list-text">A porta de rede física ou lógica subjacente deve ter sido configurada para o status administrativo<block ref="46c48bec0d282018b9d167eef7711b2c" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="0b7a56152c376f386379636394d6eee1" category="list-text">Se você estiver planejando usar um nome de sub-rede para alocar o endereço IP e o valor de máscara de rede para um LIF, a sub-rede já deve existir.</block>
  <block id="9ad4be6eef992b371fa173aecc5c7bd0" category="list-text">Um tráfego entre nós que lida com LIF não deve estar na mesma sub-rede que um tráfego de gerenciamento de manipulação de LIF ou um tráfego de dados de manipulação de LIF.</block>
  <block id="56b6135f76acdfbc82482867e3f1993e" category="inline-image-macro">retângulo azul com um sinal de adição seguido da palavra adicionar em letras brancas</block>
  <block id="f20ae60dbde59cfc56962bde92c564ae" category="list-text">Selecione *interfaces de rede*; em seguida, <block ref="43ddb7c1c955eb9c1a5e185c29a240b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="c39ec700f510944ec561e2300803e178" category="list-text">Selecione o tipo de interface e o protocolo e, em seguida, selecione a VM de armazenamento.</block>
  <block id="22af9907f2214efa74666823a700346c" category="list-text">Introduza um nome para o LIF ou aceite o nome predefinido.</block>
  <block id="70d07ebe6650e85d459254bc46c6a062" category="list-text">Selecione o nó inicial para a interface de rede e, em seguida, introduza o endereço IP e a máscara de sub-rede.</block>
  <block id="2561d57d2c3e5cb8cc1bd1d2687ba3a8" category="paragraph">Você criou um LIF para acesso aos dados.</block>
  <block id="856860771c16744542e355c2e406905a" category="section-title">Modificar um LIF (interfaces de rede)</block>
  <block id="620d15987a36eaa7963054ae892dd4d2" category="paragraph">Os LIFs podem ser desativados ou renomeados conforme necessário. Você também pode alterar o endereço IP de LIF e a máscara de sub-rede.</block>
  <block id="2d193e48a0472a44a25d382ba1a4653a" category="list-text">Selecione *rede &gt; Visão geral*; em seguida, selecione *interfaces de rede*.</block>
  <block id="02a99b9ab9f8588ad965b77c378cb8a3" category="list-text">Passe o Mouse sobre a interface de rede que você deseja editar; em seguida, <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="071ef8ace6c74c9a1515550077974172" category="list-text">Selecione *Editar*.</block>
  <block id="c93a16b18c49ff50c8b370dab8b8ef87" category="list-text">Pode desativar a interface de rede, mudar o nome da interface de rede, alterar o endereço IP ou alterar a máscara de sub-rede.</block>
  <block id="f3833c816c6fe5b26b4e4266ccfed699" category="paragraph">Seu LIF foi modificado.</block>
  <block id="092a2a219a66f53ad918ecfca02a40cb" category="summary">Use o Gerenciador de sistema do ONTAP para executar a administração básica da rede de storage no sistema ASA R2.</block>
  <block id="7727ebf2fbdb4d8c5b88383f3872253c" category="doc">Gerenciar a rede de cluster em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="dce69090c45af3d113621dac45bca7fb" category="paragraph">Você pode usar o Gerenciador de sistema do ONTAP para executar a administração básica da rede de storage no sistema ASA R2. Por exemplo, você pode adicionar um domínio de broadcast ou reatribuir portas a um domínio de broadcast diferente.</block>
  <block id="142e63ab347e5afebe1ee3eddeb82dc4" category="section-title">Adicione um domínio de broadcast</block>
  <block id="18021c31fe204f4bcb54336f24bb7958" category="paragraph">Use domínios de broadcast para simplificar o gerenciamento da rede de cluster agrupando portas de rede que pertencem à mesma rede de camada 2. As máquinas virtuais de armazenamento (VMs) podem então usar as portas do grupo para tráfego de dados ou gerenciamento.</block>
  <block id="4d00d5474a9eac58d3c8b5a5efd05a9a" category="paragraph">O domínio de broadcast "padrão" e o domínio de broadcast "Cluster" são criados durante a configuração do cluster. O domínio de broadcast "padrão" contém portas que estão no IPspace "padrão". Essas portas são usadas principalmente para fornecer dados. As portas de gerenciamento de clusters e de nós também estão neste domínio de transmissão. O domínio de broadcast "Cluster" contém portas que estão no espaço IPspace "Cluster". Essas portas são usadas para comunicação de cluster e incluem todas as portas de cluster de todos os nós no cluster.</block>
  <block id="98436b7b9537997727c62df8cd1c5b4b" category="paragraph">Você pode criar domínios de broadcast adicionais após o cluster ter sido inicializado. Quando você cria um domínio de broadcast, um grupo de failover que contém as mesmas portas é criado automaticamente.</block>
  <block id="67484e42ec7ef0f9c6081b26a7966a3f" category="paragraph">A unidade máxima de transmissão (MTU) das portas adicionadas a um domínio de broadcast são atualizadas para o valor MTU definido no domínio de broadcast.</block>
  <block id="5be487237484d4edf568d618438fb533" category="list-text">No System Manager, selecione *rede &gt; Visão geral*.</block>
  <block id="6169050a4730f8d024d60e5e811d6085" category="list-text">Em domínios *Broadcast*, <block ref="120e8ce30fa09c1e015e32b4fdada4d3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="01b73cca64689dc46d9d7ff592613e09" category="list-text">Introduza um nome para o domínio de difusão ou aceite o nome predefinido.</block>
  <block id="2da0403e9693c05aeecf9502d0349c34" category="paragraph">Todos os nomes de domínio de broadcast devem ser exclusivos dentro de um espaço IPspace.</block>
  <block id="acee25e7c14048ef94827296427014c3" category="list-text">Selecione o espaço IPspace para o domínio de broadcast.</block>
  <block id="728d0a63553bdc6b666a73ec8dd25036" category="paragraph">Se você não especificar um nome de IPspace, o domínio de broadcast será criado no IPspace "padrão".</block>
  <block id="0a2846cba1b5e81aa9f42af3f33ba614" category="list-text">Introduza a unidade de transmissão máxima (MTU).</block>
  <block id="eb2315da488570ba0aaa67aaf32507b6" category="paragraph">MTU é o maior pacote de dados que pode ser aceito no seu domínio de broadcast.</block>
  <block id="c7adbe343adefa9627ff949dd3db0f69" category="list-text">Selecione as portas desejadas; em seguida, selecione *Salvar*.</block>
  <block id="31862e129b6cb07a60ddbee086f0cfb3" category="paragraph">Você adicionou um novo domínio de broadcast.</block>
  <block id="79a445b13af94b222b8d21958b843d49" category="section-title">Reatribuir portas a um domínio de broadcast diferente</block>
  <block id="6da4a5f96d583bb97bbeb1eae5fc8e0f" category="paragraph">As portas podem pertencer a apenas um domínio de broadcast. Se você quiser alterar o domínio de broadcast ao qual uma porta pertence, você precisa reatribuir a porta de seu domínio de broadcast existente a um novo domínio de broadcast.</block>
  <block id="c258df26dcfb02d55a6b3c661938ad69" category="list-text">Em *Broadcast Domains*, <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione ao lado do nome de domínio; em seguida, selecione *Edit*.</block>
  <block id="f91ac93e51b19237caea22ba4c2ef5ae" category="list-text">Desmarque as portas Ethernet que você deseja reatribuir a outro domínio.</block>
  <block id="368198c9cdf4ab26f2c4bc3162cd610e" category="list-text">Selecione o domínio de broadcast ao qual deseja reatribuir a porta; em seguida, selecione *Reatribuir*.</block>
  <block id="a66b179e6e9809ba16cdd935358ac7e0" category="paragraph">Você reatribuiu portas a um domínio de broadcast diferente.</block>
  <block id="afbd27ae71fcfac624980e215bb4ae35" category="section-title">Crie uma VLAN</block>
  <block id="f1cf0419bf8f60dda383e9724ec169b9" category="paragraph">Uma VLAN consiste em portas de switch agrupadas em um domínio de broadcast. As VLANs permitem aumentar a segurança, isolar problemas e limitar os caminhos disponíveis na infraestrutura de rede IP.</block>
  <block id="95ec85f4f754ff1c4737e3daf82e2a5f" category="paragraph">Os switches implantados na rede devem estar em conformidade com os padrões IEEE 802,1Q.1X ou ter uma implementação de VLANs específica do fornecedor.</block>
  <block id="a6ebb754a0a723bd318e1c456c016b5c" category="list-text">Uma VLAN não pode ser criada em uma porta de grupo de interfaces que não contém portas membro.</block>
  <block id="6c7577eb4fed58aa2f71ec659459053a" category="list-text">Quando você configura uma VLAN por uma porta pela primeira vez, a porta pode cair, resultando em uma desconexão temporária da rede. As adições subsequentes de VLAN à mesma porta não afetam o estado da porta.</block>
  <block id="a14138582e52afe474d6f2c9d603b59c" category="list-text">Você não deve criar uma VLAN em uma interface de rede com o mesmo identificador que a VLAN nativa do switch. Por exemplo, se a interface de rede e0b estiver na VLAN 10 nativa, você não deverá criar uma VLAN e0b-10 nessa interface.</block>
  <block id="46eb33b2ea8d70f5aa28bc0928927131" category="inline-image-macro">um sinal de mais azul seguido da palavra vlan</block>
  <block id="1d1859213dfee6d633cc438907fa9368" category="list-text">No System Manager, selecione *rede &gt; portas Ethernet* e, em seguida, <block ref="70fd934cd65ca7e12c29e61a94c9ee96" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="fcb3cf4cc4552ba4d297ad4694e6f311" category="list-text">Selecione o nó e o domínio de broadcast para a VLAN.</block>
  <block id="4dad2964a3ea6c272dd1e33a701b136e" category="list-text">Selecione a porta para a VLAN.</block>
  <block id="068327f3791c8917947738aa16c8e996" category="paragraph">A VLAN não pode ser conetada a uma porta que hospeda um cluster LIF ou a portas atribuídas ao cluster IPspace.</block>
  <block id="de2a6ee1c3b4b6d139e9d079d51562a1" category="list-text">Insira um ID de VLAN.</block>
  <block id="4b43fcb8416640ec9fab44fa28ba7990" category="paragraph">Você criou uma VLAN para aumentar a segurança, isolar problemas e limitar os caminhos disponíveis na sua infraestrutura de rede IP.</block>
  <block id="6ed0df7e904b85eced349f3dfe9d7449" category="summary">Talvez seja necessário reinicializar um nó para manutenção, solução de problemas, atualizações de software ou outros motivos administrativos.</block>
  <block id="f32099e04b2acfe97d8355b9fa3ab9a0" category="doc">Reinicie um nó em um sistema de storage ASA R2</block>
  <block id="d7b158851672ba435107aef39e567fc9" category="paragraph">Talvez seja necessário reinicializar um nó para manutenção, solução de problemas, atualizações de software ou outros motivos administrativos. Quando um nó é reinicializado, o parceiro de HA executa automaticamente um takeover. Em seguida, o nó do parceiro executa um giveback automático após o nó reinicializado voltar online.</block>
  <block id="c352b7c4dd311b306fdd9f0fc9a8cd8c" category="list-text">No System Manager, selecione *Cluster &gt; Overview*.</block>
  <block id="9440e1c4b84b57408c464ace07a7a878" category="list-text">Selecione <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ao lado do nó que deseja reinicializar; em seguida, selecione *Reboot*.</block>
  <block id="4283dcef28f0d09e831a0be894435be6" category="list-text">Digite o motivo pelo qual você está reiniciando o nó; em seguida, selecione *Reboot*.</block>
  <block id="ca23d4a9dcd507fdb0e2b37edf93124f" category="paragraph">O motivo que introduzir para a reinicialização é registado no registo de auditoria do sistema.</block>
  <block id="54dc5c16f4aee32cdc661e34243fd2b4" category="paragraph">Enquanto o nó está sendo reinicializado, seu parceiro de HA realiza um takeover para que não haja interrupção no serviço de dados. Quando a reinicialização estiver concluída, o parceiro de HA executa um giveback.</block>
  <block id="8e709d4933b80517cc0796f25203c496" category="summary">Talvez seja necessário renomear um nó para alinhar com as convenções de nomenclatura da sua organização ou por outros motivos administrativos.</block>
  <block id="476d1f0db4e5f305c79190e60266f995" category="doc">Renomeie um nó em um sistema de storage ASA R2</block>
  <block id="75d2e00ad74f6a0ed1760ec89a776487" category="paragraph">Você pode usar o Gerenciador de sistema do ONTAP para renomear um nó no sistema ASA R2. Talvez seja necessário renomear um nó para alinhar com as convenções de nomenclatura da sua organização ou por outros motivos administrativos.</block>
  <block id="6e44f6775202148b10a6a547cbc3387d" category="list-text">Selecione <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ao lado do nó que deseja renomear; em seguida, selecione *Renomear*.</block>
  <block id="04cf2d1c62979e65af58dad93b9576d6" category="list-text">Insira o novo nome para o nó e selecione *Renomear*.</block>
  <block id="386965547e6b84de440cf671abaf2461" category="paragraph">O novo nome é aplicado ao nó.</block>
  <block id="39d236810e52221ef0f78b5afe9dda51" category="summary">O ONTAP atualiza automaticamente o firmware em sistemas ASA R2. Você pode usar o System Manager para desativar as atualizações automáticas e exibir as atualizações antes de serem instaladas.</block>
  <block id="531a0a7558ea49516e00375fc7a7c6c1" category="doc">Atualize o firmware em sistemas de armazenamento ASA R2</block>
  <block id="b1fa95bfdd87d26ef5f8aca8df282454" category="paragraph">O ONTAP transfere e atualiza automaticamente ficheiros de firmware e de sistema no seu sistema ASA R2 por predefinição. Se você quiser a flexibilidade de visualizar as atualizações recomendadas antes que elas sejam baixadas e instaladas, você pode usar o Gerenciador de sistema do ONTAP para desativar atualizações automatizadas ou editar parâmetros de atualização para mostrar notificações de atualizações disponíveis antes que qualquer ação seja executada.</block>
  <block id="9543e3c5ee671be608b8d7358d2905b4" category="section-title">Ativar atualizações automáticas</block>
  <block id="16dd8aa4e8a61c5fff4660292af260d6" category="paragraph">As atualizações recomendadas para firmware de armazenamento, firmware SP/BMC e ficheiros de sistema são automaticamente transferidas e instaladas no sistema ASA R2 por predefinição. Se as atualizações automáticas tiverem sido desativadas, você poderá habilitá-las a restabelecer o comportamento padrão.</block>
  <block id="61afff9f522bbf671738bb412c8fe956" category="list-text">Ao lado de *Atualização automática*, <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione *Ativar*.</block>
  <block id="a05df79f4b35e5abaa3bdc88c372d245" category="list-text">Leia e aceite o EULA.</block>
  <block id="e96b4d3ae2048d6e0ab6b5175cdc67ba" category="list-text">Aceite as predefinições para atualizar automaticamente os ficheiros de firmware e de sistema. Opcionalmente, selecione para mostrar notificações ou para ignorar automaticamente as atualizações recomendadas.</block>
  <block id="17ac6cdd9934a4f4aca00f5228a64555" category="list-text">Selecione para confirmar que suas modificações de atualização serão aplicadas a todas as atualizações atuais e futuras.</block>
  <block id="7ae6e72fcf95f7e0b8f4dbe1153d8398" category="paragraph">As atualizações recomendadas são transferidas e instaladas automaticamente no sistema ASA R2 com base nas seleções de atualização.</block>
  <block id="5de0adb95551ff3c1458ae6247a4959f" category="section-title">Desativar as atualizações automáticas</block>
  <block id="6141cdc0ba26479d87d6b8c24af9fc18" category="paragraph">Desative as atualizações automáticas se você quiser que a flexibilidade exiba as atualizações recomendadas antes que elas sejam instaladas. Se desativar as atualizações automáticas, terá de efetuar manualmente atualizações de firmware e de ficheiros de sistema.</block>
  <block id="292eff21b210f8e769ea67e93af60cc2" category="list-text">Ao lado de *Atualização automática*, <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione *Desativar*.</block>
  <block id="3a73131e5e1a3a498c8e055e84a30f60" category="paragraph">As atualizações automáticas estão desativadas. Deve verificar regularmente as atualizações recomendadas e decidir se pretende efetuar uma instalação manual.</block>
  <block id="e8b8aa5f70e0a4459ca2284f8da3b813" category="section-title">Ver atualizações automáticas</block>
  <block id="6edf33a55c81d08e5aac13aae918832c" category="paragraph">Veja uma lista de atualizações de firmware e de ficheiros de sistema que foram transferidas para o cluster e que estão agendadas para instalação automática. Veja também as atualizações que foram instaladas automaticamente anteriormente.</block>
  <block id="abd4e9614ca55c29d3b65381570676f5" category="list-text">Ao lado de *Atualização automática*, <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione *Exibir todas as atualizações automáticas*.</block>
  <block id="c5f5044ff24461ba8a4e4a6bc2887bd0" category="section-title">Editar atualizações automáticas</block>
  <block id="aa32761812c5105416e1c8de6901bbf8" category="paragraph">Você pode optar por ter as atualizações recomendadas para o firmware de armazenamento, o firmware SP/BMC e os arquivos de sistema baixados e instalados automaticamente no cluster, ou pode optar por ter as atualizações recomendadas descartadas automaticamente. Se você quiser controlar manualmente a instalação ou a demissão de atualizações, selecione para ser notificado quando uma atualização recomendada estiver disponível; então você pode selecionar manualmente para instalá-la ou descartá-la.</block>
  <block id="72c17efc027d7f0c3f48d02c16886905" category="list-text">Ao lado de *Atualização automática*, <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione *Editar atualizações automáticas*.</block>
  <block id="820669251a6d9aa8a265e4aa20459cdf" category="list-text">Atualize as seleções para atualizações automáticas.</block>
  <block id="aed3f23a5ce94e81514a2da9dce9b2ef" category="paragraph">As atualizações automáticas são modificadas com base nas suas seleções.</block>
  <block id="d51f54f2a9182b10cea278ae35000b46" category="section-title">Atualize o firmware manualmente</block>
  <block id="bc1104446ea3d0b83abd00c11e939335" category="paragraph">Se você quiser a flexibilidade de visualizar as atualizações recomendadas antes que elas sejam baixadas e instaladas, você pode desativar as atualizações automatizadas e atualizar seu firmware manualmente.</block>
  <block id="bf48a37237272ddc300e21b45b8971dc" category="list-text">Transfira o ficheiro de atualização do firmware para um servidor ou cliente local.</block>
  <block id="484bee1f3996418a874aa526da0b5753" category="list-text">No System Manager, selecione *Cluster &gt; Overview* e, em seguida, *Update*.</block>
  <block id="e5f510366eded3b692a9273af6f6bd62" category="inline-image-macro">retângulo azul contendo um sinal de adição seguido das palavras atualizar firmware em letras brancas</block>
  <block id="1c6248c9b917dc357a68441deb105f78" category="list-text">Selecione *Atualização de firmware*; <block ref="86ace020e2f51d5cc4db2b665d9f2405" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="70bd8d7d7e01ac7ceebd8e8ba2be8da6" category="paragraph">O firmware é atualizado.</block>
  <block id="a8d696bbc3e0da20e552c1bb59ce8581" category="doc">Gerenciar contas de usuários e funções em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="26c63dfee3232ccec05fbebd34b103b5" category="paragraph">Use o System Manager para configurar o acesso do controlador de domínio do diretório ativo, a autenticação LDAP e SAML para suas contas de usuário. Crie funções de conta de usuário para definir funções específicas que os usuários atribuídos às funções podem executar no cluster.</block>
  <block id="6dc7fdce5f04758fffbd1050c23f063c" category="section-title">Configurar o acesso do controlador de domínio do diretório ativo</block>
  <block id="f9adc1a73be5a88e97262617585fc35b" category="paragraph">Configure o acesso do controlador de domínio do ative Directory (AD) ao cluster ou à VM de armazenamento para que você possa habilitar o acesso à conta do AD.</block>
  <block id="e2c5bc110c3134711e8a3af89700078e" category="list-text">Na seção *Segurança*, em *ative Directory*, selecione *Configurar*.</block>
  <block id="2d9774ef5d6550d067c7779bde2cc348" category="paragraph">Agora você pode ativar o acesso à conta AD no seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="f4577450199e9b0c070ffd7727b8b7db" category="section-title">Configurar o LDAP</block>
  <block id="44f2ca033b29c7929c9960234e5b3e62" category="paragraph">Configure um servidor LDAP (Lightweight Directory Access Protocol) para manter centralmente as informações do usuário para autenticação.</block>
  <block id="28f4e2e345ae192c477030352db45744" category="paragraph">Você deve ter gerado uma solicitação de assinatura de certificado e adicionado um certificado digital de servidor assinado pela CA.</block>
  <block id="9318939e830eeac5660efe38cc3ace9e" category="inline-image-macro">contorno de uma engrenagem mecânica azul</block>
  <block id="dcd1a8afdbb9149f68099d4fb40312e5" category="list-text">Na seção *Segurança*, ao lado de *LDAP*, <block ref="b2be2652612d1190175919fee8760c1b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="03e733fd3f9ea72397f1c6bf43c6899f" category="list-text">Introduza o servidor LDAP necessário e as informações de encadernação; em seguida, selecione *Guardar*.</block>
  <block id="256ae3682a2f511447dc0e3c0ebb1b83" category="paragraph">Agora você pode usar o LDAP para informações e autenticação do usuário.</block>
  <block id="ee4f9ba4818273504bf6ff2e0c342ad8" category="section-title">Configurar a autenticação SAML</block>
  <block id="2f336dc776e8965ad350d1cc24f7d05a" category="paragraph">A autenticação SAML (Security Assertion Markup Language) permite que os usuários sejam autenticados por um provedor de identidade seguro (IDP) em vez dos provedores de serviços diretos, como ative Directory e LDAP.</block>
  <block id="a1036b59d73505365ef378243a1e483a" category="list-text">O IDP que pretende utilizar para autenticação remota tem de ser configurado.</block>
  <block id="bbbb5ba02f389abec12b75c1b9cb91bc" category="paragraph">Consulte a documentação do IDP para obter a configuração.</block>
  <block id="3a9e3f68d0c667f8a7b447e51b0c8cba" category="list-text">Você deve ter o URI do IDP.</block>
  <block id="ee70ca4f30627d772db092c5816654fa" category="inline-image-macro">contorno azul de uma engrenagem mecânica</block>
  <block id="2f57bb8657084586dcade5932725c4de" category="list-text">Em *Segurança*, ao lado de *autenticação SAML*, <block ref="a9be0719b387789238ea22451afbb122" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="7db9109baea64861f13be96391d9b81d" category="list-text">Selecione *Ativar autenticação SAML*.</block>
  <block id="3e352186f36f76f562edca4984f0411a" category="list-text">Insira o URL do IDP e o endereço IP do sistema host; em seguida, selecione *Salvar*.</block>
  <block id="cb4c43c9c7ec8689cc5b6b9004feb80d" category="paragraph">Uma janela de confirmação exibe as informações de metadados, que foram copiadas automaticamente para a área de transferência.</block>
  <block id="a3159db686c1d366e5f2b352a66feac1" category="list-text">Vá para o sistema IDP que você especificou; em seguida, copie os metadados da área de transferência para atualizar os metadados do sistema.</block>
  <block id="7710ba0aff48fcda71a2abbcc40a4207" category="list-text">Retorne à janela de confirmação no System Manager; em seguida, selecione *Eu configurei o IDP com o URI do host ou metadados*.</block>
  <block id="1b15428800637bbda165a70162ae4a38" category="list-text">Selecione *Logout* para ativar a autenticação baseada em SAML.</block>
  <block id="46a104f98e1224c5718cc97c759b2595" category="paragraph">O sistema IDP exibirá uma tela de autenticação.</block>
  <block id="1f5d625fbe13f457c48513ce1e397954" category="paragraph">Agora você pode usar a autenticação SAML para suas contas de usuário.</block>
  <block id="4374a327e24ea03cc8606ed272d5ab67" category="section-title">Criar funções de conta de usuário</block>
  <block id="c30236cf1b83cdb71cdbc959dc102778" category="paragraph">As funções para administradores de cluster e administradores de VM de storage são criadas automaticamente quando o cluster é inicializado. Crie funções de conta de usuário adicionais para definir funções específicas que os usuários atribuídos às funções podem executar no cluster.</block>
  <block id="2a42a02e0c80896d2cadfc33dac030f9" category="list-text">Na seção *Segurança*, ao lado de *usuários e funções*, <block ref="5f3155aaa1f70c7a47a7d47ad66cef2b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="6f6e38f1b0974281d315186f96880854" category="list-text">Em *funções*, <block ref="120e8ce30fa09c1e015e32b4fdada4d3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="498aae2569549d125195c5040104972d" category="list-text">Selecione os atributos da função.</block>
  <block id="6e796a1d2d98e943a4e4e410ba8c1f2f" category="inline-image-macro">sinal de adição seguido pela palavra adicionar em letras azuis</block>
  <block id="5dbb17b4e1f657315c973bc19eee1bd3" category="paragraph">Para adicionar vários atributos, <block ref="0428df21f8cd0e9a5a515701151394b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="24b6945f1a167b1739c6f77f9120f9b7" category="paragraph">Uma nova conta de usuário é criada e está disponível para uso no sistema ASA R2.</block>
  <block id="98fc301f6ebc41b73a73ffbfdede8c51" category="section-title">Crie uma conta de administrador</block>
  <block id="e469f9bcea1da714ea47f113d37acc0a" category="paragraph">Crie uma conta de usuário administrador para permitir que o usuário da conta execute ações específicas no cluster com base na função atribuída à conta. Para melhorar a segurança da conta, configure a autenticação multifator (MFA) quando você criar a conta.</block>
  <block id="a730d357af30dbb64e05aedcc912bc6e" category="list-text">Em *Users*, <block ref="120e8ce30fa09c1e015e32b4fdada4d3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="0591e5156b9b9934695bd3a29fc6ad2d" category="list-text">Introduza um nome de utilizador e, em seguida, selecione uma função a atribuir ao utilizador.</block>
  <block id="993b9a4bb761c1677086e320fa017318" category="list-text">Selecione o método de login do usuário e o método de autenticação.</block>
  <block id="b21ff4532a83df036f4d23b6a3950c9d" category="list-text">Para ativar o MFA, <block ref="0428df21f8cd0e9a5a515701151394b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione ; em seguida, selecione um método de login secundário e um método de autenticação</block>
  <block id="a684b58dd7cbb3dc60e9390e6971aad8" category="list-text">Introduza uma palavra-passe para o utilizador.</block>
  <block id="3dbdb12dafcdfe6fa91ffde82420684c" category="paragraph">Uma nova conta de administrador é criada e está disponível para uso no cluster do ASA R2.</block>
  <block id="cd5ce84f06573fa36efd7de37fc1e5ba" category="summary">Se houver um problema com as operações de dados do host, use o Gerenciador de sistema do ONTAP para verificar se a conexão do host ao sistema de storage do ASA R2 está ativa.</block>
  <block id="29aef3c4098e0c02a759b7ceeffd7bf5" category="doc">Verifique a conectividade de host no sistema de storage ASA R2</block>
  <block id="2066e94a3e5e94a8e4ebdca7307614e8" category="list-text">No System Manager, selecione *Host*.</block>
  <block id="0a57cb4625de2148aa1f3fe6815e78eb" category="paragraph">O status de conetividade do host é indicado ao lado do nome do grupo de hosts da seguinte forma:</block>
  <block id="5b13dc2b1f3390e14daacb1f2f882717" category="list-text">*OK*: Indica que todos os iniciadores estão conetados a ambos os nós.</block>
  <block id="c2520bb5c23501e13bc7e06dde3ae9fd" category="list-text">*Parcialmente conetado*: Indica que alguns dos iniciadores não estão conetados ambos os nós.</block>
  <block id="031e3ca05bd720350a450cc6267211e2" category="list-text">*Nenhum conetado*: Indica que nenhum iniciador está conetado.</block>
  <block id="7d19a1e7e72002fdb422d749fd4507db" category="paragraph">Faça atualizações no seu host para corrigir problemas de conetividade. O ONTAP irá verificar novamente o estado da ligação a cada quinze minutos.</block>
  <block id="69cb7ab40e4d5787db8003ef13bf1939" category="summary">Crie um instantâneo para fazer backup de seus dados no sistema ASA R2. Você pode criar snapshots manuais ou usar um grupo de consistência para agendar snapshots automáticos.</block>
  <block id="a72d39c43f1da3c8e4c29dc1a6cf6185" category="searchtitle">Crie instantâneos para fazer backup de seus dados usando o Gerenciador de sistema do ONTAP | ASA R2</block>
  <block id="054d41e4a716977ca191fd8200811262" category="doc">Crie snapshots para fazer backup de seus dados em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="c54a8c5c3612eb9292700d6127c38aae" category="paragraph">Para fazer backup dos dados no seu sistema ASA R2, você precisa criar um snapshot. Você pode usar o Gerenciador do sistema do ONTAP para criar um instantâneo manual de uma única unidade de armazenamento ou para criar um grupo de consistência e agendar instantâneos automáticos de várias unidades de armazenamento ao mesmo tempo.</block>
  <block id="b4989e9cd4759ac2e6093d9980748a69" category="section-title">Passo 1: Opcionalmente, crie um grupo de consistência</block>
  <block id="63530a16b44af6a1998622cd19c75435" category="paragraph">Um grupo de consistência é uma coleção de unidades de armazenamento que são gerenciadas como uma única unidade. Crie grupos de consistência para simplificar o gerenciamento de storage e a proteção de dados para workloads de aplicações que abrangem várias unidades de storage. Por exemplo, suponha que você tenha um banco de dados composto por 10 unidades de armazenamento em um grupo de consistência, e você precisa fazer backup de todo o banco de dados. Em vez de fazer backup de cada unidade de armazenamento, você pode fazer backup de todo o banco de dados simplesmente adicionando proteção de dados snapshot ao grupo de consistência.</block>
  <block id="36a26aba8b5d6874507e60d8aec48f50" category="paragraph">Crie um grupo de consistência usando novas unidades de armazenamento ou crie um grupo de consistência usando unidades de armazenamento existentes.</block>
  <block id="740174f32c20b38912003c5f89c457ad" category="open-title">Use novas unidades de armazenamento</block>
  <block id="82fd6aa34bfb21de39dd81c963a0a2e8" category="list-text">No System Manager, selecione *proteção &gt; grupos de consistência*.</block>
  <block id="edb9e8b079cc1bbba23675ed2fb9ee82" category="list-text"><block ref="120e8ce30fa09c1e015e32b4fdada4d3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *usando novas unidades de armazenamento*.</block>
  <block id="52121a2aaeb6d47d15d81e8ee203b5f7" category="list-text">Introduza um nome para a nova unidade de armazenamento, o número de unidades e a capacidade por unidade.</block>
  <block id="b6a57406c839874cc450218c65042a9c" category="paragraph">Se você criar mais de uma unidade, cada unidade será criada com a mesma capacidade e o mesmo sistema operacional host. Para atribuir uma capacidade diferente a cada unidade, selecione *mais opções*; em seguida, selecione *Adicionar uma capacidade diferente*.</block>
  <block id="7028b1e3a2021d39c73b8824b7bc9a9d" category="list-text">Selecione o sistema operacional do host e o mapeamento do host.</block>
  <block id="97b6e4a76453272c0f1f20a9a7e57b6b" category="paragraph">Você criou um grupo de consistência contendo as unidades de armazenamento que deseja proteger. Agora você está pronto para criar um instantâneo.</block>
  <block id="c8ea84d9e7c3634b93976499f8f58956" category="open-title">Use unidades de armazenamento existentes</block>
  <block id="7e316dc54c2e1709ad364e8019e289ee" category="list-text"><block ref="120e8ce30fa09c1e015e32b4fdada4d3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *usando unidades de armazenamento existentes*.</block>
  <block id="2e61619ab9c0ca788e345712609869b9" category="list-text">Introduza um nome para o grupo de consistência; em seguida, procure e selecione as unidades de armazenamento que pretende incluir no grupo de consistência.</block>
  <block id="e7c7a96626caf7f10a69abd91e0c9657" category="section-title">Passo 2: Crie um instantâneo</block>
  <block id="5ad8d455ea57e1690a8dd08af1513587" category="paragraph">Um instantâneo é uma cópia local e somente leitura de seus dados que você pode usar para restaurar unidades de armazenamento em pontos específicos no tempo.</block>
  <block id="a55eea56b3b5ac156631717b66974529" category="inline-link-macro">política e agendamento de snapshot</block>
  <block id="778e49c36a4b37504a26fe297bcd89cd" category="paragraph-title">Tipos de instantâneos</block>
  <block id="d6acd69ed4935a0b24bcc6574f0a4d59" category="paragraph">Você pode criar um snapshot sob demanda de uma única unidade de armazenamento ou de um grupo de consistência. Você pode criar snapshots automatizados de um grupo de consistência que contém várias unidades de storage. Não é possível criar instantâneos automatizados de uma única unidade de armazenamento.</block>
  <block id="92cd7e74f8f496ce11ec549a066c7294" category="list-text">Snapshots sob demanda</block>
  <block id="db61b5e3845d577b00452465aebf140c" category="paragraph">Um instantâneo sob demanda de uma unidade de armazenamento pode ser criado a qualquer momento. A unidade de armazenamento não precisa ser membro de um grupo de consistência para ser protegida por um instantâneo sob demanda. Se você criar um snapshot sob demanda de uma unidade de armazenamento que seja membro de um grupo de consistência, as outras unidades de armazenamento no grupo de consistência não serão incluídas no snapshot sob demanda. Se você criar um snapshot sob demanda de um grupo de consistência, todas as unidades de armazenamento no grupo de consistência serão incluídas no snapshot.</block>
  <block id="1964699fd01a4c2ddcef9f17b9f6d567" category="list-text">Snapshots automatizados</block>
  <block id="7492dacea4eeb2d5921e9922d2b4507f" category="paragraph">Snapshots automatizados são criados usando políticas de snapshot. Para aplicar uma política de instantâneos a uma unidade de armazenamento para criação automática de instantâneos, a unidade de armazenamento deve ser membro de um grupo de consistência. Se você aplicar uma política de snapshot a um grupo de consistência, todas as unidades de storage do grupo de consistência serão protegidas com snapshots automatizados.</block>
  <block id="1ccdfa3ac7a08ca84e85557100c8e747" category="paragraph">Crie um instantâneo de um grupo de consistência ou de uma unidade de armazenamento.</block>
  <block id="577715f98b92f1d580c94e3c3c1369ba" category="open-title">Instantâneo de um grupo de consistência</block>
  <block id="b7bfd93e035b206d04aef27c2f3386e2" category="list-text">Passe o Mouse sobre o nome do grupo de consistência que você deseja proteger.</block>
  <block id="db35d86c9bc090fa1188d269ecb84850" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *proteger*.</block>
  <block id="596162ed2473cff647bf31baf7a6bd00" category="list-text">Se você quiser criar um instantâneo imediato sob demanda, em *proteção local*, selecione *Adicionar um instantâneo agora*.</block>
  <block id="e40902c7a32eefc1643e664c2f5da292" category="paragraph">A proteção local cria o instantâneo no mesmo cluster que contém a unidade de armazenamento.</block>
  <block id="9e234717c17cb132226be9e21c351b98" category="list-text">Insira um nome para o instantâneo ou aceite o nome padrão; em seguida, opcionalmente, insira um rótulo SnapMirror.</block>
  <block id="e3afffafdc9d2d30781b4982f6d374c4" category="paragraph">A etiqueta SnapMirror é utilizada pelo destino remoto.</block>
  <block id="a2d3e982e03d924beb198d99458a7ea7" category="list-text">Se você quiser criar snapshots automatizados usando uma política de snapshot, selecione *Agendar snapshots*.</block>
  <block id="6d984437f84200125e93c2afc3e1494e" category="list-text">Selecione uma política de instantâneos.</block>
  <block id="2a3163042f5b0df451913ee28d91daa4" category="paragraph">Aceite a política de instantâneos padrão, selecione uma política existente ou crie uma nova política.</block>
  <block id="054b4f3ea543c990f6b125f41af6ebf7" category="cell">Opção</block>
  <block id="dc41e6416d57bd1edd6593088e69616c" category="cell">Selecione uma política de instantâneos existente</block>
  <block id="489c376bfc4a222b1a886ded6998e28f" category="inline-image-macro">seta azul apontando para baixo</block>
  <block id="da2093b32757937154ea6fbd7ba9d94f" category="paragraph"><block ref="ad6f4b1937ac80c272d93ceff6bae7b5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ao lado da política padrão e, em seguida, selecione a política existente que você deseja usar.</block>
  <block id="e9a241b2594039be3cdebf34cdd9b984" category="cell">Crie uma nova política de snapshot</block>
  <block id="082951028ef0b4999b51c96e84ec9dc7" category="inline-image-macro">sinal de mais azul seguido pela palavra add</block>
  <block id="bce4ea1c3ac85a33a255713f532d50c6" category="list-text"><block ref="d5037d8bc032b89659bfdbce3d3d2753" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, introduza os parâmetros da política de instantâneos.</block>
  <block id="3a08b32c8007e0d1530fc753f2bfe9a9" category="list-text">Selecione *Adicionar política*.</block>
  <block id="54c72dad9c08fa9ae361ea9fec5f23f4" category="list-text">Se você quiser replicar seus snapshots para um cluster remoto, em *proteção remota*, selecione *replicar para um cluster remoto*.</block>
  <block id="e9b39186eedf44bd8ca5e145d76a4d63" category="list-text">Selecione o cluster de origem e a VM de armazenamento e, em seguida, selecione a política de replicação.</block>
  <block id="76de2e8e61a5638e14882250205f1fbd" category="paragraph">A transferência inicial de dados para replicação começa imediatamente por padrão.</block>
  <block id="a4d185388b1d0590ab82bd92ab9e5a4f" category="open-title">Instantâneo da unidade de armazenamento</block>
  <block id="10f0065e6ea2180cb3c97fabb6c95d12" category="list-text">No System Manager, selecione *Storage*.</block>
  <block id="b533e24f42188dc84e030cbc9efbd351" category="list-text">Passe o Mouse sobre o nome da unidade de armazenamento que você deseja proteger.</block>
  <block id="c32a6403a774a3688dc679bd55484681" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *proteger*. Se você quiser criar um instantâneo imediato sob demanda, em *proteção local*, selecione *Adicionar um instantâneo agora*.</block>
  <block id="7a9a61ee2297500e102394139e96e623" category="inline-link-macro">configurar a replicação de instantâneos</block>
  <block id="a63371f95cb6727e19c23f03f570df80" category="paragraph">Agora que seus dados estão protegidos com snapshots, você deve <block ref="c9073dd826fc7721b98f9930c55d01b2" category="inline-link-macro-rx"></block>copiar seus grupos de consistência para um local geograficamente remoto para backup e recuperação de desastres.</block>
  <block id="28e240e6173e34f1942b6fae18eece4d" category="summary">Use grupos de consistência para executar várias ações em várias unidades de armazenamento ao mesmo tempo em vez de executar ações individualmente em cada unidade.</block>
  <block id="940cbe886b23355545e54a8e670dccf2" category="doc">Gerenciar grupos de consistência do ONTAP em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="3ec3496fc24d43fe7d9be310975cd088" category="paragraph">Um grupo de consistência é uma coleção de unidades de armazenamento que são gerenciadas como uma única unidade. Use grupos de consistência para gerenciamento simplificado de storage. Por exemplo, suponha que você tenha um banco de dados composto por 10 unidades de armazenamento em um grupo de consistência, e você precisa fazer backup de todo o banco de dados. Em vez de fazer backup de cada unidade de armazenamento, você pode fazer backup de todo o banco de dados simplesmente adicionando proteção de dados snapshot ao grupo de consistência. Fazer backup das unidades de armazenamento como um grupo de consistência em vez de individualmente também fornece um backup consistente de todas as unidades, enquanto fazer backup de unidades individualmente pode potencialmente criar inconsistências.</block>
  <block id="756274998bfddb9ee5aca3ce09a0d910" category="section-title">Adicionar proteção de dados de snapshot a um grupo de consistência</block>
  <block id="ef96230e3fb35067c9001214ca84a12c" category="paragraph">Quando você adiciona proteção de dados de snapshot a um grupo de consistência, os snapshots locais do grupo de consistência são feitos em intervalos regulares com base em uma programação predefinida.</block>
  <block id="e96ea80e31853245a2bf947241dc2cee" category="inline-link-macro">restaurar dados</block>
  <block id="e4575afdee40389c50ab951775f50f9e" category="paragraph">Você pode usar snapshots que <block ref="a7f2e382c44a40bb56e9b639352d2592" category="inline-link-macro-rx"></block>estão perdidos ou corrompidos.</block>
  <block id="074d62224d0503ff6087225e736ee539" category="list-text">Passe o Mouse sobre o grupo de consistência que você deseja proteger.</block>
  <block id="33414f6307ba63e7051d9954ad9087f9" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *Editar*.</block>
  <block id="64d07b931d0665d2943cee93c7ca29ab" category="list-text">Em *proteção local*, selecione *Agendar instantâneos*.</block>
  <block id="9d881f9b7270312621fd4f788d3ffe17" category="list-text"><block ref="d5037d8bc032b89659bfdbce3d3d2753" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, introduza o novo nome da política.</block>
  <block id="ec1a7b3257bed5985906c5e95f0d9c2f" category="list-text">Selecione o escopo da política.</block>
  <block id="2dd8d293360356e18c0f62fc243f1b43" category="list-text">Em *horários*, <block ref="d5037d8bc032b89659bfdbce3d3d2753" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="93c99d606f509a060b2e61a424494d1c" category="list-text">Selecione o nome que aparece em *Nome da agenda*;</block>
  <block id="87a06a011b61bdd0250533047157cd30" category="inline-image-macro">seta azul apontando na direção para baixo</block>
  <block id="58a9df332cae92457421a6c743d20c57" category="paragraph">em seguida, <block ref="ae97822195fab64c57868f45af967727" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="2a79371d63ff7c165ee10055e63ddc1a" category="list-text">Selecione o agendamento da política.</block>
  <block id="a3d38335033dbc3e63c68f76b308e45c" category="list-text">Em *máximo de instantâneos*, insira o número máximo de instantâneos que você deseja manter do grupo de consistência.</block>
  <block id="72c9cc57bd3acc347a45ea0b780c14ab" category="list-text">Opcionalmente, sob *SnapMirror label*, digite um rótulo SnapMirror.</block>
  <block id="01e12de62fa77fda2815719aed8ff892" category="paragraph-title">O que vem a seguir</block>
  <block id="cf8693d6af83f33c68a196b12cffa29d" category="section-title">Remova a proteção de dados do snapshot de um grupo de consistência</block>
  <block id="0e79d9ba3e974f486c0f5945f4e9673a" category="paragraph">Quando você remove a proteção de dados de snapshot de um grupo de consistência, os snapshots são desabilitados para todas as unidades de armazenamento no grupo de consistência.</block>
  <block id="ddc789e2715034046ecb8d1c8ec50205" category="list-text">Passe o Mouse sobre o grupo de consistência que você deseja parar de proteger.</block>
  <block id="4e79f33a9e0adc472ceaf99ed602b652" category="list-text">Em *proteção local*, desmarque Agendar instantâneos.</block>
  <block id="ca8e731d9e6dc4ba5a84e247c0d6d021" category="paragraph">Os instantâneos não serão tirados para nenhuma das unidades de armazenamento no grupo consistência.</block>
  <block id="a01135c71d8b94ac55a2da9cf501ab6b" category="section-title">Adicione unidades de armazenamento a um grupo de consistência</block>
  <block id="22226930fd23f1a9d384da5f9b324b54" category="paragraph">Expanda a quantidade de storage gerenciada por um grupo de consistência adicionando unidades de armazenamento ao grupo de consistência.</block>
  <block id="803580fce7a145b0005207254f703485" category="paragraph">Você pode adicionar unidades de armazenamento existentes ao seu grupo de consistência ou criar novas unidades de armazenamento para adicionar ao grupo de consistência.</block>
  <block id="9915e342b5df3a47dd8be45e6db325d1" category="open-title">Adicionar unidades de armazenamento existentes</block>
  <block id="7c05d8396bced6918c322e75b3d7987f" category="list-text">Passe o Mouse sobre o grupo de consistência que você deseja expandir.</block>
  <block id="beaf54a53c2f1698f45d4c0b98c04a2d" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *expandir*.</block>
  <block id="b0e0e1cf54898f05a439d2de790f030c" category="list-text">Selecione *usando unidades de armazenamento existentes*.</block>
  <block id="3113755fb38bae597c30dac8211ea82c" category="list-text">Selecione as unidades de armazenamento a serem adicionadas ao grupo de consistência; em seguida, selecione *expandir*.</block>
  <block id="1f27e0116140e973720d82f7ba2ab218" category="open-title">Adicione novas unidades de armazenamento</block>
  <block id="236d027a29735ea241017b984070febe" category="list-text">Selecione *usando novas unidades de armazenamento*.</block>
  <block id="49cc1302e1d4a9fc25e79b21e9b9390d" category="list-text">Introduza o número de unidades que pretende criar e a capacidade por unidade.</block>
  <block id="0770b0d8eb6a68b2d6ebc8f812dd5c48" category="paragraph">Se você criar mais de uma unidade, cada unidade será criada com a mesma capacidade e o mesmo sistema operacional host. Para atribuir uma capacidade diferente a cada unidade, selecione *Adicionar uma capacidade diferente* para atribuir uma capacidade diferente a cada unidade.</block>
  <block id="6810fc9a2124dfae445328ea12c8054a" category="list-text">Selecione *expandir*.</block>
  <block id="0a20c90d5270bed19fcaf851778c663b" category="paragraph-title">O que vem a seguir</block>
  <block id="dca1bf967ef02ec6ead04262fe0c5dfd" category="inline-link-macro">adicione iniciadores de host</block>
  <block id="7436bfb4eb62ddf1309c6ae813f75f0c" category="inline-link-macro">mapeie a unidade de armazenamento recém-criada para um host</block>
  <block id="191b857adf5e444490ae6b5ef5564654" category="paragraph">Depois de criar uma nova unidade de armazenamento, <block ref="0b287ca0eb92c7f68147891f3dfb6ead" category="inline-link-macro-rx"></block>deverá e <block ref="8f4058042298bb1cf89c5eaabd6331c6" category="inline-link-macro-rx"></block>. A adição de iniciadores de host torna os hosts elegíveis para acessar as unidades de armazenamento e executar operações de dados. O mapeamento de uma unidade de armazenamento para um host permite que a unidade de armazenamento comece a fornecer dados para o host para o qual está mapeado.</block>
  <block id="99700bd2ab6af15decb17885d5856657" category="inline-link-macro">crie um instantâneo imediato</block>
  <block id="883fa8b44943472ff82c4b395e3207ba" category="paragraph">Os instantâneos existentes do grupo de consistência não incluem as unidades de armazenamento recém-adicionadas. Você deve <block ref="bde1d2fc6fbace4be56bc1d078ee60f6" category="inline-link-macro-rx"></block>do seu grupo de consistência para proteger suas unidades de storage recém-adicionadas até que o próximo snapshot agendado seja criado automaticamente.</block>
  <block id="eb3d9524e99cab26e24c94b8d7a74f7b" category="section-title">Remova uma unidade de armazenamento de um grupo de consistência</block>
  <block id="e3572ea3b49259043177e2c8ecae6ad4" category="paragraph">Você deve remover uma unidade de armazenamento de um grupo de consistência se quiser excluir a unidade de armazenamento, se quiser gerenciá-la como parte de um grupo de consistência diferente ou se não precisar mais proteger os dados que ela contém. Remover uma unidade de armazenamento de um grupo de consistência quebra a relação entre a unidade de armazenamento e o grupo de consistência, mas não exclui a unidade de armazenamento.</block>
  <block id="f0717f353ffc00d2e4c1e2eaa33e7aa8" category="list-text">Clique duas vezes no grupo de consistência do qual você deseja remover uma unidade de armazenamento.</block>
  <block id="c7908abb23b7065aef5b318dd60abe7b" category="list-text">Na seção *Visão geral*, em *unidades de armazenamento*, selecione a unidade de armazenamento que deseja remover; em seguida, selecione *Remover do grupo de consistência*.</block>
  <block id="f3a864061c7c167216cb7e02d3f90cf4" category="paragraph">A unidade de armazenamento já não é membro do grupo de consistência.</block>
  <block id="9c09f709a9761f564907022b7331dbb1" category="paragraph">Se precisar continuar a proteção de dados para a unidade de armazenamento, adicione a unidade de armazenamento a outro grupo de consistência.</block>
  <block id="793fd1e28f15d34822702f9d70403404" category="section-title">Excluir um grupo de consistência</block>
  <block id="2cd894b6ee2553a527a03b1a9086238b" category="paragraph">Se você não precisar mais gerenciar os membros de um grupo de consistência como uma única unidade, poderá excluir o grupo de consistência. Depois que um grupo de consistência é excluído, as unidades de armazenamento anteriormente no grupo permanecem ativas no cluster.</block>
  <block id="6913e721908f172fd672e46e9459c4ad" category="paragraph">Se o grupo de consistência que você deseja excluir estiver em uma relação de replicação, será necessário interromper a relação antes de excluir o grupo de consistência. Depois de excluir um grupo de consistência de replicação, as unidades de storage que estavam no grupo de consistência permanecem ativas no cluster e suas cópias replicadas permanecem no cluster remoto.</block>
  <block id="3e905f617938aef0b388912bce87f2e2" category="list-text">Passe o Mouse sobre o grupo de consistência que você deseja excluir.</block>
  <block id="b32275e0392f5cbab8806c7ce85e42f5" category="list-text">Aceite o aviso e, em seguida, selecione *Delete*.</block>
  <block id="dde86492e27a0d7b75963e7c4b928397" category="paragraph">Depois de excluir um grupo de consistência, as unidades de armazenamento anteriormente no grupo de consistência não serão mais protegidas por instantâneos. Considere adicionar essas unidades de armazenamento a outro grupo de consistência para protegê-las contra a perda de dados.</block>
  <block id="f64372c965917d3f83cea4c8fcaab6e6" category="summary">Use políticas e programações de proteção de dados para proteger os dados em um cronograma automatizado.</block>
  <block id="c9d9054182df60da02ddbfbf4efecfdb" category="doc">Gerenciar políticas e programações de proteção de dados da ONTAP em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="d3919acd269a3722bd7dde17248b45a2" category="paragraph">Use políticas de snapshot para proteger os dados nos grupos de consistência em uma programação automatizada. Use programações de políticas nas políticas de snapshot para determinar com que frequência os snapshots são feitos.</block>
  <block id="a5d94ffe746cc520a02e27113f7f17f8" category="section-title">Crie um novo cronograma de política de proteção</block>
  <block id="839eaac1f4b53c683e9bc97157690966" category="paragraph">Um cronograma de política de proteção define com que frequência uma política de snapshots é executada. Você pode criar programações para serem executadas em intervalos regulares com base em vários dias, horas ou minutos. Por exemplo, você pode criar uma programação para executar a cada hora ou para executar apenas uma vez por dia. Você também pode criar programações para serem executadas em horários específicos em dias específicos da semana ou mês. Por exemplo, você pode criar uma agenda para ser executada às 12:15am no dia 20th de cada mês.</block>
  <block id="5602873045e45e073e4b6542b9eaa3bf" category="paragraph">A definição de várias programações de políticas de proteção oferece a flexibilidade de aumentar ou diminuir a frequência de snapshots para diferentes aplicações. Isso permite que você forneça um nível maior de proteção e um risco menor de perda de dados para seus workloads essenciais do que o que pode ser necessário para workloads menos essenciais.</block>
  <block id="4dcfd814948491e71a1d9ca23f69c54f" category="list-text">Selecione *proteção &gt; políticas*; em seguida, selecione *Programação*.</block>
  <block id="3a491464203f4d5c208474ff64bb5049" category="inline-image-macro">um retângulo azul contendo um sinal de adição seguido da palavra adicionar em letras brancas</block>
  <block id="6410543768483abec88bed0e73b5e7e1" category="list-text"><block ref="6ce47eb77e3cf8662282bcd32b9971d1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione .</block>
  <block id="0269a8ba0e45323cac42de9d59d1de5b" category="list-text">Introduza um nome para a programação e, em seguida, selecione os parâmetros de programação.</block>
  <block id="92d0ab5425be6ef24b32b89b0e003e73" category="paragraph">Agora que você criou uma nova agenda de políticas, pode usar a programação recém-criada em suas políticas para definir quando os snapshots são feitos.</block>
  <block id="e807ebdf213353b8a415f991a2cade81" category="section-title">Criar uma política de snapshot</block>
  <block id="97fef1670a856044b58543b0bb9c9a6d" category="paragraph">Uma política de snapshot define com que frequência os snapshots são feitos, o número máximo de snapshots permitidos e o tempo de retenção dos snapshots.</block>
  <block id="f2e05b7420eb3408f7ef6a05a0733024" category="list-text">No System Manager, selecione *proteção &gt; políticas*; em seguida, selecione *políticas Snapshot*.</block>
  <block id="6bf05f35bf2d6a8946407440da2938fd" category="list-text"><block ref="120e8ce30fa09c1e015e32b4fdada4d3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione .</block>
  <block id="177883a13692cc6b2a240a9eb176f518" category="list-text">Introduza um nome para a política de instantâneos.</block>
  <block id="d8ae1f3c2d9915ffcd2b71028c52661a" category="list-text">Selecione *Cluster* para aplicar a política a todo o cluster. Selecione *Storage VM* para aplicar a política a uma VM de armazenamento individual.</block>
  <block id="dd7ef557ea392d7d7a8e9ddc3d40487f" category="list-text">Selecione *Adicionar um agendamento*; em seguida, insira o agendamento da política de snapshot.</block>
  <block id="8bf4ba3f2ed35e1256e452979a821dc8" category="paragraph">Agora que você criou uma política de snapshot, pode aplicá-la a um grupo de consistência. Os instantâneos serão tirados do grupo de consistência com base nos parâmetros definidos na política de instantâneos.</block>
  <block id="520f1c3480de74b9674b39b93318fad9" category="section-title">Aplique uma política de snapshot a um grupo de consistência</block>
  <block id="237fc3d39df5571a9028914f696726ac" category="paragraph">Aplique uma política de snapshot a um grupo de consistência para criar, reter e rotular automaticamente snapshots do grupo de consistência.</block>
  <block id="b9cb249d424007128d7ffbc0823dbe8d" category="list-text">Passe o Mouse sobre o nome da política de snapshot que você deseja aplicar.</block>
  <block id="31ce73c51323669a605213f0e0e790eb" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *aplicar*.</block>
  <block id="cfeaae7c79618f126692047c04747acd" category="list-text">Selecione os grupos de consistência aos quais você deseja aplicar a política de snapshot; em seguida, selecione *aplicar*.</block>
  <block id="9a50e1eaf0bb6f5464df0a5ab61d663f" category="inline-link-macro">configure uma relação de replicação</block>
  <block id="77ec3a368c81cec1f2da0fd5c151292f" category="paragraph">Agora que seus dados estão protegidos com snapshots, você deve <block ref="71383d603e2dd10cd99b2edcd612e72c" category="inline-link-macro-rx"></block>copiar seus grupos de consistência para um local geograficamente remoto para backup e recuperação de desastres.</block>
  <block id="b9cad560d21e8e44891f35b522094161" category="section-title">Edite, exclua ou desative uma política de snapshot</block>
  <block id="55b3098f761e922e4cc46505a05c0b56" category="paragraph">Edite uma política de instantâneos para modificar o nome da política, o número máximo de instantâneos ou o rótulo SnapMirror. Exclua uma política para removê-la e seus dados de backup associados do cluster. Desative uma política para interromper temporariamente a criação ou transferência de instantâneos especificados pela política.</block>
  <block id="476aaf01fe137ae82d98a1885545f98b" category="list-text">Passe o Mouse sobre o nome da política de snapshot que você deseja editar.</block>
  <block id="b88f843a1498708989c2d5a092e2f732" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *Edit*, *Delete* ou *Disable*.</block>
  <block id="535c668fa3441ff5eb5df6f60c734d9c" category="paragraph">Você modificou, excluiu ou desativou a política de snapshot.</block>
  <block id="140b481ea561e6db59b00912b5ea8eee" category="section-title">Editar uma política de replicação</block>
  <block id="5de63e7b797a02abda90c3b397a6af86" category="paragraph">Edite uma política de replicação para modificar a descrição da política, o agendamento de transferência e as regras. Também pode editar a política para ativar ou desativar a compressão de rede.</block>
  <block id="2877a04ca8ab80ac5e88d0c96a575b26" category="list-text">No System Manager, selecione *proteção &gt; políticas*.</block>
  <block id="88850c4b464eb3774fb43e6b09e54263" category="list-text">Selecione *políticas de replicação*.</block>
  <block id="2aa13c213ee88c84d981559bd42eafe9" category="list-text">Passe o Mouse sobre a política de replicação que você deseja editar; em seguida, <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="a5e06406af0ed5340393cd73877c6372" category="list-text">Atualize a política; em seguida, selecione *Salvar*.</block>
  <block id="c3fcac5f888af495cdddd6f927ac06f4" category="paragraph">Você modificou a política de replicação.</block>
  <block id="bbc80da4f9de51946791e7637ce0a3d6" category="summary">Use o Astra Control para migrar aplicações e dados de um cluster Kubernetes para outro, replicar aplicações para sistemas remotos e clonar aplicações.</block>
  <block id="d24d04b05bbac5cac892cbefd2a83130" category="doc">Proteja suas aplicações Kubernetes em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="80ba4b04e2df681011a628b59ca87edb" category="paragraph">Use o Astra Control Center para proteger suas aplicações Kubernetes. O Astra Control Center permite migrar aplicações e dados de um cluster Kubernetes para outro, replicar aplicações para um sistema remoto usando a tecnologia NetApp SnapMirror e clonar aplicações da preparação para a produção.</block>
  <block id="d13de4a83d7b44c2e65495def8ef1c7b" category="paragraph-title">Para mais informações</block>
  <block id="0ea6f406b3059a26d6d2c30c57d32527" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre como proteger aplicações Kubernetes usando o Astra Control</block>
  <block id="62e67996e09857d10435093487ac6a03" category="paragraph"><block ref="cbfa3bdab3a6403423ccd87efc882b64" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="8833f2f06409ffe6dc4a7935b76b0754" category="summary">Se os dados de um grupo de consistência estiverem corrompidos ou perdidos, você poderá restaurar todo o grupo de consistência a partir de um snapshot remoto.</block>
  <block id="042d689a0af446510e1c4b24dd9c2fb3" category="doc">Restaure os dados em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="23f73d35f33960f836b4c972d5d09270" category="paragraph">Os dados em um grupo de consistência ou unidade de armazenamento protegida por instantâneos podem ser restaurados se forem perdidos ou corrompidos.</block>
  <block id="0547aea64f49ba1efcd1fd9f6ef765bd" category="section-title">Restaure um grupo de consistência</block>
  <block id="345ca20e39c1b3f1423343d17031e8db" category="paragraph">A restauração de um grupo de consistência substitui os dados em todas as unidades de storage do grupo de consistência pelos dados de um snapshot. As alterações feitas nas unidades de armazenamento após a criação do instantâneo não são restauradas.</block>
  <block id="a97b0cb07478c4ff127c8ba83a66503f" category="paragraph">É possível restaurar um grupo de consistência a partir de um instantâneo local ou remoto.</block>
  <block id="29deb93ec612425b64c0c477a30824d7" category="open-title">Restaurar a partir de um instantâneo local</block>
  <block id="e5f6b4e12f05c608a7c04738b6b2d7d1" category="list-text">Clique duas vezes no grupo de consistência que contém os dados que você precisa restaurar.</block>
  <block id="0a61380e0c7488e80ef61f4996c48f25" category="paragraph">Abre-se a página de detalhes do grupo de consistência.</block>
  <block id="2c54532c7dd8f01a1774f0e94f84303f" category="list-text">Selecione *Snapshots*.</block>
  <block id="5789c0a3bda698875070fea1218999a9" category="list-text">Selecione o instantâneo que pretende restaurar e, em seguida, <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="23416e37d1c053518d696d4f1d03753e" category="list-text">Selecione *Restore consistency group from this snapshot*; then Select *Restore*.</block>
  <block id="dc206050db672fd0973fbd5f55386987" category="open-title">Restaurar a partir de um instantâneo remoto</block>
  <block id="ec6646be259e5b1c9af3de1f81da6328" category="list-text">No System Manager, selecione *proteção &gt; replicação*.</block>
  <block id="ce2d1886747bc6ec7ee4807067a0d292" category="list-text">Selecione *destinos locais*.</block>
  <block id="11c386ccca11e61bf991a0d4d045eac6" category="list-text">Selecione *fonte* que deseja restaurar e <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="f77361b272ce81d8275727f7b1a756a8" category="list-text">Selecione *Restaurar*.</block>
  <block id="b57644e0d335708a67583d0956efbff3" category="list-text">Selecione o cluster, a VM de armazenamento e o grupo de consistência para o qual você deseja restaurar os dados.</block>
  <block id="ce4d637f09f1bd2207fae9d16deba844" category="list-text">Selecione o instantâneo a partir do qual pretende restaurar.</block>
  <block id="bd684e560286532b061873277d322fdb" category="list-text">Quando solicitado, digite "Restore" (restaurar); em seguida, selecione *Restore* (Restaurar).</block>
  <block id="eb63ca27c4dd2c0a2e4b591d345e25d2" category="paragraph">Seu grupo de consistência é restaurado ao ponto no tempo do snapshot usado para restauração.</block>
  <block id="6d4a78fd67d3bb457705441efcfe3afd" category="section-title">Restaurar uma unidade de armazenamento</block>
  <block id="d94fc6c135b4ee62b600dec93bf34c49" category="paragraph">A restauração de uma unidade de armazenamento substitui todos os dados da unidade de armazenamento pelos dados de um instantâneo. As alterações efetuadas na unidade de armazenamento após a criação do instantâneo não são restauradas.</block>
  <block id="d663cc8f89c4b2277f7f012a739d33ae" category="list-text">Faça duplo clique na unidade de armazenamento que contém os dados que necessita de restaurar.</block>
  <block id="90a313532b554324094e193fb4ff11aa" category="paragraph">Abre-se a página de detalhes da unidade de armazenamento.</block>
  <block id="b568bd4b5200ed62f74753ed44fe525f" category="list-text">Selecione o instantâneo que pretende restaurar.</block>
  <block id="e5bcfe810855bc6fcd167465762bd286" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *Restore*.</block>
  <block id="2465c382a833d6fab0be0ac27a1252c7" category="list-text">Selecione *Use este instantâneo para restaurar a unidade de armazenamento*; em seguida, selecione *Restore*.</block>
  <block id="357f5562c118ce8eac8ecbcb73450b9a" category="paragraph">Sua unidade de armazenamento é restaurada até o ponto no tempo do instantâneo usado para restauração.</block>
  <block id="cbdc44f9706bda2ed3d7f682a5f396d2" category="summary">Use o Gerenciador do sistema do ONTAP para copiar dados para um local remoto para backup e recuperação de desastres. A configuração requer a criação de uma política de replicação e relacionamento.</block>
  <block id="40bf81e755dc73fb04ab21c9f9f5756c" category="searchtitle">Replique snapshots para um cluster remoto usando o Gerenciador de sistemas do ONTAP| ASA R2</block>
  <block id="52e62ad767d46ccf1912124d9b984dd6" category="doc">Replique snapshots para um cluster remoto a partir dos sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="f2b39b01edbe286e89542affc03f6d4f" category="paragraph">A replicação de instantâneos é um processo no qual os grupos de consistência no seu sistema ASA R2 são copiados para um local remoto geograficamente. Após a replicação inicial, as alterações aos grupos de consistência são copiadas para o local remoto com base em uma política de replicação. Grupos de consistência replicados podem ser usados para recuperação de desastres ou migração de dados.</block>
  <block id="420a0f9e5b6b25901e8477f2031c4f09" category="admonition">A replicação de snapshot para um sistema de storage ASA R2 só é compatível com outros sistemas de storage ASA R2. Não é possível replicar snapshots de um sistema ASA R2 para um sistema ASA, AFF ou FAS atual ou de um sistema ASA, AFF ou FAS atual para um sistema ASA R2.</block>
  <block id="a11f569aa7659d38ad74c3348435869e" category="paragraph">Para configurar a replicação Snapshot, é necessário estabelecer uma relação de replicação entre o sistema ASA R2 e o local remoto. A relação de replicação é regida por uma política de replicação. Uma política padrão para replicar todos os snapshots é criada durante a configuração do cluster. Você pode usar a política padrão ou, opcionalmente, criar uma nova política.</block>
  <block id="bb35c8e1197f3cb1f834baa178f51fdd" category="section-title">Passo 1: Crie um relacionamento de pares de cluster</block>
  <block id="256483a2b5ed8710e7c8fdf9ce515426" category="paragraph">Antes de proteger seus dados replicando-os em um cluster remoto, é necessário criar um relacionamento de peers de clusters entre o cluster local e o cluster remoto.</block>
  <block id="53950c8063da261b283bbbda8dcdf670" category="list-text">No cluster local, no System Manager, selecione *Cluster &gt; Settings*.</block>
  <block id="111e1e243efefbc8f1f98dbcb38b2be9" category="list-text">Em *Intercluster Settings* ao lado de *Cluster Peers* <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione e, em seguida, selecione *Add a cluster peer*.</block>
  <block id="695db69b9d1b9c619b5e7ddaa2999cc1" category="list-text">Selecione *Lauch Remote cluster*; isso gera uma senha que você usará para autenticar com o cluster remoto.</block>
  <block id="817c3b20b4d3edad274a1a4e512f4000" category="list-text">Depois que a frase-passe do cluster remoto for gerada, cole-a em *Passphrase* no cluster local.</block>
  <block id="94e8481f76f7459831da0ff830f03693" category="inline-image-macro">sinal de mais azul seguido da palavra adicionar em letras azuis</block>
  <block id="c48a364bcfea9942c880a707be66baf8" category="list-text"><block ref="750f4f104efd8460cc9c38b724a23fe2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, introduza o endereço IP da interface de rede entre clusters.</block>
  <block id="8c0b8a980a5fccf0d26e14839c9636e5" category="list-text">Selecione *Iniciar peering de cluster*.</block>
  <block id="128a86d6606d71775364b984ff92953c" category="paragraph">Você fez um pedido para o cluster ASA R2 local com um cluster remoto. Agora você pode criar uma relação de replicação.</block>
  <block id="20a02863b5c5716bf567035b35c78ac6" category="section-title">Etapa 2: Opcionalmente, crie uma política de replicação</block>
  <block id="55a0affd4bb6a25bd38b35691abd1df0" category="paragraph">A política de replicação de instantâneos define quando as atualizações executadas no cluster do ASA R2 são replicadas para o local remoto.</block>
  <block id="99ce99ecf863ff8fe2a9cbb3426c1e80" category="list-text">No System Manager, selecione *proteção &gt; políticas*; em seguida, selecione *políticas de replicação*.</block>
  <block id="b03db2a30a32c3ac8c0f123bffb1ece4" category="list-text">Introduza um nome para a política de replicação ou aceite o nome predefinido; em seguida, introduza uma descrição.</block>
  <block id="ca8308195da9e8f1aaa6981179fa1910" category="list-text">Selecione o *âmbito da política*.</block>
  <block id="ba8e129c41029b7f9087dd518b733282" category="paragraph">Se quiser aplicar a política de replicação a todo o cluster, selecione *Cluster*. Se desejar que a diretiva de replicação seja aplicada apenas às unidades de armazenamento em uma VM de armazenamento específica, selecione *Storage VM*.</block>
  <block id="cc4bd2e3882617e7952e21c6edcf0f70" category="list-text">Selecione o *tipo de política*.</block>
  <block id="94474bfd74d528818aa33385a7ef01b1" category="cell">Copie os dados para o local remoto depois de gravados na fonte.</block>
  <block id="5b9740e84ea801d163925a0b1f33b1c2" category="list-text">Selecione *assíncrono*.</block>
  <block id="ca4245a2767798f81970db32d522e7cf" category="list-text">Em *Transferir instantâneos da fonte*, aceite o agendamento de transferência padrão ou selecione outro.</block>
  <block id="63abd2a127bdae4f4eaf9ca003d89ab3" category="list-text">Selecione para transferir todos os instantâneos ou para criar regras para determinar quais instantâneos transferir.</block>
  <block id="0527fa3e946de1ec8c471d2c7cae3688" category="list-text">Opcionalmente, ative a compactação de rede.</block>
  <block id="a06950db009f1d0449acff1c4c0993e3" category="cell">Gravar dados na origem e em locais remotos simultaneamente.</block>
  <block id="2ea2e8a2b83fdeb4e03eb89a3c69ea7a" category="list-text">Selecione *Synchronous*.</block>
  <block id="caf0e8401f3720e2547947582afb98ff" category="paragraph">Você criou uma política de replicação e agora está pronto para criar uma relação de replicação entre o sistema ASA R2 e o local remoto.</block>
  <block id="5e1ce6bacb63e4397cf8fa4bbd6cafc8" category="inline-link-macro">VMs de armazenamento para acesso ao cliente</block>
  <block id="308d9e6951d14df38557244f728d31ec" category="paragraph">Saiba mais <block ref="b2f7d76a0b614957304f0bebec8320f7" category="inline-link-macro-rx"></block>sobre o .</block>
  <block id="ce587252d09bb3dfb2d53f154ba81d93" category="section-title">Passo 3: Crie uma relação de replicação</block>
  <block id="1ff21cfe2a98ae8b4a02a199611aa91d" category="paragraph">Uma relação de replicação de snapshot estabelece uma conexão entre o sistema ASA R2 e um local remoto para que você possa replicar grupos de consistência para um cluster remoto. Os grupos de consistência replicados podem ser usados para recuperação de desastres ou para migração de dados.</block>
  <block id="620ffa86718c6f06b66b158b0a4bab51" category="paragraph">Para proteção contra ataques de ransomware, ao configurar sua relação de replicação, você pode optar por bloquear os snapshots de destino. Os instantâneos bloqueados não podem ser eliminados acidentalmente ou maliciosamente. Use snapshots bloqueados para recuperar dados se uma unidade de storage for comprometida por um ataque de ransomware.</block>
  <block id="bf5d4ab274f571d57107a348e35cb081" category="inline-link-macro">Inicialize o relógio de conformidade do Snapshot</block>
  <block id="a2070fe1416691eeb91c53762fd2a74c" category="paragraph">Se quiser bloquear os instantâneos de destino, tem de <block ref="27d9d0ff36409c51abdcd0a6f30da304" category="inline-link-macro-rx"></block> antes de criar a relação de replicação.</block>
  <block id="f07148b3f2fd0f0a23b807626916df29" category="paragraph">Crie uma relação de replicação com ou sem instantâneos de destino bloqueados.</block>
  <block id="b581751404702669bf568b5f9581e76c" category="open-title">Com instantâneos bloqueados</block>
  <block id="02934a3c9c75bfb962ac39201fdf6f3d" category="list-text">Selecione um grupo de consistência.</block>
  <block id="15217bdc015a8a108f980bdb8c2e1a23" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *proteger*.</block>
  <block id="ac59bb95e3695bc7bee3aef9c11cc7ec" category="list-text">Em *proteção remota*, selecione *replicar para um cluster remoto*.</block>
  <block id="7e1e6a3712eae4789ecd885097e5a4e7" category="list-text">Selecione a política *replicação*.</block>
  <block id="7d4ac3ed3440432276ca5b8085ed49e5" category="paragraph">Você deve selecionar uma política de replicação _Vault_.</block>
  <block id="fcb838cd8f6e32d4a616ee3de4983333" category="list-text">Selecione *Definições de destino*.</block>
  <block id="b554adedaaae05384ba07663a14834e4" category="list-text">Selecione *Bloquear instantâneos de destino para evitar a exclusão*</block>
  <block id="c4c50145f9cafae0b0fd638f59da1c0b" category="list-text">Introduza o período máximo e mínimo de retenção de dados.</block>
  <block id="9e3c1427208e1336b5583fb9b78c3cc4" category="list-text">Para atrasar o início da transferência de dados, desmarque *Iniciar transferência imediatamente*.</block>
  <block id="9625f43e1bf117d60569d5ad051c6f03" category="paragraph">A transferência inicial de dados começa imediatamente por padrão.</block>
  <block id="84a616a14078ce4e20513888ef5be141" category="list-text">Opcionalmente, para substituir o agendamento de transferência padrão, selecione *Configurações de destino* e, em seguida, selecione *Substituir agendamento de transferência*.</block>
  <block id="eb9b31e6e7ba2bbd9f868ff108f65a0c" category="paragraph">Seu plano de transferência deve ser de no mínimo 30 minutos para ser suportado.</block>
  <block id="b89eff40453beaa28eca7c9de402f85f" category="open-title">Sem instantâneos bloqueados</block>
  <block id="656858cfe23bc7754225f82e6331e77e" category="list-text">Selecione para criar a relação de replicação com o destino local ou a origem local.</block>
  <block id="8edc642197b3fad6a6bfff2ea0a3c89d" category="cell">Destinos locais</block>
  <block id="eb46393253f3ac3c5696c2c6245f4718" category="inline-image-macro">retângulo com fundo azul e a palavra replica em letras brancas</block>
  <block id="3ef4e2b0ed7621b61717991263881b59" category="list-text">Selecione *destinos locais* e, em seguida, <block ref="08a74c2de12fbe2628462227f788ae6a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="7485a1d9a9ea0155e076e47014e2a5cf" category="list-text">Procure e selecione o grupo de consistência de origem.</block>
  <block id="d93ef2e9c8bf5236698bd94aa380ccdf" category="paragraph">O grupo de consistência _source_ refere-se ao grupo de consistência no cluster local que você deseja replicar.</block>
  <block id="f731460115898cdd49151a66d75556b6" category="cell">Fontes locais</block>
  <block id="5833acf9cb6206654194780dbf5bb4e0" category="list-text">Selecione *fontes locais* e, em seguida, <block ref="08a74c2de12fbe2628462227f788ae6a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> selecione .</block>
  <block id="5a5499e4c4ae6b36a67583b6af81a9c3" category="list-text">Em *destino de replicação*, selecione o cluster para o qual replicar; em seguida, selecione a VM de armazenamento.</block>
  <block id="a18a6418cfbf231c4bb22f6553628bd0" category="list-text">Selecione uma política de replicação.</block>
  <block id="9572d425e8b443dcc7db3f94da93573b" category="list-text">Para atrasar o início da transferência de dados, selecione *Definições de destino*; em seguida, desmarque *Iniciar transferência imediatamente*.</block>
  <block id="7ab1f0b2182b6c6f36937d583dfeac9c" category="paragraph">Agora que você criou uma política de replicação e um relacionamento, sua transferência de dados inicial começa conforme definido na política de replicação. Opcionalmente, você pode testar o failover de replicação para verificar se o failover bem-sucedido pode ocorrer se o sistema ASA R2 ficar offline.</block>
  <block id="55af8fe36cb88367588d3f92024db64d" category="section-title">Etapa 4: Teste o failover de replicação</block>
  <block id="920b6f48db05908e2d7fdde6821a89e3" category="paragraph">Opcionalmente, valide que você pode fornecer dados com êxito de unidades de armazenamento replicadas em um cluster remoto se o cluster de origem estiver offline.</block>
  <block id="a2640285f2f549a8106a0b1aa4d9fbd1" category="list-text">Passe o Mouse sobre a relação de replicação que você deseja testar e <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="bf63515cf285de8238ef0309a2d05678" category="list-text">Selecione *failover de teste*.</block>
  <block id="3376f100b6a6bbd185de234a90f4a252" category="list-text">Insira as informações de failover e, em seguida, selecione *failover de teste*.</block>
  <block id="0bb0adac08ee917b57b12b2ff068f754" category="inline-link-macro">criptografia de dados em repouso</block>
  <block id="1fd0dd113b7d2a6e0f3a9fb170c02fb4" category="paragraph">Agora que seus dados estão protegidos com replicação snapshot para recuperação de desastres, você deve <block ref="fe828903eaf34996ebfa181196a5a3c3" category="inline-link-macro-rx"></block> fazê-lo para que não possa ser lido se um disco no sistema ASA R2 for reutilizado, devolvido, extraviado ou roubado.</block>
  <block id="f0afca309281c705315c3dbc8027d635" category="doc">Gerencie o AutoSupport em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="31147c2932798eadd955620b17929169" category="paragraph">O AutoSupport é um mecanismo que monitora proativamente a integridade do sistema e envia mensagens automaticamente para o suporte técnico da NetApp, sua organização de suporte interno e um parceiro de suporte.</block>
  <block id="5814a9c468f0bf869cac19ccf16a8e35" category="paragraph">As mensagens do AutoSupport para suporte técnico são ativadas por padrão quando você configura o cluster. Você deve definir as opções corretas e ter um host de e-mail válido para que as mensagens sejam enviadas para sua organização de suporte interna. O ONTAP começa a enviar mensagens AutoSupport 24 horas depois de ativado.</block>
  <block id="8e3b3443f7322d7c7fc2e9b691e9b154" category="paragraph">Você deve ser um administrador de cluster para gerenciar o AutoSupport.</block>
  <block id="a1a978a0ef405a79f3b2c5f89d50b536" category="section-title">Testar a conetividade do AutoSupport</block>
  <block id="d62c03a6357eefd7638471c82a6859be" category="paragraph">Depois de configurar o cluster, você deve testar a conetividade do AutoSupport para verificar se o suporte técnico receberá mensagens geradas pelo AutoSupport.</block>
  <block id="e9dac8f777563b18c14aec6d0406e876" category="list-text">No System Manager, selecione *Cluster &gt;Settings*.</block>
  <block id="ab7f391aba14be442463b48ba048fc7d" category="list-text">Ao lado de *AutoSupport*, <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione ; em seguida, *testar conetividade*.</block>
  <block id="02b1e4285506fc0cffd29844e8121e1a" category="list-text">Digite um assunto para a mensagem AutoSupport; em seguida, selecione *Enviar mensagem AutoSupport de teste*.</block>
  <block id="22a4c2b7564a7f7d551ab23d23fbcac8" category="paragraph">Você confirmou que o suporte técnico pode receber mensagens do AutoSupport do seu sistema ASA R2, garantindo que eles tenham os dados necessários para ajudá-lo em caso de problemas.</block>
  <block id="825777dd1ed1433192f80c9ec3cc95ab" category="section-title">Adicionar destinatários AutoSupport</block>
  <block id="4ceed55a3a8a0b3cd4cf3b3ad2f6c061" category="paragraph">Adicione membros da sua organização de suporte interno à lista de endereços de e-mail que recebem mensagens do AutoSupport.</block>
  <block id="9b7d22da73a3e8a3cf955ff556c4bae7" category="list-text">Ao lado de *AutoSupport* <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione ; em seguida, selecione *mais opções*.</block>
  <block id="0f86fcaaecd18bb5b840cecfe55df6dc" category="inline-image-macro">ícone de lápis</block>
  <block id="3c442f0ec8d0ee98ccd9181e6322ae19" category="inline-image-macro">Sinal de mais azul seguido da palavra Adicionar</block>
  <block id="c05111112bb963a5fee8223525086c7b" category="list-text">Ao lado de *Email*, <block ref="64bf6947f7152489b534c7e3d9281ba8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione ; em seguida, selecione <block ref="97e24a86610c75905260004f34de6d47" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>.</block>
  <block id="3e9e4333e164c87224379f79a203b056" category="list-text">Insira o endereço de e-mail do destinatário e, em seguida, a categoria de destinatário.</block>
  <block id="5522155290b09c829eb53d555358b50e" category="paragraph">Para parceiros, selecione *Parceiro* para a categoria de destinatários. Selecione *Geral* para membros da sua organização de suporte interno.</block>
  <block id="829b98302a315e05b67e508979403a3b" category="list-text">Selecione Guardar.</block>
  <block id="0d683993ce85ab22516524e528e88ccb" category="paragraph">Os endereços de e-mail que você adicionou receberão novas mensagens do AutoSupport para sua categoria específica de destinatário.</block>
  <block id="9c737282667df23d96526973f5d83281" category="section-title">Enviar dados AutoSupport</block>
  <block id="ea76f4a78d8b1c8eb7686c4e2510363b" category="paragraph">Se ocorrer um problema no sistema ASA R2, os dados do AutoSupport podem diminuir significativamente o tempo necessário para identificar e resolver problemas.</block>
  <block id="596e5ad65cc2287edec9431fb3738313" category="list-text">Ao lado de *AutoSupport*, <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione *Generate and send* (gerar e enviar).</block>
  <block id="b00d74105f2f75d7d83deafe1ee17d16" category="list-text">Digite um assunto para a mensagem AutoSupport; em seguida, selecione *Enviar*.</block>
  <block id="3f403887deb910b843fbdd5061624985" category="paragraph">Os seus dados AutoSupport são enviados para o suporte técnico.</block>
  <block id="727c52c787d0a406c89aeafe82127809" category="section-title">Suprimir a geração de casos de suporte</block>
  <block id="78c60a5388e5db3cf1b2b8f5cb2d3dac" category="paragraph">Se você estiver executando uma atualização ou manutenção em seu sistema ASA R2, talvez queira suprimir a geração de casos de suporte do AutoSupport até que sua atualização ou manutenção esteja concluída.</block>
  <block id="42e351a16b261d73b9b6daaefbae1aba" category="list-text">Ao lado de *AutoSupport* <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione ; em seguida, selecione *suprimir geração de casos de suporte*.</block>
  <block id="069f94a2039e2d55deda826dcc459214" category="list-text">Especifique o número de horas para suprimir a geração de casos de suporte e, em seguida, selecione os nós para os quais você não deseja que os casos sejam gerados.</block>
  <block id="94f66866107911bd36ca9497f33cdf55" category="list-text">Selecione *Enviar*.</block>
  <block id="fc9a5b8a8957163965bd3096ac6e9441" category="paragraph">Casos AutoSupport não serão gerados durante o tempo especificado. Se você concluir sua atualização ou manutenção antes que o tempo especificado expire, você deve retomar a geração de casos de suporte imediatamente.</block>
  <block id="0fdbfde385dfda36f515e38c6d0f7ac5" category="section-title">Retomar a geração de casos de suporte</block>
  <block id="d84e06a7320bba7c7163b7715bd082fa" category="paragraph">Se tiver suprimido a geração de casos de suporte durante uma janela de atualização ou manutenção, deverá retomar a geração de casos de suporte imediatamente após a conclusão da atualização ou manutenção.</block>
  <block id="9a49b39c6fa2362b6f54f32a01f93b1c" category="list-text">Ao lado de *AutoSupport* <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione ; em seguida, selecione *Retomar geração de caso de suporte*.</block>
  <block id="4f76e9881ff80c29458d366170a731f5" category="list-text">Selecione os nós para os quais você deseja retomar os casos AutoSupport gerados.</block>
  <block id="a3745d335f23bd8f84c22eac15093a39" category="paragraph">Os casos do AutoSupport são gerados automaticamente para o seu sistema ASA R2, conforme necessário.</block>
  <block id="095767130effe9a44b7d3ff367eda1fa" category="doc">Enviar e exibir casos de suporte para sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="98c449686f1bb755fdc3ec64c1f3ea2e" category="paragraph">Se você tiver um problema que exija assistência, use o Gerenciador de sistemas do ONTAP para enviar um caso para o suporte técnico. Você também pode usar o Gerenciador do sistema do ONTAP para exibir casos fechados ou em andamento.</block>
  <block id="ce04aba89455a6f59cf366030c2056ab" category="inline-link-macro">Registrado no Active IQ</block>
  <block id="871826e1588c93437ae23af0a8c5c29e" category="paragraph">Você deve <block ref="2d57bedaf7449221ca7cf6e2da6e5236" category="inline-link-macro-rx"></block>exibir casos de suporte para o seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="18aec681e94562add9f015e57e17b8d0" category="list-text">Para enviar um caso de suporte, no Gerenciador de sistema, selecione *Cluster &gt;Support*; em seguida, selecione *vá para o suporte NetApp*.</block>
  <block id="ce3bbf8e2056eaff8c2c9a52eb4ce4dc" category="list-text">Para visualizar um caso submetido anteriormente, no System Manager, selecione *Cluster &gt;Support*; em seguida, selecione *View my Cases*.</block>
  <block id="c4bd20e96bacd4ca7f4f874cb8a77b00" category="summary">Os sistemas ASA R2 (ASA A1K, ASA A70 e ASA A90) oferecem uma solução unificada de hardware e software que cria uma experiência simplificada para clientes somente de SAN.</block>
  <block id="0ef2f5aecf77f5521c5e2b69fdb889af" category="searchtitle">Saiba mais sobre os sistemas de storage ASA A1K, ASA A70 e ASA A90</block>
  <block id="e995d56efd9e31d97825dd79be4d1383" category="doc">Saiba mais sobre os sistemas de armazenamento ASA R2</block>
  <block id="9df0af6622b120b0338c4289d4d6b9e4" category="paragraph">Os sistemas NetApp ASA R2 (ASA A1K, ASA A70 e ASA A90) fornecem uma solução unificada de hardware e software que cria uma experiência simplificada específica para as necessidades de clientes somente SAN.</block>
  <block id="4fdeef14779674f92738c7750c976920" category="paragraph">Os sistemas ASA R2 dão suporte a todos os protocolos SAN (iSCSI, FC, NVMe/FC, NVMe/TCP) em uma única implantação de par de HA. Os protocolos SCSI (iSCSI e FC) usam uma arquitetura ativo-ativo simétrica para multipathing de modo que todos os caminhos entre os hosts e o storage estejam ativos/otimizados. Os protocolos NVMe são compatíveis com caminhos diretos entre os hosts e o storage.</block>
  <block id="4c09e6dc15402ad1dfdd0de9dde9ced3" category="paragraph">Em um sistema ASA R2, o software ONTAP e o Gerenciador de sistemas são otimizados para oferecer suporte à funcionalidade essencial de SAN, removendo recursos e funções não compatíveis em ambientes SAN.</block>
  <block id="8ba78ca0516a69b587aca58206efc01f" category="paragraph">Os sistemas ASA R2 introduzem o uso de unidades de storage com grupos de consistência:</block>
  <block id="db202dbb9a4a22e347c683ae7290b969" category="list-text">Uma _unidade de armazenamento_ torna o espaço de armazenamento disponível para seus hosts SAN para operações de dados. Uma unidade de storage refere-se a um LUN para hosts SCSI ou a um namespace NVMe para hosts NVMe.</block>
  <block id="e2969be58319571a8d10cc30d53f9a3b" category="list-text">_Um grupo de consistência_ é uma coleção de unidades de armazenamento que são gerenciadas como uma única unidade.</block>
  <block id="db5d2125ba43a68e1d147723a1fd42d2" category="paragraph">Os sistemas ASA R2 usam unidades de storage e grupos de consistência para simplificar o gerenciamento de storage e a proteção de dados. Por exemplo, suponha que você tenha um banco de dados composto por 10 unidades de armazenamento em um grupo de consistência, e você precisa fazer backup de todo o banco de dados. Em vez de fazer backup de cada unidade de armazenamento individualmente, você pode proteger todo o banco de dados fazendo backup do grupo de consistência.</block>
  <block id="99d7a989df24ddfeaed42c100e841eea" category="paragraph">Para ajudar a proteger seus dados contra ataques mal-intencionados, como roubo ou ransomware, os sistemas ASA R2 oferecem suporte a um gerenciador de chaves integrado, criptografia de camada dupla, snapshots à prova de violação, autenticação multifator e verificação em vários administradores.</block>
  <block id="85af1289b342af44c3abb8f8013b47f6" category="paragraph">Os sistemas ASA R2 não suportam a mistura de cluster com sistemas ASA, AFF ou FAS atuais.</block>
  <block id="989f2b4edace5981db8b18b1ad4a385f" category="list-text">Saiba mais sobre o suporte e as limitações dos sistemas ASA R2 no <block ref="41f66f34b3a905f864500c9319fdff8f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="7634d59040fd3f0630abac42ed05842e" category="inline-link-macro">Os sistemas ASA R2 em comparação com os sistemas ASA</block>
  <block id="0a1c5c73cbf93d4b2d88ff0be84d2900" category="list-text">Saiba mais <block ref="c736257475481e43d317d6d66a81a5cb" category="inline-link-macro-rx"></block>sobre o .</block>
  <block id="2b304856171196502641312a496c6d54" category="inline-link-macro">NetApp ASA</block>
  <block id="b4e5592d9ac502884e059b5eb31d6bf6" category="list-text">Saiba mais sobre o <block ref="7ca9eeacedc91cf0cb26acef9d99ecbd" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="05b76f77eda2923699bcc5fed0226549" category="summary">Para começar a usar um sistema ASA R2 (ASA A1K, ASA A70, ASA A90), instale o hardware, configure o cluster, configure o acesso aos dados e provisione o storage.</block>
  <block id="726d7bea9295f2cedea11857011476c0" category="searchtitle">Instalar e configurar os sistemas de storage ASA A1K, ASA A70 e ASA A90</block>
  <block id="ceb35ef309bc127d4f8d63986f004986" category="doc">Início rápido para sistemas de armazenamento ASA R2</block>
  <block id="7277c9d417ac8a6d967bd0e7b323cd57" category="paragraph">Para começar a funcionar com o sistema ASA R2, instale os componentes de hardware, configure o cluster, configure o acesso aos dados dos hosts para o sistema de storage e provisione o storage.</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">Um</block>
  <block id="40a0d9b63d17cd9ee40121b195ad7812" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Instale e configure o hardware</block>
  <block id="0838ba24ec50794012b940c57af5703f" category="inline-link-macro">Instale e configure</block>
  <block id="bd37b0d902cca84ba3edf7120a5ff8ea" category="paragraph"><block ref="1284f4e581f500fae0f4daa3e9543a0c" category="inline-link-macro-rx"></block> Seu sistema ASA R2 e implantá-lo como um par de HA no ambiente ONTAP.</block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Dois</block>
  <block id="d950f0cc340509cac6299d8daed8cf0a" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Configure o cluster</block>
  <block id="358ff255f5304eea2541b8491eafcb09" category="inline-link-macro">Configure o cluster do ONTAP</block>
  <block id="141b3275620de6180427ebac40835214" category="paragraph">Use o System Manager para guiá-lo através de um processo rápido e fácil para <block ref="ce4b3bacfb75f0b26075b3ebab24b181" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Três</block>
  <block id="09ff4c434cf8a299f88882805a24126e" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Configure o acesso aos dados</block>
  <block id="9dc880d5ebf1c4557e9aaa3149d43359" category="inline-link-macro">Conete seu sistema ASA R2 aos seus clientes SAN</block>
  <block id="be3fbfdbc635fbd40b4ac1bb02656b40" category="paragraph"><block ref="7586540af02cab68d2e9697302565527" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="981b8fcee42e1e726a67a2b9a98ea6e9" category="inline-image-macro">Quatro</block>
  <block id="7d644ccf1cc1af49cd019da4c8384075" category="paragraph-title"><block ref="beadfa85a2fdca06b91edc1131c603e6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Provisione seu storage</block>
  <block id="032bb3c77a75d4bae0f58801b4d5326a" category="inline-link-macro">Provisionamento de storage</block>
  <block id="416d7b4fb13f7595b6b5ae10eaf0da2e" category="paragraph"><block ref="24caf631dc8d0b7a958c2b39e9826f66" category="inline-link-macro-rx"></block> Para começar a fornecer dados aos seus clientes SAN.</block>
  <block id="e9b1c7305928c9a53874abbfc70aef12" category="inline-link-macro">criar instantâneos</block>
  <block id="f5f65ef11468147132736611aa414b0c" category="paragraph">Agora você pode usar o System Manager para proteger seus dados pelo <block ref="f2e8d78709894f634f64266a64a6a5f1" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4effe079c1a641bd05cf0513a1eaf8c6" category="summary">Saiba como conetar os cabos do controlador ASA R2 à sua rede e fazer o cabeamento dos controladores às gavetas.</block>
  <block id="db8640dafbf216593610b43870a62e8d" category="doc">Cable o hardware do seu sistema de storage ASA R2</block>
  <block id="08f29f426eac8bb0b1cef738430fac57" category="paragraph">Depois de instalar o hardware de rack para seu sistema de storage ASA r2, instale os cabos de rede das controladoras e conete os cabos entre as controladoras e as gavetas de storage.</block>
  <block id="403075fa89afdf5689d3f155524d9e1b" category="paragraph">Verifique a seta da ilustração nos diagramas de cabeamento para a orientação adequada da guia de puxar do conetor de cabo.</block>
  <block id="04c6391623d6bd5d0ac0d7df563f74dc" category="image-alt">Exemplo de orientação da patilha de puxar do cabo</block>
  <block id="724b63ff77d309630df65f6af09956a2" category="list-text">Ao inserir o conetor, você deve senti-lo clicar no lugar; se você não sentir que ele clique, remova-o, vire a cabeça do cabo e tente novamente.</block>
  <block id="c0b05ac617b77a5c10f26756e6ef04f2" category="list-text">Se estiver conetando a um switch ótico, insira o transcetor plugável de fator de forma pequeno (SFP) na porta do controlador antes de fazer o cabeamento para a porta.</block>
  <block id="417968dd9c410e2ebdf82236e2a6f1d8" category="section-title">Passo 1: Conete os controladores de armazenamento à sua rede</block>
  <block id="1463138ead0bd5def70e2d744eddfc0a" category="paragraph">Conete seus controladores diretamente uns aos outros e à sua rede host.</block>
  <block id="73672e433c39ed0cc0cdb0334e672525" category="paragraph">Contacte o administrador da rede para obter informações sobre como ligar o sistema de armazenamento aos comutadores de rede anfitrião.</block>
  <block id="a5e51e5f50ca83720f1d0d8b17c1e93b" category="paragraph">Esses procedimentos mostram configurações comuns. O cabeamento específico depende dos componentes solicitados para o seu sistema de storage. Para obter detalhes abrangentes de configuração e prioridade de slot, <block ref="43b42c26c42f7c6fe4ef77f9f2ed17ff" category="inline-link-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="5d6a7459a3583d9e29f4b486d809b6a1" category="open-title">ASA A1K</block>
  <block id="10ddcbe568df11daf470f9b11ab92b62" category="paragraph">Conete os controladores de storage uns aos outros para criar as conexões de cluster do ONTAP e, em seguida, conete as portas Ethernet de cada controlador à rede do host.</block>
  <block id="ee6c90ad735c4fc892e900202d6ff034" category="list-text">Use o cabo de interconexão cluster/HA para conetar as portas e1a a e1a e as portas e7a a e7a.</block>
  <block id="883f8ccaa3b7bb186f5d85df551292e7" category="admonition">O tráfego de interconexão de cluster e o tráfego de HA compartilham as mesmas portas físicas.</block>
  <block id="491359bee867965cfa22411b77d88b8d" category="list-text">Conete a porta e1a no controlador A à porta e1A no controlador B.</block>
  <block id="1a33712b794a97041f7338604473e7a3" category="list-text">Conete a porta e7a no controlador A à porta e1A no controlador B.</block>
  <block id="8c1f3262727530ad8d4652a5b107e167" category="paragraph">*Cabos de interconexão de cluster/HA*</block>
  <block id="29b62d617481485649ea2d5b54fca512" category="image-alt">Cabo de HA de cluster</block>
  <block id="3e86dd6511e223ecedd044d86cd934bf" category="image-alt">Diagrama de cabeamento de cluster sem switch de dois nós</block>
  <block id="8637ca13eb3c1a10bb4383130268c950" category="list-text">Conete as portas do módulo Ethernet à rede host.</block>
  <block id="e5878ec206640d3f0489cbe562e56856" category="paragraph">A seguir estão alguns exemplos típicos de cabeamento de rede de host. Consulte <block ref="43b42c26c42f7c6fe4ef77f9f2ed17ff" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter a configuração específica do sistema.</block>
  <block id="a6992cc3b8eb7adfbce0724b4ed8e4a4" category="list-text">Ligue as portas e9a e e9b ao comutador de rede de dados Ethernet, conforme ilustrado.</block>
  <block id="b1a78b15892ed366f203ff3009cb08d9" category="admonition">Para obter o máximo desempenho do sistema para tráfego de cluster e HA, não use as portas e1b e E7B para conexões de rede de host. Use uma placa de host separada para maximizar o desempenho.</block>
  <block id="d2163ed76fe91108f8a1e58f08924448" category="paragraph">*Cabo de 100 GbE*</block>
  <block id="dca4917cf460ca0094ae46e8d7178c17" category="image-alt">100GB cabo Ethernet</block>
  <block id="63498c78e69ef7b5cc7cd5a1c0c3b724" category="image-alt">Cabo para rede Ethernet 100GB</block>
  <block id="1cddeaef0a0b08b7178f9023a157d0fc" category="list-text">Conete seus switches de rede host de 10/25 GbE.</block>
  <block id="fbb2ead6e1dba22c64b785b1864b9809" category="paragraph">*Host de 10/25 GbE*</block>
  <block id="e6db43427a500d394f1d34dcfecf3b50" category="image-alt">Cabo Ethernet 10/25GB</block>
  <block id="204d53c0ad48ec9abe6f3cde34241579" category="image-alt">Cabo para rede Ethernet 10/25GB</block>
  <block id="9d62d1718b5465944796c5fb854d0f5d" category="list-text">Use os cabos RJ-45 de 1000BASEBASE-T para conetar as portas de gerenciamento de controladora (chave inglesa) aos switches de rede de gerenciamento.</block>
  <block id="1107155d6b0c900a6485f06681854862" category="image-alt">Cabos RJ-45</block>
  <block id="9c29eb35e98929529d99ca71cd855f4e" category="paragraph">*CABOS RJ-45 DE 1000BASEBASE-T*</block>
  <block id="a8536d671676b42d7c49328e04123a96" category="image-alt">Conete-se à sua rede de gerenciamento</block>
  <block id="38821947dff053760f4c97b648ca454a" category="admonition">Não conete os cabos de energia ainda.</block>
  <block id="8cf7baf96983d1c70a286576ddcd0ca1" category="open-title">ASA A70 e ASA A90</block>
  <block id="bd078f69cc3533ea9bc3100deef482d0" category="list-text">Use o cabo de interconexão cluster/HA para conetar as portas e1a a e1a e as portas e7a a e7a.</block>
  <block id="d4f534f2d370cb0f29178f31331b3536" category="image-alt">Cabo para rede Ethernet de 100 GB</block>
  <block id="5a8b74659281e9e3495bfc29767b645c" category="paragraph">*Host de 4 portas e 10/25 GbE*</block>
  <block id="06d20f31fccdd7b31221a7b1e1ed37d1" category="image-alt">Cabo de 10/25 GB</block>
  <block id="95b007a39e5ec5c4d9b8e17f2ec0424d" category="image-alt">RJ45 cabos</block>
  <block id="4bdc8275aa2933fa877bfc4f40f6c3a2" category="section-title">Etapa 2: Conecte os controladores de storage às gavetas de storage</block>
  <block id="581d5dbeb2b657af56ca70f32099c9d4" category="paragraph">Os procedimentos de cabeamento a seguir mostram como conectar suas controladoras a uma gaveta e a duas gavetas. É possível conectar diretamente até quatro gavetas aos controladores.</block>
  <block id="b3623f40c8ee8913ca5a6a7756d97ce9" category="paragraph">Escolha uma das seguintes opções de cabeamento que corresponda à sua configuração.</block>
  <block id="45783cabcfb105d0da4815a8eccc2f24" category="example-title">Opção 1: Conecte os controladores a um compartimento de storage de NS224 TB</block>
  <block id="46d73bd828c75397e5f3cca81c4236e1" category="paragraph">Conete cada controlador aos módulos NSM no compartimento NS224. Os gráficos mostram o cabeamento de cada uma das controladoras: O cabeamento da controladora A é exibido em azul e o cabeamento da controladora B é exibido em amarelo.</block>
  <block id="cdc609c675d24b2fff8b5acc2e37e89e" category="list-text">No controlador A, ligue as seguintes portas:</block>
  <block id="f316f1854f33785f42807636a3284714" category="list-text">Conete a porta e11a à porta NSM A e0a.</block>
  <block id="7fd21be5068998e5aac33f1cffcff76c" category="list-text">Conete a porta e11b à porta NSM B e0b.</block>
  <block id="2bc2dbfb240bdfb79a6c1bb80f34be8a" category="inline-image-macro">Controladora A e11a e e11b em uma única gaveta de NS224 U.</block>
  <block id="e8e2e70664d58c738dc5f3e73dd79bbb" category="paragraph"><block ref="e8e2e70664d58c738dc5f3e73dd79bbb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ab7ef1e990b02e4f310f950e86665f24" category="list-text">No controlador B, ligue as seguintes portas:</block>
  <block id="a34418430d19dabd71e89f00a9e8e782" category="list-text">Conete a porta e11a à porta NSM B e0a.</block>
  <block id="3a95f3cf99705bbbd01d1dd74336e9fd" category="list-text">Conete a porta e11b à porta NSM A e0b.</block>
  <block id="182824a7bd82a321df1a100637995a19" category="inline-image-macro">Controladora de cabos B portas e11a e e11b para uma única gaveta de NS224 U.</block>
  <block id="86ab7b5fab8b30fc8e3619226fb66002" category="paragraph"><block ref="86ab7b5fab8b30fc8e3619226fb66002" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c5ac0907ecf688c8b8347e531e8a7106" category="example-title">Opção 2: Conecte os controladores a duas gavetas de storage NS224</block>
  <block id="348bd528033e13e79fcfb366a5cd5af4" category="paragraph">Conecte cada controladora aos módulos do NSM nas duas gavetas NS224. Os gráficos mostram o cabeamento de cada uma das controladoras: O cabeamento da controladora A é exibido em azul e o cabeamento da controladora B é exibido em amarelo.</block>
  <block id="4b079ba797f88f932136bdbd1aa314a0" category="list-text">Conete a porta e11a ao compartimento 1 NSM A porta e0a.</block>
  <block id="486d7e107c3f396974308ba4cc20a5f9" category="list-text">Conete a porta e11b à porta e0b do NSM B da gaveta 2.</block>
  <block id="2eaa4fb60d669ed2bf97809a07457f81" category="list-text">Conete a porta e10a ao compartimento 2 NSM A porta e0a.</block>
  <block id="910336e4e301588a648d82f197dcbad1" category="list-text">Conete a porta e10b ao compartimento 1 NSM A porta e0b.</block>
  <block id="0f55271b4c6ea651f102c7fc3cd0c694" category="inline-image-macro">Conexões controlador a compartimento para o controlador A</block>
  <block id="35300d156e654cc20e9c29eb06999674" category="paragraph"><block ref="35300d156e654cc20e9c29eb06999674" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4a23f98c3274066686b18c28bfdbf7b2" category="list-text">Conete a porta e11a à porta e0a do NSM B da gaveta 1.</block>
  <block id="5e82af64ee793cb8b1b3d10f8e325bed" category="list-text">Conete a porta e11b ao compartimento 2 NSM A porta e0b.</block>
  <block id="2f6df380cd83e22784e9ab6e56edd84d" category="list-text">Conete a porta e10a à porta e0a do NSM B da gaveta 2.</block>
  <block id="cd510ec7974b62b233e62a6e6a5c727e" category="inline-image-macro">Conexões controlador para compartimento para o controlador B</block>
  <block id="462dd5d60871bb2319eb46e1da38c42d" category="paragraph"><block ref="462dd5d60871bb2319eb46e1da38c42d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bfe3957a11dab27de6793691acba1b94" category="paragraph">*Cabos de cobre 100 GbE QSFP28*</block>
  <block id="59850ec6ce706547c89ff81eb99141db" category="image-alt">Cabo de cobre de 100 GbE QSFP28</block>
  <block id="9dcc8dc3a558729dc61c31c84e00c3e4" category="list-text">Conete a porta e11a do controlador A à porta e0a do NSM A.</block>
  <block id="918349807746744597338bfd03ce241f" category="list-text">Conete a porta e11b do controlador A à porta e0b do NSM B.</block>
  <block id="956aab6b8733f2140ed524c12e37f4bd" category="paragraph"><block ref="956aab6b8733f2140ed524c12e37f4bd" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a8861b3a8d06aef3022e3d2cfa014512" category="list-text">Conete a porta e11a do controlador B à porta e0a do NSM B.</block>
  <block id="6a5052a8c54e3e46dc1452dcb9c98eaa" category="list-text">Conete a porta e11b do controlador B à porta e0b do NSM A.</block>
  <block id="a35e9f25f382abbe5abcfeab4b53167c" category="inline-image-macro">Controladora B e11a e e11b em uma única gaveta de NS224 U.</block>
  <block id="7f958fb1f7822d334698802022ec3956" category="paragraph"><block ref="7f958fb1f7822d334698802022ec3956" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e934f6c11392ce362b9b522d3905e905" category="list-text">No controlador A, ligue as seguintes portas:</block>
  <block id="622567f759d81c4e71f74d57546ee33a" category="list-text">Conete a porta e11a ao compartimento 1, NSM A porta e0a.</block>
  <block id="fa65b92c92e4c6583d514be0324b7aae" category="list-text">Conete a porta e11b à gaveta 2, porta NSM B e0b.</block>
  <block id="884b219f88a01bf8fe5bf55db135e450" category="list-text">Conete a porta e8a ao compartimento 2, NSM A porta e0a.</block>
  <block id="3d76afb25e68cbf6ec448ba97c8d77a4" category="list-text">Conete a porta e8b à gaveta 1, porta NSM B e0b.</block>
  <block id="f574117739b3e8dc40831cbb75e78d7f" category="paragraph"><block ref="f574117739b3e8dc40831cbb75e78d7f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7c74d901dd29a71ee51992bf6462dd04" category="list-text">Conete a porta e11a à gaveta 1, porta NSM B e0a.</block>
  <block id="1e063e8299a01fcdf8268f46edf62dfe" category="list-text">Conete a porta e11b ao compartimento 2, NSM A porta e0b.</block>
  <block id="a032a8830d9e7689c545a9f5d436568b" category="list-text">Conete a porta e8a à gaveta 2, porta NSM B e0a.</block>
  <block id="a7ac225913423b42ae7801d894de31c8" category="list-text">Conete a porta e8b ao compartimento 1, NSM A porta e0b.</block>
  <block id="bf1f9977d76210449a57d0b526df80f9" category="paragraph"><block ref="bf1f9977d76210449a57d0b526df80f9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4757f88150e08258ea28951d40a936cf" category="inline-link-macro">Ligue o sistema de armazenamento ASA r2</block>
  <block id="b5d10bcdc319c3ca8d1fb925a5259701" category="paragraph">Depois de conectar os controladores de storage à rede e, em seguida, conectá-los às gavetas de storage, você <block ref="9e913a1648528438a924ea21dfe1e70d" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="7a0f3d1eee9b436516fb151eb9f5ad70" category="summary">Saiba como instalar os kits de trilho para o sistema de armazenamento ASA R2 e as prateleiras de armazenamento e proteger o hardware ASA R2 no gabinete ou rack de telecomunicações.</block>
  <block id="d7e0875bfb80935e3e52d40bf676268b" category="doc">Instale o sistema de storage ASA R2</block>
  <block id="c5d051787e987f6a5a0bfc85ecde7a0d" category="paragraph">Depois de se preparar para instalar o sistema de storage ASA r2, instale o hardware do sistema. Primeiro, instale os kits de trilho. Em seguida, instale e proteja seu sistema de armazenamento em um gabinete ou rack de telecomunicações.</block>
  <block id="25e29897c37b7e5f9f9f0d8aac2e8c21" category="list-text">Certifique-se de que tem as instruções fornecidas com o kit de calha.</block>
  <block id="6a82938033e352436834589b4000acd1" category="list-text">Tenha em atenção os problemas de segurança associados ao peso do sistema de armazenamento e da prateleira de armazenamento.</block>
  <block id="cd5270ea2c99376e2e028058d02bfa65" category="list-text">Entenda que o fluxo de ar através do sistema de armazenamento entra pela frente onde a tampa frontal ou as tampas da extremidade estão instaladas e esgota a parte traseira onde as portas estão localizadas.</block>
  <block id="a23c8df519f5dec5dcc76f5989d937c4" category="list-text">Instale os kits de trilho para o seu sistema de armazenamento e prateleiras de armazenamento, conforme necessário, usando as instruções incluídas nos kits.</block>
  <block id="1c8c6696ac03ef01690be450b3767032" category="list-text">Instale e proteja seu sistema de armazenamento no gabinete ou rack de telecomunicações:</block>
  <block id="bdb39b5926a304a8f387b036b6fd9445" category="list-text">Posicione o sistema de armazenamento nos trilhos no meio do gabinete ou rack de telecomunicações e, em seguida, apoie o sistema de armazenamento a partir da parte inferior e deslize-o para o lugar.</block>
  <block id="0a508c750e66a219b3bc9449125a4672" category="list-text">Fixe o sistema de armazenamento ao gabinete ou rack de telecomunicações usando os parafusos de montagem incluídos.</block>
  <block id="c91c25b22baf3cf726a3ecc4b7e7f23f" category="list-text">Instale o compartimento de armazenamento:</block>
  <block id="76f6a6a53ead4da24271bca7a9b976e0" category="list-text">Posicione a parte de trás da prateleira de armazenamento sobre os trilhos e, em seguida, apoie a prateleira a partir da parte inferior e deslize-a para o gabinete ou rack de telecomunicações.</block>
  <block id="8ac98c640ab335c330eb3d45c03096ad" category="paragraph">Se você estiver instalando várias gavetas de storage, coloque o primeiro compartimento de storage diretamente acima das controladoras. Coloque o segundo compartimento de storage diretamente sob as controladoras. Repita este padrão para quaisquer prateleiras de armazenamento adicionais.</block>
  <block id="871681e86e80556b261166721e0bbe3b" category="list-text">Fixe a prateleira de armazenamento no gabinete ou rack de telecomunicações usando os parafusos de montagem incluídos.</block>
  <block id="c5eaaf4a6fa532356e5d0189384e0e34" category="list-text">Ligue os dispositivos de gestão de cabos à parte de trás do sistema de armazenamento.</block>
  <block id="6b7aa880220c7f598440de8d8a0f944b" category="image-alt">Instale o dispositivo de gerenciamento de cabos</block>
  <block id="36eaeecf3fe5d82e498290c50c773db1" category="list-text">Fixe o painel frontal à parte frontal do sistema de armazenamento.</block>
  <block id="eb3b2ba356f7e0823316a945c2fa26ad" category="inline-link-macro">Faça o cabeamento dos controladores e gavetas de storage do seu sistema ASA R2</block>
  <block id="921f20e063803f94d318d6e06129c848" category="paragraph">Depois de instalar o hardware para o sistema ASA R2, <block ref="a741e349f7db03948fbc953426174fcb" category="inline-link-macro-rx"></block>você .</block>
  <block id="944c78edadc5c5ef521e34b1dec0c05a" category="summary">Saiba como configurar o cluster ONTAP em um sistema ASA R2 usando o Gerenciador de sistema.</block>
  <block id="49788dc3bfda64cb0f6ce15d682eed85" category="searchtitle">Configurar um cluster ONTAP usando o Gerenciador de sistema do ONTAP | ASA R2</block>
  <block id="1882089e0bdb0678a0f7f4961cb8c364" category="doc">Configure um cluster ONTAP no sistema de storage ASA R2</block>
  <block id="17c7b823efc5ec2f95c2ee4efe91f28c" category="paragraph">O Gerenciador de sistema do ONTAP orienta você por um fluxo de trabalho rápido e fácil para configurar um cluster do ONTAP ASA R2.</block>
  <block id="a55dbc185a6de620e646d1a9c553b807" category="paragraph">Durante a configuração do cluster, sua máquina virtual de armazenamento de dados (VM) padrão é criada. Opcionalmente, você pode habilitar o DNS (Domain Name System) para resolver nomes de host, definir seu cluster para usar o NTP (Network Time Protocol) para sincronização de tempo e ativar a criptografia de dados em repouso.</block>
  <block id="284dc6d1de61ec5c2a96db8bc40dd3ab" category="paragraph">Reúna as seguintes informações:</block>
  <block id="17f9763b5928eb7d43b4432194b9abfd" category="list-text">Endereço IP de gerenciamento de cluster</block>
  <block id="d4ae77db8b9f2d8265bd2f43ce7da6eb" category="paragraph">O endereço IP de gerenciamento de cluster é um endereço IPv4 exclusivo para a interface de gerenciamento de cluster usada pelo administrador do cluster para acessar a VM de armazenamento de administrador e gerenciar o cluster. Você pode obter esse endereço IP do administrador responsável pela atribuição de endereços IP na sua organização.</block>
  <block id="cbb81dee4f5c03c21f392a86f157336d" category="list-text">Máscara de sub-rede da rede</block>
  <block id="3978e6dda347f361f450b79bbf5a3dac" category="paragraph">Durante a configuração do cluster, a ONTAP recomenda um conjunto de interfaces de rede apropriadas para sua configuração. Você pode ajustar a recomendação, se necessário.</block>
  <block id="e62d1b7c016fb6f9a0829b685c2ab1ea" category="list-text">Endereço IP do gateway de rede</block>
  <block id="be44991efa02215a48c63cd20a099e19" category="list-text">Endereço IP do nó do parceiro</block>
  <block id="4f003881b79490db2f8b01b7c398fce1" category="list-text">Nomes de domínio DNS</block>
  <block id="e28af899651d52d4e958ed29e85f0c9c" category="list-text">Endereços IP do servidor de nomes DNS</block>
  <block id="178e188a7017b433a79efd35d6037e4c" category="list-text">Endereços IP do servidor NTP</block>
  <block id="2676562cc6b0cf6c0163b1086bb1c6c9" category="list-text">Máscara de sub-rede de dados</block>
  <block id="60d902b0a36cd8bdaed2c0e3cade40ba" category="list-text">Descubra a sua rede de cluster</block>
  <block id="13a5c797fb82f415ef3d13e5c012faf4" category="list-text">Ligue o computador portátil ao comutador de gestão e aceda aos computadores e dispositivos de rede.</block>
  <block id="098bbae74bb948e3ff3baff0a28b2546" category="list-text">Abra o Explorador de ficheiros.</block>
  <block id="b43b6fc30d6fa5fad81a00f958b516dc" category="list-text">Selecione *rede*; em seguida, clique com o botão direito do rato e selecione *Atualizar*.</block>
  <block id="f3758175c2afcd3da425644e9af65b6b" category="list-text">Selecione um dos ícones ONTAP; em seguida, aceite os certificados apresentados no ecrã.</block>
  <block id="7e043f500d316c07931a265899f256e5" category="paragraph">O System Manager é aberto.</block>
  <block id="c34c9f445f071064b5ad57fa56a4966a" category="list-text">Em *Senha*, crie uma senha forte para a conta de administrador.</block>
  <block id="94b83670319c428bbd5d0731ec0a776c" category="paragraph">A senha deve ter pelo menos oito carateres e deve conter pelo menos uma letra e um número.</block>
  <block id="2bb39a27652ab0bfe0f806e7eb0a69da" category="list-text">Volte a introduzir a palavra-passe para confirmar e, em seguida, selecione *continuar*.</block>
  <block id="2e7cdddcc85c09e4ce2bbc7e09e8e9b7" category="list-text">Em *endereços de rede*, insira um nome de sistema de armazenamento ou aceite o nome padrão.</block>
  <block id="d6103bdebb0cdea1f299898bf5aa537c" category="paragraph">Se você alterar o nome padrão do sistema de armazenamento, o novo nome deve começar com uma letra e deve ter menos de 44 carateres. Você pode usar um ponto (.), hífen (-) ou sublinhado (_) no nome.</block>
  <block id="70f6758d7d964f49a57485250ec5f376" category="list-text">Introduza o endereço IP de gestão do cluster, a máscara de sub-rede, o endereço IP do gateway e o endereço IP do nó do parceiro; em seguida, selecione *continuar*.</block>
  <block id="2793cf1965ac5c276accb7d1f74ddb88" category="list-text">Em *Serviços de rede*, selecione as opções desejadas para *usar o sistema de nomes de domínio (DNS) para resolver nomes de host* e para *usar o NTP (Network Time Protocol) para manter os tempos sincronizados*.</block>
  <block id="cea8a18a6b41bf6c5aec862837b7bd58" category="paragraph">Se optar por utilizar o DNS, introduza o domínio DNS e os servidores de nomes. Se optar por utilizar o NTP, introduza os servidores NTP; em seguida, selecione *continuar*.</block>
  <block id="be61269156c259ed5a71421700f6286e" category="list-text">Em *Encryption*, introduza uma frase-passe para o Onboard Key Manager (OKM).</block>
  <block id="e57ddc55971e4d47dc0dfefe72739a42" category="paragraph">A criptografia de dados em repouso usando um OKM (Onboard Key Manager) é selecionada por padrão. Se pretender utilizar um gestor de chaves externo, atualize as seleções.</block>
  <block id="1c2616043df6f762868bba4372906a7e" category="paragraph">Opcionalmente, você pode configurar seu cluster para criptografia após a conclusão da configuração do cluster.</block>
  <block id="18e73e557ecb75c57d1d16ca781cbfbe" category="list-text">Selecione *Inicializar*.</block>
  <block id="aafb0841cafa2537a8c36f26a1b80a8b" category="paragraph">Quando a configuração estiver concluída, você será redirecionado para o endereço IP de gerenciamento do cluster.</block>
  <block id="f3832c091df65857d84b2272bb9f8bff" category="list-text">Em *rede*, selecione *Configurar protocolos*.</block>
  <block id="4fa6ee06d8862db8021430bc1fd6fcd4" category="cell">Para configurar IP (iSCSI e NVMe/TCP), faça isso...</block>
  <block id="e5baa13934dc5926549fec972c608068" category="cell">Para configurar FC e NVMe/FC, faça isso...</block>
  <block id="b6823f85b8eb79faaf8405cca765e850" category="list-text">Selecione *IP*; em seguida, selecione *Configurar interfaces IP*.</block>
  <block id="affb16c6dd62cd5cd132ff8ad9235f6c" category="list-text">Selecione *Adicionar uma sub-rede*.</block>
  <block id="9b29fa7f7858d5f7972425eae795017f" category="list-text">Introduza um nome para a sub-rede e, em seguida, introduza os endereços IP da sub-rede.</block>
  <block id="4899066f854965d1e13f4d453f8a19ba" category="list-text">Insira a máscara de sub-rede e, opcionalmente, insira um gateway; em seguida, selecione *Add*.</block>
  <block id="f7f90b62677d8ebd606eef5db24ec35c" category="list-text">Selecione a sub-rede que acabou de criar; em seguida, selecione *Guardar*.</block>
  <block id="358bced2dec3663f2ceabfa8d63a8b2b" category="list-text">Selecione *FC*; em seguida, selecione *Configurar interfaces FC* e/ou *Configurar interfaces NVMe/FC*.</block>
  <block id="af656b5abe916a2fcc4c982c22eb218e" category="list-text">Selecione as portas FC e/ou NVMe/FC; em seguida, selecione *Guardar*.</block>
  <block id="3b4ee3e7b6814b2e13395ba0a564f75e" category="inline-link-macro">ActiveIQ Config Advisor</block>
  <block id="cee12206627e050cef2e5e404708fb8f" category="list-text">Opcionalmente, baixe e execute <block ref="507d664af375e43653af1c5a8b47d350" category="inline-link-macro-rx"></block> para confirmar sua configuração.</block>
  <block id="3db3a147abe72942496426f69c1dd90d" category="paragraph">O ActiveIQ Config Advisor é uma ferramenta para sistemas NetApp que verifica erros de configuração comuns.</block>
  <block id="207386e3b0172c1af50dde9f13051302" category="inline-link-macro">configure o acesso aos dados</block>
  <block id="8900f41df81d22bfaaf05191007f29e3" category="paragraph">Você está pronto <block ref="f54c211ceb7143a6b47edba6fd865743" category="inline-link-macro-rx"></block>para de seus clientes SAN para o seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="25dc91603957126f1dd35a0571e41e4b" category="summary">Reveja o equipamento necessário e as precauções de elevação para o seu sistema de armazenamento ASA r2 e prateleiras de armazenamento.</block>
  <block id="504bac0c592e8381a55ff8e0449c83b6" category="doc">Requisitos de instalação para sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="38342a608d29c610e381db6c1bfd532c" category="section-title">Equipamento necessário para instalação</block>
  <block id="f1c765364997d451a474f83c7c0abf53" category="paragraph">Para instalar o sistema de storage ASA r2, você precisa dos seguintes equipamentos e ferramentas.</block>
  <block id="5c454c254f4e346b0d54dac30e743b57" category="list-text">Acesso a um navegador da Web para configurar o sistema de armazenamento</block>
  <block id="8dd75d4e14815a2e3e3154ea67cd841e" category="list-text">Fita de descarga eletrostática (ESD)</block>
  <block id="75b0ae11d26c806413ef6e8aed1ece4f" category="list-text">Lanterna</block>
  <block id="32271edc7814b81370e65a0b9ea22010" category="list-text">Computador portátil ou console com conexão USB/serial</block>
  <block id="2e9e7e3bf632d3a831fdcb0a200d53b7" category="list-text">Clipe de papel ou caneta esferográfica de ponta estreita para definir NS224 IDs de prateleira de armazenamento</block>
  <block id="f0ae587f290f3d775f2ea5aa1a8a00ea" category="list-text">Chave de fendas Phillips nº 2</block>
  <block id="8170c4932dac7ac5a018213e28744cab" category="section-title">Precauções de elevação</block>
  <block id="f15e3b515c8037c307e56c131f269fc3" category="paragraph">Os sistemas de storage da ASA r2 e NS224 compartimentos de storage são pesados. Tenha cuidado ao levantar e mover estes itens.</block>
  <block id="522bd666055071c79860849502df1178" category="section-title">Pesos do sistema de armazenamento</block>
  <block id="03045764da1593b6b1f92a9fb7b61115" category="paragraph">Tome as precauções necessárias ao mover ou elevar o seu sistema de armazenamento ASA R2.</block>
  <block id="338f0823becae44822b99305a020773b" category="paragraph">Um sistema de armazenamento ASA A1K pode pesar até 28,5 kg (62,83 lbs). Para levantar o sistema, utilize duas pessoas ou um elevador hidráulico.</block>
  <block id="00db13616a21c862d199d7fae938549d" category="image-alt">Ícone de aviso de elevação do AFF A1K</block>
  <block id="b6eb05c05f5875d94df5d8c0c9fb06d9" category="paragraph">Um sistema de armazenamento ASA A70 ou um sistema de armazenamento ASA A90 podem pesar até 68,8 kg (151,68 lbs). Para levantar o sistema, utilize quatro pessoas ou um elevador hidráulico.</block>
  <block id="50c089c00eacadfe94238545067e1673" category="image-alt">AFF A90</block>
  <block id="8cbb936501554e10d8ef238b0bed1516" category="section-title">Peso da prateleira de armazenamento</block>
  <block id="2426c13bd8c78d02a8ccbd2a43174936" category="paragraph">Uma prateleira de armazenamento de NS224 kg pode pesar até 66,78 lbs (30,29 kg). Para levantar a prateleira de armazenamento, utilize duas pessoas ou um elevador hidráulico. Mantenha todos os componentes na prateleira de armazenamento (dianteira e traseira) para evitar o desbalanceamento do peso da prateleira.</block>
  <block id="c55a46464ae8350cc2bff0a097df93e1" category="image-alt">NS224 precaução de elevação</block>
  <block id="30f60d67f457bb040dffde52197a54da" category="list-title">Informações relacionadas</block>
  <block id="35c124f455f44a154eb3b514029ee58a" category="inline-link">Informações de segurança e avisos regulamentares</block>
  <block id="fa81f583d8b6c7dcaf8e26a5fcf5de52" category="list-text"><block ref="fa81f583d8b6c7dcaf8e26a5fcf5de52" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="bc49acf6a4bdda7bb7cff74873359411" category="inline-link-macro">Prepare-se para instalar o sistema de storage ASA r2</block>
  <block id="9bc515044882c3ed46aa32f2e8aa575e" category="paragraph">Depois de analisar os requisitos de hardware, você <block ref="8054262d52a0c88e2eb96c4a29491e7c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4e12da3ed45d8c0cbcaf56b1f9f08af6" category="summary">Comece a instalar e configurar o sistema de storage ASA R2 e implante-o como um par de HA no ambiente ONTAP.</block>
  <block id="bec12648a072f54e7209e45d72c0ba78" category="doc">Fluxo de trabalho de instalação e configuração para sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="f08e3211126883342efb2c1028678668" category="paragraph">Para instalar e configurar o sistema ASA r2, você analisa os requisitos de hardware, prepara o site, instala e faz o cabo dos componentes de hardware, liga o sistema e configura o cluster do ONTAP.</block>
  <block id="7ccd978bf0dbca0a0746f98d09b99f7f" category="inline-link-macro">Revise os requisitos de instalação de hardware</block>
  <block id="6889512d643df7fa8ccfb7e52dd1181c" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block><block ref="90572de4b12061d10d3adbe91dd02ace" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2093d28d6edc661be7e0c92b7f6452f7" category="paragraph">Verifique os requisitos de hardware para instalar o sistema de storage ASA R2.</block>
  <block id="654b7e4d986ad973f3c2838f5dac8c70" category="inline-link-macro">Prepare-se para instalar o sistema de storage ASA r2</block>
  <block id="00c1207f2baf7dc28041d8ac249f22f9" category="paragraph-title"><block ref="444c1bf2e877f5617e8ce0a2ded57f4f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block><block ref="364d625567d09103e7911f1934bc8d24" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="50b9fda3a60203dfb56138338390ca5f" category="paragraph">Para se preparar para instalar o sistema ASA R2, você precisa preparar o local, verificar os requisitos ambientais e elétricos e garantir que há espaço suficiente no rack. Em seguida, desembale o equipamento, compare seu conteúdo com o deslizamento de embalagem e Registre o hardware para acessar os benefícios de suporte.</block>
  <block id="04e16e17799ca1597df8b649304b6740" category="inline-link-macro">Instale o hardware do sistema de storage ASA r2</block>
  <block id="1478911ba4fc781e8de9b3aa7b4f6979" category="paragraph-title"><block ref="4f954e3aac01b1dc982b61d245b37a02" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block><block ref="65a058a30efdac510219d9d7c74f3657" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2d797c4cbf8f7f6c9e87e405560d40d4" category="paragraph">Para instalar o hardware, instale os kits de trilho para o seu sistema de armazenamento e prateleiras e, em seguida, instale e proteja o sistema de armazenamento no gabinete ou rack de telecomunicações. Em seguida, deslize as prateleiras sobre os trilhos. Finalmente, conete dispositivos de gerenciamento de cabos à parte traseira do sistema de armazenamento para roteamento organizado de cabos.</block>
  <block id="b5990faed003b2a8d77aecd063000d1a" category="inline-link-macro">Faça o cabeamento das controladoras e gavetas de storage do sistema de storage ASA r2</block>
  <block id="a797a5c1bc5da9127e370ca2436a30a7" category="paragraph-title"><block ref="d5b760e3b486da6aca46a9bd83d66c13" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block><block ref="29aaf1b4e7e6610ae4790f0740e69e4e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5ff2c2e371b329794d430555ced9e3f7" category="paragraph">Para fazer o cabeamento do hardware, primeiro conete os controladores de storage à rede e, em seguida, conete os controladores às gavetas de storage.</block>
  <block id="f0458cb9a2bfe68bf005af12c17ad1aa" category="inline-link-macro">Ligue o sistema de armazenamento ASA r2</block>
  <block id="22d9f0a1dd203d9cd6eba27e0a348588" category="paragraph-title"><block ref="91d7076df3f3bfcf6ace71bd0aa6cf68" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block><block ref="69d31d64dbed246448f394257b05fdb9" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9adaba33c41b009e4561e4c9bfed5074" category="paragraph">Antes de ligar os controladores, ligue cada gaveta NS224 e atribua um ID exclusivo do compartimento para garantir que cada gaveta seja identificada exclusivamente na configuração.</block>
  <block id="8c81ca9e9e2ca6805e56478191f75c42" category="summary">Ligue cada compartimento de NS224 TB para atribuir um ID exclusivo da gaveta, ligar os controladores ASA R2 e fixar os cabos de alimentação.</block>
  <block id="de4e7be8a936d1ed409fa1f461a34957" category="doc">Ligue o sistema de storage ASA R2</block>
  <block id="2b814ecf2be8542bceb68933db5cbcfe" category="paragraph">Depois de instalar o hardware de rack para seu sistema de storage ASA r2 e instalar os cabos das controladoras e gavetas de storage, ligue as controladoras e gavetas de storage.</block>
  <block id="0b5c1681fb8f009a141f0c7d0f2d8f64" category="section-title">Etapa 1: Ligue a prateleira e atribua o ID da prateleira</block>
  <block id="c239b345dc160b2bfc0fb8247acc17eb" category="paragraph">Cada gaveta de NS224 TB é distinguida por um ID exclusivo da gaveta. Esse ID garante que o compartimento seja distinto na configuração do sistema de storage. Por padrão, as IDs de gaveta são atribuídas como "00" e "01", mas você pode precisar ajustar essas IDs para manter a exclusividade em todo o seu sistema de storage.</block>
  <block id="ca6592648e24fc75321ba685ce760213" category="list-text">Um ID válido do compartimento é de 00 a 99.</block>
  <block id="4acf2e1827dc9d94e8643d89bb45be93" category="list-text">É necessário desligar um compartimento (Desconete os dois cabos de energia, aguarde o tempo apropriado e, em seguida, conectá-los novamente) para que a ID do compartimento entre em vigor.</block>
  <block id="90b5c3b3e8b76a473c431858d638eccb" category="list-text">Ligue a gaveta conetando os cabos de alimentação primeiro à gaveta, prendendo-os no lugar com o retentor do cabo de alimentação e, em seguida, conetando os cabos de alimentação a fontes de alimentação em circuitos diferentes.</block>
  <block id="aa4d119638bea60a8850d8c9e0b57b86" category="paragraph">A prateleira liga-se e arranca automaticamente quando ligada à fonte de alimentação.</block>
  <block id="67cfcbdbfb87a54aadf338e218c38216" category="list-text">Remova a tampa da extremidade esquerda para acessar o botão ID da prateleira atrás da placa frontal.</block>
  <block id="f044e75ec5037aabefb204d1365ba96b" category="image-alt">Altere o ID do compartimento NS224</block>
  <block id="eff9a2b0e485ca3fb80f96fc9995fb62" category="image-alt">Legenda número 1</block>
  <block id="48fb10beb7e1cd15b9bdbab40aac9532" category="paragraph">Tampa da extremidade da prateleira</block>
  <block id="d8147b4a0f272144c59f006b412b8290" category="image-alt">[Legenda número 2</block>
  <block id="22f4a2aa68e94fdf29e1fc7d0f30d571" category="paragraph">Placa frontal da prateleira</block>
  <block id="8c5529e435c4992332c3afef54410f4e" category="image-alt">[Legenda número 3</block>
  <block id="40e6ceebb2eb1677b588bd7f52f95206" category="paragraph">Número de ID do compartimento</block>
  <block id="1e7068fa54071c2235730ac32aea59df" category="image-alt">[Legenda número 4</block>
  <block id="d99e56a0fc1270d6ad52dad4e860e03b" category="paragraph">Botão ID do compartimento</block>
  <block id="208e81853e4dca831b5edd6d17516137" category="list-text">Altere o primeiro número do ID do compartimento:</block>
  <block id="d4c1c2e026b220a076548832df5663fd" category="list-text">Insira a extremidade reta de um clipe de papel ou caneta esferográfica com ponta fina no pequeno orifício para pressionar o botão ID da prateleira.</block>
  <block id="a575fb8631b6f36bc982f14c1cc92a6e" category="list-text">Pressione e segure o botão ID do compartimento até que o primeiro número no visor digital pisque e solte o botão.</block>
  <block id="6c986a8fa042f029d13ead15d42662bd" category="paragraph">Pode demorar até 15 segundos para o número piscar. Isto ativa o modo de programação da ID da prateleira.</block>
  <block id="d82a10aaede074fc250a2dc7ef372dca" category="admonition">Se a ID demorar mais de 15 segundos a piscar, prima e mantenha premido o botão ID da prateleira novamente, certificando-se de que o pressiona completamente.</block>
  <block id="1e6aa1713a8e26a3cecae4cd918e20a0" category="list-text">Pressione e solte o botão ID do compartimento para avançar o número até atingir o número desejado de 0 a 9.</block>
  <block id="9ae44f0bc1687521dee9858246cd5a9f" category="paragraph">A duração de cada imprensa e liberação pode ser tão curta quanto um segundo.</block>
  <block id="1b0ebfdfcf370caa9ec32325934a52ca" category="paragraph">O primeiro número continua a piscar.</block>
  <block id="c539e06786951f3062af110033f30a2e" category="list-text">Altere o segundo número do ID do compartimento:</block>
  <block id="6bdc58776501a466691cbaa9d0a857ae" category="list-text">Prima e mantenha premido o botão até o segundo número no visor digital piscar.</block>
  <block id="b29901922763acb17e18f872ab1e2679" category="paragraph">Pode demorar até três segundos para o número piscar.</block>
  <block id="e7082f29431b847aed08cb5f1ed03619" category="paragraph">O primeiro número no visor digital pára de piscar.</block>
  <block id="220344f33d58e5df2e69bb2dbb12a688" category="paragraph">O segundo número continua a piscar.</block>
  <block id="fbfc6fb88e89fa9fd421347ccdc222c8" category="list-text">Bloqueie o número pretendido e saia do modo de programação premindo e mantendo premido o botão ID da prateleira até que o segundo número pare de piscar.</block>
  <block id="c2dca9d3a8a74a90e1c390b10134c3b9" category="paragraph">Pode demorar até três segundos para o número parar de piscar.</block>
  <block id="3a7f97a4c78b33a1c47a571494b17709" category="paragraph">Ambos os números no visor digital começam a piscar e o LED âmbar acende-se após cerca de cinco segundos, alertando-o de que a ID pendente do compartimento ainda não entrou em vigor.</block>
  <block id="6344f7fd68670da7ea2e25f860ab47c7" category="list-text">Ligue o compartimento por pelo menos 10 segundos para fazer com que o ID do compartimento entre em vigor.</block>
  <block id="8dd5b39a083288c66f9b37e4b47571ed" category="list-text">Desconete o cabo de alimentação de ambas as fontes de alimentação da prateleira.</block>
  <block id="2fd334af24d7f85b4be7ae87f6cc3fd5" category="list-text">Aguarde 10 segundos.</block>
  <block id="f4eba532dc9721310c35cdad2e0831ac" category="list-text">Conete os cabos de alimentação de volta às fontes de alimentação do compartimento para concluir o ciclo de energia.</block>
  <block id="9761b42a968734c1023d46b29a16d960" category="paragraph">Uma fonte de alimentação é ligada assim que o cabo de alimentação é ligado. O LED bicolor deve acender-se a verde.</block>
  <block id="5a6ec3ac63a7fb05de2686f31f690298" category="list-text">Volte a colocar a tampa da extremidade esquerda.</block>
  <block id="b1ea51baf980ec6bb00ca1b7b419d506" category="section-title">Passo 2: Ligue os controladores</block>
  <block id="51ebfc33ce787da893819e3a68129a19" category="paragraph">Depois de ativar os compartimentos de storage e atribuir a eles IDs exclusivos, ligue a energia dos controladores de storage.</block>
  <block id="9be560fd489238e97542aa683a683199" category="list-text">Ligue o computador portátil à porta da consola série. Isso permitirá que você monitore a sequência de inicialização quando os controladores estiverem ligados.</block>
  <block id="943e3a7c8a0476b63130b5a3dfab2ef1" category="list-text">Defina a porta do console serial no laptop para 115.200 baud com N-8-1.</block>
  <block id="04112f6af1c35028ff6da3640556c14c" category="admonition">Consulte a ajuda on-line do seu laptop para obter instruções sobre como configurar a porta do console serial.</block>
  <block id="637d6f599c1184d1c5de273700d7924f" category="list-text">Conete o cabo do console ao laptop e conete a porta serial do console no controlador usando o cabo do console fornecido com o sistema de armazenamento.</block>
  <block id="dc4cb3e8c6b9abe025aa10b2d8d4b6f5" category="list-text">Conete o laptop ao switch na sub-rede de gerenciamento.</block>
  <block id="5dc15886a7be0b02974c471249fd2702" category="image-alt">Ligações da consola</block>
  <block id="9e7e8b48adc159107d0baf9021253c61" category="list-text">Atribua um endereço TCP/IP ao laptop, usando um que esteja na sub-rede de gerenciamento.</block>
  <block id="a2e521b7ad497537c9e544a50086c51b" category="list-text">Conete os cabos de alimentação às fontes de alimentação do controlador e, em seguida, conete-os a fontes de alimentação em diferentes circuitos.</block>
  <block id="d4b97f0234af8d33d5ad6190a7930ff4" category="image-alt">Diagrama de ligação de alimentação genérica</block>
  <block id="6b66db132383abf32640c51ec249e853" category="list-text">O sistema de armazenamento começa a arrancar. A inicialização inicial pode levar até oito minutos.</block>
  <block id="71abffb89587fc128eb09ec9ef2dd7e1" category="list-text">Os LEDs piscam e os ventiladores começam, o que indica que os controladores estão ligados.</block>
  <block id="cd76e142e3adabbfc33b1de3c074b2cb" category="list-text">Os fãs podem ser muito barulhentos quando eles começam. O ruído da ventoinha durante o arranque é normal.</block>
  <block id="671754b07475807f952083aca6f98a97" category="list-text">Fixe os cabos de alimentação utilizando o dispositivo de fixação em cada fonte de alimentação.</block>
  <block id="b01257e209b4db1591904675a969a888" category="inline-link-macro">Configure um cluster ONTAP ASA R2</block>
  <block id="5375af62a757a5f1f0b518f2b55d638e" category="paragraph">Depois de ativar o sistema de armazenamento ASA r2, <block ref="ad00ee8fa1dc09eacef7d17804bf3a85" category="inline-link-macro-rx"></block>você .</block>
  <block id="4795c2f303b604ed82cee521ffaeb4b7" category="summary">Prepare-se para instalar o sistema de storage ASA R2 em seu ambiente ONTAP e Registre o hardware para ter acesso aos benefícios de suporte.</block>
  <block id="2addd7883fc82303d5053d125ce6d71e" category="doc">Prepare-se para instalar um sistema de storage ASA R2</block>
  <block id="d947c4efa0662eb2ca7150b618c02730" category="paragraph">Prepare-se para instalar seu sistema de armazenamento ASA r2, preparando o site, desembalando as caixas e comparando o conteúdo das caixas com o slip de embalagem e registrando o sistema para acessar os benefícios de suporte.</block>
  <block id="92c8397408f55d9526d554c55cde3d22" category="section-title">Passo 1: Prepare o site</block>
  <block id="867f7657bd9567df4702cf9ddb87ae73" category="paragraph">Para instalar o sistema de armazenamento ASA R2, certifique-se de que o local e o gabinete ou rack que você planeja usar atendam às especificações de sua configuração.</block>
  <block id="322c154066211ea062c12149146928fb" category="list-text">Use<block ref="f73c85a53b5d65cc9c35da0b9e0d2f09" category="inline-link-rx"></block> para confirmar se o local atende aos requisitos ambientais e elétricos do sistema de armazenamento ASA R2.</block>
  <block id="0b75c01928f08a952353b4ed76796fb5" category="list-text">Certifique-se de que tem espaço de rack adequado:</block>
  <block id="26e7314ba01a2bdc4fda67ee84154359" category="list-text">4U em uma configuração de HA para o sistema de storage</block>
  <block id="6ac193907083dd66438c89227559f4dc" category="list-text">2U TB para cada compartimento de armazenamento de NS224 TB</block>
  <block id="2df7e61cfe4bf7857f54171cec3da494" category="list-text">Instale todos os switches de rede necessários.</block>
  <block id="11b5963f8c4ca653ab5f43bc4b9828df" category="inline-link">Documentação do switch</block>
  <block id="fa2548c5f212acd29e45e9296579f088" category="paragraph">Consulte o<block ref="512a1f6ca3554ab9c3f8be1627b41678" category="inline-link-rx"></block> para obter instruções de instalação e <block ref="43b42c26c42f7c6fe4ef77f9f2ed17ff" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter informações sobre compatibilidade.</block>
  <block id="6630a85163683d2127a4b50c91d77093" category="section-title">Passo 2: Desembale as caixas</block>
  <block id="c7fa73c8f25d1dda70af465f1a37aa84" category="paragraph">Depois de garantir que o local e o gabinete ou rack que você planeja usar para o seu sistema de armazenamento ASA R2 atendam às especificações necessárias, desembale todas as caixas e compare o conteúdo com os itens no folheto de embalagem.</block>
  <block id="82174a976e9a37564a41e6138a110eb6" category="list-text">Abra cuidadosamente todas as caixas e coloque o conteúdo de forma organizada.</block>
  <block id="d6aed2118da6ba77f55936d16677727f" category="list-text">Compare o conteúdo que você descompactou com a lista no folheto de embalagem.</block>
  <block id="6056345394434bf38ce0cd6fc7155a3e" category="admonition">Você pode obter sua lista de embalagem digitalizando o código QR no lado da caixa de transporte.</block>
  <block id="1726196375cd4d9085528facd587a31e" category="paragraph">Os itens a seguir são alguns dos conteúdos que você pode ver nas caixas.</block>
  <block id="3a5ea134befe8869fed079290f956fd1" category="paragraph">Certifique-se de que tudo nas caixas corresponde à lista no folheto de embalagem. Se houver discrepâncias, anote-as para outras ações.</block>
  <block id="958c530ea1ae0e18b942f8784148734c" category="cell">*Hardware*</block>
  <block id="09ff86ce1246a36d79f5d417bc9fb6be" category="cell">*Cabos*</block>
  <block id="efb4c0c41cf8767bf0f9361a8c61a50a" category="list-text">Painel frontal</block>
  <block id="680d900a0d52fdf0778ee2a5588f6f69" category="list-text">Dispositivo de gerenciamento de cabos</block>
  <block id="f31303ddb8ada38aed08c2bb8f9d8e6c" category="list-text">Sistema de storage</block>
  <block id="45e29b9394f4cac59a4b24854556dec2" category="list-text">Kits de trilhos com instruções (opcional)</block>
  <block id="2a6f49472befe7fd3e056a4a6fedfe00" category="list-text">Compartimento de armazenamento</block>
  <block id="06d2646a8077631818b55a12dc3c58ac" category="list-text">Cabos Ethernet de gerenciamento (cabos RJ-45)</block>
  <block id="b2cdf9589096f203f816541f43a15f6c" category="list-text">Cabos de rede</block>
  <block id="7ceeb9e2de47574891152d45e033aea1" category="list-text">Cabos de energia</block>
  <block id="256397940895ecf3de88fca8684f0a2d" category="list-text">Cabos de armazenamento (se você tiver pedido armazenamento adicional)</block>
  <block id="3ad4852daca6060d9a43783d0d67578c" category="list-text">Cabo de porta serial USB-C.</block>
  <block id="9bea2d1b752b83d2f602c5b85b99a901" category="section-title">Passo 3: Registre seu sistema de armazenamento</block>
  <block id="a2be4a0a69af403c3bba37d2bf7044a4" category="paragraph">Depois de garantir que seu local atenda aos requisitos das especificações do sistema de storage ASA R2 e verificar se tem todas as peças que você solicitou, você deve Registrar seu sistema.</block>
  <block id="04a9069d60a270b8326c0bf8dece532c" category="list-text">Localize o número de série do seu sistema de armazenamento.</block>
  <block id="501009762675d8b94f6d05080102eaa1" category="paragraph">Você pode encontrar o número no boletim de embalagem, em seu e-mail de confirmação ou no módulo de gerenciamento do sistema do controlador depois de descompactá-lo.</block>
  <block id="9a3ab30d090ff0aedb700d0ce5d6d031" category="image-alt">Exemplo do número de série do sistema que mostra a localização do número</block>
  <block id="9d2169c1c2855b78a7aeaa4f42d27dc7" category="inline-link">Site de suporte da NetApp</block>
  <block id="f5c45bcc73f02c7f2b1398ee78576a7a" category="list-text">Vá para<block ref="1850de052c61829b534b07ba1a2ca402" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="6918c0735e9cef59385e60d3f94d7115" category="list-text">Determine se você precisa Registrar seu sistema de storage:</block>
  <block id="8f45a9f1fcb944bee42c078bdeacd8ac" category="cell">Se você é um...</block>
  <block id="e3df4624e4d36502b5d044730eab97cc" category="cell">Siga estes passos...</block>
  <block id="d3f2dc7623074c370346f082b621f2db" category="paragraph">Cliente NetApp existente</block>
  <block id="8a55a5b89690f6046e6de8dd649ff837" category="list-text">Inicie sessão com o seu nome de utilizador e palavra-passe.</block>
  <block id="5c83cedabfd78baf337988a092bcf317" category="list-text">Selecione *sistemas* &gt; *Meus sistemas*.</block>
  <block id="8cc04c4151dd22af84b31cd55d6c5f57" category="list-text">Confirme se o novo número de série está listado.</block>
  <block id="d193a53b34315bee1bed499f665686ce" category="list-text">Se não estiver, siga as instruções para novos clientes NetApp.</block>
  <block id="daee797d0bf63a91fe069e1df88d7923" category="paragraph">Novo cliente da NetApp</block>
  <block id="12dc2a66a130388ec482398caa6ce95b" category="list-text">Clique em *Registe-se agora* e crie uma conta.</block>
  <block id="89cc8de091278e0fb0686833ac6a7982" category="list-text">Selecione *Systems* &gt; *Register Systems*.</block>
  <block id="616ce92e68107b272305803b0da3016e" category="list-text">Introduza o número de série do sistema de armazenamento e os detalhes solicitados.</block>
  <block id="9fcab783d1ffadeafb84de00efe883d9" category="paragraph">Após a aprovação do seu registo, pode transferir qualquer software necessário. O processo de aprovação pode demorar até 24 horas.</block>
  <block id="b1d1ac1660761a14f96c8c2916c338ee" category="inline-link-macro">Instale o hardware do seu sistema de storage ASA r2</block>
  <block id="1657efe0ea96d15a299ea1851942c2a9" category="paragraph">Depois de se preparar para instalar o hardware do ASA R2, <block ref="fb5e4a441151f85bf2036b60142e5f3c" category="inline-link-macro-rx"></block>você .</block>
  <block id="7c67b8b9f7d3533c33fb6cecf037204c" category="doc">Habilite o acesso a dados de hosts SAN ao seu sistema de storage ASA R2</block>
  <block id="2fa6f858dba87204a24e814faeae2b1a" category="paragraph">Para configurar o acesso aos dados, você deve garantir que os parâmetros e configurações específicos do cliente SAN que são essenciais para o funcionamento correto com o ONTAP estejam configurados corretamente. Se você estiver usando o VMware, você deve migrar suas máquinas virtuais.</block>
  <block id="4c686f129e697b3603247005c22c0238" category="section-title">Configurar o acesso a dados a partir de hosts SAN</block>
  <block id="f66720607a76ceed4cebe5d6d2110bf4" category="paragraph">A configuração necessária para configurar o acesso de dados ao seu sistema ASA R2 a partir de seus hosts SAN varia dependendo do sistema operacional do host e do protocolo. A configuração correta é importante para o melhor desempenho e o failover bem-sucedido.</block>
  <block id="e3e3a193f32926fa7dded05dbaba1a71" category="inline-link-macro">Clientes SCSI do VMware vSphere</block>
  <block id="36ca591cffb555ce1c260957ea8b34b9" category="inline-link-macro">Clientes NVMe do VMware vSphere</block>
  <block id="48561298702873cfde274588e3672099" category="inline-link-macro">Outros clientes SAN</block>
  <block id="d27cce4a42b7ea8d15ff3f8607643e33" category="paragraph">Consulte a documentação do host SAN ONTAP para <block ref="68f9f8f8e616f0e7ec59af9e1234ec7e" category="inline-link-macro-rx"></block> <block ref="f2d6116a997a68be72ff8c2617977350" category="inline-link-macro-rx"></block>e <block ref="0066ce7dad22194ab05b9b3e8c713a35" category="inline-link-macro-rx"></block> para configurar corretamente os hosts para se conetar ao sistema ASA R2.</block>
  <block id="5d17193df18fedb451e3f5b9f064ef2f" category="section-title">Migrar máquinas virtuais VMware</block>
  <block id="112622c85a9cbee01c13e67b0b568c78" category="inline-link-macro">VMware vSphere vMotion</block>
  <block id="36b30e26ad350b193fa96577b859aa6b" category="paragraph">Se você precisar migrar seu workload de VM de um sistema de storage ASA para um sistema de storage ASA R2, a NetApp recomenda que você <block ref="97ce748bde1d0df326ab308ffcedbe79" category="inline-link-macro-rx"></block>execute uma migração ativa e sem interrupções dos dados.</block>
  <block id="d76fc5ee6d641846e5835d32d7f85b4f" category="inline-link-macro">provisionamento de storage</block>
  <block id="e397caa258e5d83ec68542ada3868a88" category="paragraph">Você está pronto <block ref="16349da302f4151e8c9d8212eacbac27" category="inline-link-macro-rx"></block>para permitir que seus hosts SAN leiam e gravem dados em unidades de storage.</block>
  <block id="7ca4fe244381dbbbb75b019c3bc54c14" category="summary">Alguns comandos ONTAP não são suportados em sistemas ASA R2 (ASA A1K, ASA 70, ASA 90).</block>
  <block id="504d463c80199fc8015db827acb89c07" category="doc">Compatibilidade com CLI ONTAP para sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="981793b9517680b559e7e18c40ff7865" category="paragraph">Em vez de agregados tradicionais, que possuem um conjunto específico de discos disponíveis em um sistema de storage, os sistemas ASA R2 usam uma _zona de disponibilidade de storage_. Uma zona de disponibilidade de armazenamento é um pool comum de armazenamento que tem acesso a todos os discos disponíveis no sistema de armazenamento. A zona de disponibilidade de storage fica visível para ambos os nós em um par de HA ASA R2. Quando uma unidade de armazenamento (namespace LUN ou NVMe) é criada, o ONTAP cria automaticamente um volume que contém uma máquina virtual de armazenamento (VM) na zona de disponibilidade de armazenamento para hospedar a unidade de armazenamento.</block>
  <block id="e46d2bbb0e6e44b354b5ca95c001185e" category="paragraph">Devido a essa abordagem simplificada para o gerenciamento de storage,<block ref="ba2a83cd4de4eb43c31f434bfb5213e0" prefix=" " category="inline-code"></block> os comandos não são compatíveis com os sistemas ASA R2. O suporte para determinados<block ref="03628ea331120176369891df319619e8" prefix=" " category="inline-code"></block> comandos e<block ref="210ab9e731c9c36c2c38db15c28a8d1c" prefix=" " category="inline-code"></block> parâmetros também é limitado.</block>
  <block id="7c19782694334dcfd315e878b56096ba" category="paragraph">Os seguintes comandos e conjuntos de comandos não são suportados no ASA no R2:</block>
  <block id="a72b8be483491b0d1db823bb36907bfd" category="example-title">Comandos &lt;code&gt; lun&lt;/code&gt; não suportados</block>
  <block id="796b405c9879ad0e08e0cd88cd3b3e16" category="list-text"><block ref="792ce1786b8a3a128a82817b09eedada" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="1388cc53eae6c07af7f412dcc77461a9" category="list-text"><block ref="845a2fac965d9f41d0e11a08d1c7197e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="a678425b303b1c78848e9a35c2a8efed" category="list-text"><block ref="49825176b871bf1fa1ea240a4c0e80c0" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="138a48c530be7f4d427db326006579dc" category="list-text"><block ref="c88a845d3f2d62180e81c5ca0791ece4" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="80ba53db01788531a5ea38bc875ea25a" category="list-text"><block ref="c08e62a617ee76b9db618195e488efc3" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="852cd11b2037d4dd0acd862bd2b9a5c9" category="list-text"><block ref="8a51b9d3d65c60087c0b81531c48360a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="800c3de4f10284b3da9be36c5b86898b" category="list-text"><block ref="60464fc4c055fe08ca731eab1dc2f87d" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="ac96eb3372551e58a814ec8a5443e076" category="list-text"><block ref="787f67886dcefe1e2ad298992552116f" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="19aaf59eca0b457eb8afda83c65db41d" category="paragraph">Este comando é substituído por lun rename/vserver nvme namespace rename.</block>
  <block id="409d4da51e04f9d009857926014f1f37" category="list-text"><block ref="4def11aec86ba055ee41339ba1c11137" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="2ea7bbd3ec6708c463a3dcac7475cf58" category="example-title">Comandos e parâmetros &lt;code&gt;volume&lt;/code&gt; não suportados</block>
  <block id="2a906a9efdb7cde720cd1b69964f71fa" category="list-text"><block ref="08607041eac05174afe1b626af31d17e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="81a179163b87a23fc5a3b34a128639a1" category="list-text"><block ref="4784dd0ffa42c3d1b43b0afd079dfc17" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="80a7f4afc88dac6bf5cd511e7ef0628b" category="list-text"><block ref="d612b8e8dccca73b159ea44a402945a2" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="9c0466552ede7ceccb2d111a3ea6a49a" category="list-text"><block ref="a16771dcf5c4a1b4cc61e867cb5c496b" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="faeb16362aebc71b59f22777fa1f310b" category="list-text"><block ref="9f9fc58b577820fbcd41ff15739ed6f0" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="815606831020d956df025c86edf87cd4" category="paragraph">Este comando não está disponível quando usado em conjunto com os seguintes parâmetros:</block>
  <block id="cb155f4d5f8a9131448477feb45b8144" category="list-text"><block ref="3995205b73c95cf4655601532809ee8a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="76ad5e438b8e39b492eff70a01526a5a" category="list-text"><block ref="f2ed04497fb3c35266d07f3bc29cdad9" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="77c18cea7f8f79214c57081598086362" category="list-text"><block ref="0da37a1d041b48a1054dcf98e3d74dcf" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="58ec00b441a32de29d6605f708526549" category="list-text"><block ref="5cb9c05a1675cb2287cea85877d04d6b" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="2d034844b11eb7c1e3efa7c57bdba4c6" category="list-text"><block ref="19e54da595e7acdacc9b76a0aa4722aa" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="03a4d906ba5dba9c77b2e0a68051763f" category="list-text"><block ref="067c74ea7ae3f466683053dc2fe7b5ac" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="c67b67d5bf7a90b27868b8660007a6d3" category="list-text"><block ref="8796fcae0e188d58f86e57aebdd0e1c8" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="76740d224a33c03457b200602d99d23b" category="list-text"><block ref="3b495129c097965da237d9d960a90015" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="af296d4ce16a21fedbb67446e3a32ce9" category="list-text"><block ref="722b6d3cea44760df8947a8baf655da0" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="e3696d0df80618276dd181db5c131d16" category="list-text"><block ref="0f463d9cbdef027e450fddb866052cf9" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="ef40f2891d764a01badc1cbeca9e1aed" category="list-text"><block ref="519fc7e40e50861192e6b81ea89d0637" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="d8bf508da556a05ee5dee496da467bd5" category="list-text"><block ref="b2d25575cf4b4392215792233621462a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="5ca5ddafd76a5039900659b5e02c87b9" category="list-text"><block ref="196c8f0c8ef49299ce52c8932dae5c2c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="dc7e0020183497aea9601fe9c4425ee9" category="list-text"><block ref="a2ddd097b2b3e0940127d4e4dbc60ab9" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="44a7aa87fe7c168e6182af0b81716c0f" category="list-text"><block ref="ac09a63861d88d6bc08ccb3bb974af22" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="ce50638833a472f81b96c973efd4df83" category="list-text"><block ref="fe2a6ffba423eca54c235c610e4a378e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="e2f1a53d4fd4eda484302400179539a6" category="list-text"><block ref="ab6eb46572a048aa159a65262959e8ab" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="94607a1ecbd656379eec72bc723ddf4a" category="list-text"><block ref="25e667efc85df3fcb87cf35b3115480e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="20357a89d645b9aa327362c29c0af6b2" category="list-text"><block ref="3393a442a1c4ac6ecee458cd92232f3a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="98c77de883d1dab0ace4b8f370facf36" category="list-text"><block ref="a7eccb52726bd28c01fb9068943f7f7c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="19e1aebab2d48d789af8d9c0e701ddde" category="list-text"><block ref="55c3d45354eb01d97141bb8bdf021ff1" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="fc8dd0d81792da88c66e8c80312a60f4" category="list-text"><block ref="27953840bbb95776004164a7f310c034" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="06fd7d7b5cc72a72a17454a219edb553" category="list-text"><block ref="f099e315dc94f50069e91525d8429f94" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="832c93e51c034cd9baa38d933a6507cf" category="list-text"><block ref="55790eabaa0d0684a03e1bc488848fc2" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="b969a6fb2fcda47c65eb2ad9608bc0e2" category="list-text"><block ref="3b631648bb79c552eb6489beff9d395e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="e9a26fa266e3718c822ea485facf6f2a" category="list-text"><block ref="ed66df487a408dd3ef6b0b93921627ba" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="35447e70d18a978a76ef360d90537404" category="list-text"><block ref="0fc2ecb8aa71bddc595fbc39f593496a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="22cf56fdbd9547173292df72109455d3" category="list-text"><block ref="31952b1196ef7f5f227825294e97578d" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="b4f8e98a96eb1b5b9d41702415f2a77a" category="list-text"><block ref="90da5145ca72e31c619ea378865a3ba7" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="e71b3e3b56f52c69dab6e761f5657b44" category="list-text"><block ref="a20f2ca62898278894850fd59b767e42" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="10751d9be54a908112c871700cb63da6" category="list-text"><block ref="63720a75a64fb857ccadc1c084467512" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="6e3b45488e3da33f4dbb7780916fa00d" category="list-text"><block ref="cce619f14d2e3ecfeb40003f41346dc3" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="96f6c66940164f50d07f5e6ef1487cf5" category="list-text"><block ref="ff05081e94632f33dddf04c612be563c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="c84eedb6de4c3196ad3f3658a83998bd" category="example-title">Comandos &lt;code&gt; volume clone&lt;/code&gt; não suportados</block>
  <block id="ec9e527e0817b671a3ed381597df7bab" category="list-text"><block ref="92018f0c387904208ed1f507a94c850a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="f9b57bf343a3eed58aec7b55833e284f" category="list-text"><block ref="94b3c88f1b70ca72af298f8e69478caf" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="fd06724268ba83424cfb0949da18c10b" category="example-title">Comandos &lt;code&gt; volume SnapLock &lt;/code&gt; não suportados</block>
  <block id="379b10751548694a37bb24a04a8cf11a" category="list-text"><block ref="1aaec43537f02cb8f7bf5a95f3a61a90" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="740c7cb193c8b99a6c138d4b0620f4f3" category="example-title">Comandos &lt;code&gt; volume snapshot&lt;/code&gt; não suportados</block>
  <block id="14c12c55187800570fdccf34e8648006" category="list-text"><block ref="b5eaaa5f694a7f8ec5e907af460647fe" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="ad76af585be4114b2b481ab32ee4d50e" category="list-text"><block ref="113029fa6ce56a063915f85ebd4ae641" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="836c061c1dc44a39bbb786aa4d4c605c" category="list-text"><block ref="f806e2861bc85a6a52202feb4dcdeeb2" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="94b6f1c4d59834c67e37298cc9dece97" category="example-title">Conjuntos de comandos &lt;code&gt;volume&lt;/code&gt; não suportados</block>
  <block id="2001e219589f3ac09fd945bb83d681b9" category="list-text"><block ref="2e503447edde8d9731d6eaf3206a2823" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="258c5b61480ea3ef51c386ef9a93612b" category="list-text"><block ref="6a065d62e8f649e5f0ee645cb86b2c4c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="f2916a514f20c61ed148db8a3f2ad648" category="list-text"><block ref="e4dded82c02ddde32cfc7f0b59cc06a2" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="541dd58a6f2df631698d6ef47009f2fe" category="list-text"><block ref="2013cc794be467a24e7e7b96f54a00cf" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="46c9e7ae42ff771ec46f576ae0c56292" category="list-text"><block ref="36a59ee701572369821b3d5daecca36b" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="1d1435c6050288f9a0851d1a6a7ba1ef" category="list-text"><block ref="9fa3f5bf2d87cf38cc2b7176466830f2" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="26acc46c43740290cf729b0d7f0af8fd" category="list-text"><block ref="5946b326c86bd90ebdadf865ef578902" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="fbd22a464957a638abfbf27dbefd4cb4" category="list-text"><block ref="5ab3792208d3fd01ba510f4884c5b004" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="bb90cb63ecf5114628419d5360549f6f" category="list-text"><block ref="b75ac9a1cecb935254bf4baa527e8756" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="b1541a2af42e5e07fb907b2e28668f4d" category="list-text"><block ref="6cdbfe8738b38fcaf615c39fe7adda3d" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="ed0c19715a905e19bb82721af502630c" category="list-text"><block ref="48434cb0fdeab9bd9bcae192aa29f05a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="acab53cb3439727c1f43f8f1a4685011" category="list-text"><block ref="ce94116aa29b7f1a685a6f9e4df03492" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="4ae7fe9372b5a3501794f4d45d0ad862" category="list-text"><block ref="f0bb69035b30fb4ba19ecac1dee37875" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="37ce6bd6955e00192759a7eab35c4ed5" category="list-text"><block ref="f02030dfe07304bd2e31d54cabb5e6d1" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="a75bf2b9e1da63b60510e670e13280f5" category="example-title">Comandos &lt;code&gt;storage&lt;/code&gt; não suportados</block>
  <block id="96e3e25ced73cbc3087692d33e698dfc" category="list-text"><block ref="c1391c72a0f399cab63e0f906219eba1" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="db03a3b1b5e9221c407a3226384456b7" category="list-text"><block ref="852ce55a153bc728405ba8a2c95bcdf1" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="cb493146003b5096fb9dbce0cf86abad" category="list-text"><block ref="f0f37fae9d089110c4fb0245013845fb" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="2134111bb81c1ada4be502decedecb30" category="list-text"><block ref="3c698d76925a2f101122edd72990fc94" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="c3c96ea806ac83498c365d5180661ba3" category="list-text"><block ref="9b82d4f814395730025ab1c7b269e56e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="4dae76cd6e28c01554edf8f2fb2ff842" category="list-text"><block ref="ec9655721b41e06c690354a032042fc1" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="f3497351aae46692e603fedb2f2cd146" category="inline-link-macro">Referência do comando ONTAP</block>
  <block id="e9631e93a04d798bea6710be4a2f5da3" category="paragraph">Consulte a <block ref="585532baa3876b6b8281302459d86312" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter uma lista completa dos comandos suportados</block>
  <block id="7b25c381c7fe8ec42f4be59e49b01ffa" category="section-title">Configure um cluster do ONTAP ASA R2 usando a CLI</block>
  <block id="8770069e8d7e75b723f2a51c7a6e2e49" category="inline-link-macro">Use o Gerenciador do sistema para configurar o cluster do ONTAP ASA R2</block>
  <block id="36b66e7ec3e638a1c0d5532a210a47a1" category="paragraph">Recomenda-se que você <block ref="df4559a5b62289a9d3564a01abc04ba8" category="inline-link-macro-rx"></block>. O System Manager oferece um fluxo de trabalho guiado rápido e fácil para colocar o cluster em funcionamento. No entanto, se você estiver acostumado a trabalhar com comandos ONTAP, a interface de linha de comando (CLI) do ONTAP pode ser usada opcionalmente para a configuração do cluster. A configuração do cluster usando a CLI não oferece opções ou vantagens adicionais do que a configuração do cluster usando o System Manager.</block>
  <block id="968e5fe06f5a932dd5a661ea2dc7dba2" category="paragraph">Durante a configuração do cluster, sua máquina virtual de armazenamento de dados (VM) padrão é criada, uma unidade de armazenamento inicial é criada e suas LIFs de dados são descobertas automaticamente. Opcionalmente, você pode habilitar o sistema de nomes de domínio (DNS) para resolver nomes de host, definir seu cluster para usar o Network Time Protocol (NTS) para sincronização de tempo e ativar a criptografia de dados em repouso.</block>
  <block id="8482ccc845851c74e1babfdb9e5f07ff" category="list-text">Ligue os dois nós do par de HA.</block>
  <block id="52560e7a62865ac74c44ac6603fc8243" category="list-text">Mostrar os nós descobertos na rede local:</block>
  <block id="cc5a41800687f63c8dbcaa7e401c8609" category="list-text">Inicie o assistente de configuração do cluster:</block>
  <block id="1a8bd2fc0d1e553a83a3015f18874702" category="list-text">Confirme a declaração AutoSupport.</block>
  <block id="e893a90ae57229dfac856adac6465299" category="list-text">Introduza valores para a porta de interface de gestão de nó, endereço IP, máscara de rede e gateway predefinido.</block>
  <block id="fda6f1670b78ef61b08576d1471a103a" category="list-text">Pressione *Enter* para continuar a configuração usando a interface da linha de comando; em seguida, digite *Create* para criar um novo cluster.</block>
  <block id="23e51af4fe58f92e39c0703d397ba59f" category="list-text">Aceite as predefinições do sistema ou introduza os seus próprios valores.</block>
  <block id="3f700d9e97f3e9f6b70bf6dc7cf82fb5" category="list-text">Depois que a configuração do primeiro nó estiver concluída, faça login no cluster.</block>
  <block id="275b7a31cf5aeda42b5da56c5563af69" category="list-text">Verifique se o cluster está ativo e se o primeiro nó está em funcionamento:</block>
  <block id="54397080e1c14fad8fd9702ba806ff02" category="list-text">Adicione o segundo nó ao cluster:</block>
  <block id="fd9eecde4b53a516500ff1ac241b95d5" category="list-text">Opcionalmente, sincronize a hora do sistema no cluster</block>
  <block id="528044002fe90155568510e68d67f0c3" category="cell">Sincronizar sem autenticação simétrica</block>
  <block id="447e692a660d8bc8988c70b0737302db" category="cell">Sincronizar com autenticação simétrica</block>
  <block id="3c3574a78c74302dbc13bf11e0435275" category="list-text">Verifique se o cluster está associado a um servidor NTP:</block>
  <block id="7a15ceb09d1ef08df7b9021f7341e654" category="paragraph">Você está pronto <block ref="0675c663575ea5d2004171fa7c4c09af" category="inline-link-macro-rx"></block>para de seus clientes SAN para seu sistema.</block>
  <block id="e42d5bab0edf2441b75829873e298e1b" category="summary">Os sistemas ASA oferecem suporte a hardware otimizado para soluções somente SAN. Os sistemas ASA R2 oferecem otimização de hardware e software.</block>
  <block id="b8d343a2d9dfd7386b6b373e6050b930" category="searchtitle">Compare os sistemas ASA R2 com outros sistemas ONTAP</block>
  <block id="a96666c23540f7c6d0da8ca6ab7b57d5" category="paragraph">Os sistemas ASA R2 oferecem uma solução unificada de hardware e software para ambientes somente SAN criados em plataformas all-flash. Os sistemas ASA R2 variam de outros sistemas ONTAP (ASA, AFF e FAS) na implementação de sua camada de storage, protocolos compatíveis e personalidade do ONTAP.</block>
  <block id="9bbd2ec1679b3be9cb3ca46d69e0297c" category="paragraph">Em um sistema ASA R2, o software ONTAP é otimizado para oferecer suporte à funcionalidade essencial da SAN, ao mesmo tempo em que limita a visibilidade e a disponibilidade de recursos e funções que não sejam relacionados à SAN. Por exemplo, o Gerenciador de sistema em execução em um sistema ASA R2 não exibe opções para criar diretórios base para clientes nas. Esta versão simplificada do ONTAP é identificada como a personalidade _ASA R2_. O ONTAP executado em todos os outros sistemas ONTAP (ASA, AFF, FAS) é identificado como a personalidade ONTAP unificada_. As diferenças entre as personalidades do ONTAP são referenciadas na referência de comando do ONTAP (páginas man), na especificação REST API e nas mensagens EMS, quando aplicável.</block>
  <block id="cf4ae521a2a16cdd073860fee0fbab96" category="paragraph">Você pode verificar a personalidade do seu storage da ONTAP no Gerenciador do sistema ou na CLI do ONTAP.</block>
  <block id="c3e4be39d2ab89664b205dd7d0bb6510" category="list-text">No menu System Manager, selecione *Cluster &gt; Overview*.</block>
  <block id="8fb6b6206aca4aa491419e270ea3424d" category="list-text">Na CLI, digite:<block ref="9228fcbc2cb846682f56e98989045eaa" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="8369fc694deadf80f5d106ef41b6e7b2" category="paragraph">A personalidade do seu sistema de storage ONTAP não pode ser alterada.</block>
  <block id="df5591b00e0f940a96e7ea141a5a8f82" category="paragraph">A camada de storage para sistemas ONTAP que executam a personalidade ONTAP unificada usa agregados como unidade base de storage. Um agregado possui um conjunto específico de discos disponíveis em um sistema de storage. O agregado aloca espaço nos discos que possui para volumes para LUNs e namespaces. Um usuário unificado do ONTAP pode usar a interface de linha de comando (CLI) para criar e modificar agregados, volumes, LUNs e namespaces.</block>
  <block id="61fd53d6a04a3c721dc360956e9ca445" category="paragraph">A camada de storage em sistemas ASA R2 usa uma zona de disponibilidade de storage em vez de agregados. Uma zona de disponibilidade de armazenamento é um pool comum de armazenamento que tem acesso a todos os discos disponíveis no sistema de armazenamento. A zona de disponibilidade de storage fica visível para ambos os nós em um par de HA ASA R2. Quando uma unidade de armazenamento (baseada em um LUN ou um namespace NVMe) é criada, o ONTAP cria automaticamente um volume contendo uma máquina virtual de armazenamento (VM) na zona de disponibilidade de armazenamento para hospedar a unidade de armazenamento. Devido a essa abordagem automatizada e simplificada para o gerenciamento de storage, certas opções do System Manager, comandos ONTAP e pontos de extremidade da API REST não estão disponíveis ou têm uso limitado em um sistema ASA R2. Por exemplo, como a criação e o gerenciamento de volumes são automatizados para sistemas ASA R2, o menu *volumes* não aparece no Gerenciador de sistemas e o<block ref="4784dd0ffa42c3d1b43b0afd079dfc17" prefix=" " category="inline-code"></block> comando não é suportado.</block>
  <block id="32b01bd4b9f59e30b1c7471c280b0045" category="paragraph">O storage do ASA R2 é comparado a outros sistemas de storage da ONTAP das seguintes maneiras:</block>
  <block id="df5b8332c344a8d1a2ca6124ea06defe" category="cell">ASA r2</block>
  <block id="b7b46ce5d1a547db89c0bc615ff272a5" category="cell">ASA</block>
  <block id="c8984126713ed072b9cb0a44a162be4d" category="cell">AFF</block>
  <block id="149f0ea389848f479bd80af6375b383b" category="cell">FAS</block>
  <block id="d2a368fdf3bed0efcdf5dcbaad649139" category="paragraph">*Personalidade ONTAP*</block>
  <block id="1dbd464eef96e9cc4151734185a50c7a" category="cell">Unificado</block>
  <block id="7f97268f553298642e8144198d8de86f" category="paragraph">*Suporte ao protocolo SAN*</block>
  <block id="93cba07454f06a4a960172bbd6e2a435" category="cell">Sim</block>
  <block id="31581be3546d0864b39b0a71ad5ec2bf" category="paragraph">*Suporte ao protocolo nas*</block>
  <block id="bafd7322c6e97d25b6299b5d6fe8920b" category="cell">Não</block>
  <block id="32cb0862435d6372c4c3486000755753" category="paragraph">*Suporte de camada de armazenamento*</block>
  <block id="5ded9d660c20efc47120134164abb3de" category="cell">Zona de disponibilidade de armazenamento</block>
  <block id="d5350d8759b1ec84607e47908809058e" category="cell">Agregados</block>
  <block id="0627b8d84f59389e615cd7169d2cb392" category="paragraph">As seguintes plataformas ASA são classificadas como sistemas ASA R2:</block>
  <block id="cd527b2aadf2bebf28ba082002724ab0" category="list-text">ASA A70</block>
  <block id="009f19d7e9e80eda1c7dbf7374519e58" category="list-text">ASA A90</block>
  <block id="e039aa1be61543fd84f1c4eb5d3e9f6b" category="inline-link-macro">Sistemas de hardware ONTAP</block>
  <block id="850bd7b0cfd54017b4835ee80bcd19d6" category="list-text">Saiba mais <block ref="87818029f41349444777fa70fdbcf742" category="inline-link-macro-rx"></block>sobre o .</block>
  <block id="9d6bd9c6a911bce1e19d13baf3547790" category="list-text">Consulte o suporte completo à configuração e as limitações dos sistemas ASA e ASA R2 no <block ref="41f66f34b3a905f864500c9319fdff8f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2734568aee16bf6e5d8b1dae1295b6bd" category="list-text">Saiba mais sobre o <block ref="b827a6cff8052295f0cbdcb7ea0abba2" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d480af7e6686a5e56e9006fab126c8e7" category="section-title">Resumo das diferenças do sistema ASA R2</block>
  <block id="396a0ea87d82ffa45a3a3dc95544f118" category="paragraph">As principais diferenças entre os sistemas ASA R2 e os sistemas FAS, AFF e ASA relevantes para a interface de linha de comando (CLI) do ONTAP e API REST são descritas abaixo.</block>
  <block id="4e7270ba884019dc8b8fddd430315f25" category="paragraph-title">Criação padrão de SVM com serviços de protocolo</block>
  <block id="d62021d97a236605afe9b7862d64509e" category="paragraph">Os novos clusters contêm automaticamente um SVM de dados padrão com os protocolos SAN ativados. Os LIFs de dados IP suportam protocolos iSCSI e NVMe/TCP e usam a<block ref="6ee97f4349d48b4c53372dfd08835169" prefix=" " category="inline-code"></block> política de serviço por padrão.</block>
  <block id="363188350b1fe2b934c479c977a89ece" category="paragraph-title">Criação automática de volume</block>
  <block id="eee98269dcd20c90abcc0a7bfb22f37c" category="paragraph">A criação de uma unidade de armazenamento (LUN ou namespace) cria automaticamente um volume a partir da zona de disponibilidade de armazenamento. Isso resulta em um namespace simplificado e comum. Eliminar uma unidade de armazenamento elimina automaticamente o volume associado.</block>
  <block id="deb157545e882ae10d45f43fcb06f0df" category="paragraph-title">Alterações no provisionamento fino e espesso</block>
  <block id="3ae7feb5d9cb2335f10922aa1130319d" category="paragraph">As unidades de storage são sempre provisionadas de forma fina nos sistemas de storage ASA R2. O provisionamento espesso não é suportado.</block>
  <block id="514854c9f2116902eea3ece0f40e8154" category="paragraph-title">Alterações na compressão de dados</block>
  <block id="097c1368589d519db55e5ac8f141a847" category="paragraph">A eficiência de storage sensível à temperatura não é aplicada em sistemas ASA R2. Em sistemas ASA R2, a compactação não é baseada em dados _hot_ (acessados com frequência) ou dados _cold_ (acessados com pouca frequência). A compactação começa sem esperar que os dados fiquem frios.</block>
  <block id="3abf1b035bc420caf188c022ea7d792d" category="summary">A API REST do ASA R2 é baseada na API REST fornecida com a personalidade ONTAP unificada, com várias alterações adaptadas às caraterísticas e capacidades únicas da personalidade do ASA R2.</block>
  <block id="48c7d320d017a90d970e154c81d07dc1" category="doc">Compatibilidade com API REST para ASA R2</block>
  <block id="83e5ee07fc92447fe7a6ceed082d0c01" category="section-title">Tipos de alterações de API</block>
  <block id="3d1d919573417660e4a546b32ac9d4b6" category="paragraph">Há vários tipos de diferenças entre a API REST do sistema ASA R2 e a API REST ONTAP unificada disponível nos sistemas FAS, AFF e ASA. Entender os tipos de alterações ajudará você a utilizar melhor a documentação de referência de API on-line.</block>
  <block id="0272115298f04a8bb0475566419279d1" category="paragraph-title">Novos endpoints do ASA R2 não suportados no Unified ONTAP</block>
  <block id="3e76642c1d2206ff9e90b4fd2de4b328" category="paragraph">Vários endpoints foram adicionados à API REST do ASA R2 que não estão disponíveis com o Unified ONTAP.</block>
  <block id="cade0ebd17dd3bed75c0337c741dd39a" category="paragraph">Por exemplo, um novo ponto de extremidade de volume de bloco foi adicionado à API REST para sistemas ASA R2. O endpoint de volume de bloco fornece acesso a objetos de namespace LUN e NVMe, permitindo uma visualização agregada dos recursos. Isso só está disponível por meio da API REST.</block>
  <block id="4e2d822d32afb78127f1f3bd026c34f2" category="paragraph">Como outro exemplo, os pontos de extremidade *Storage-Units* fornecem uma visualização agregada dos LUNs e namespaces NVMe. Existem vários endpoints e todos eles são baseados ou derivados<block ref="42c6a9b31870ca2da123418c45f9511e" prefix=" " category="inline-code"></block> do . Você também deve rever<block ref="06b7e60de283e2e758b24eb1b37b804f" prefix=" " category="inline-code"></block> e<block ref="29932b1e0800c6702f61627c54342a61" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="fd6e07bfcc281a1328e9ebe5847a3426" category="paragraph-title">Restrições sobre os métodos HTTP usados para alguns endpoints</block>
  <block id="f3a1b4055985606a4d8517b47a8bbd41" category="paragraph">Vários endpoints disponíveis com o ASA R2 têm restrições sobre as quais os métodos HTTP podem ser usados em comparação com o Unified ONTAP. Por exemplo, POST e DELETE não são permitidos ao usar o endpoint<block ref="8e478b6b5801deeb609bbe13602b4ddf" prefix=" " category="inline-code"></block> com sistemas ASA R2.</block>
  <block id="f7f611f2d178b57ab165c40ead632fe1" category="paragraph-title">Alterações de propriedade para um endpoint e método HTTP</block>
  <block id="4d4e026413c7577f213ce0a4ad5d5886" category="paragraph">Algumas combinações de terminais e métodos do sistema ASA R2 não suportam todas as propriedades definidas disponíveis na personalidade unificada do ONTAP. Por exemplo, ao USAR PATCH com o endpoint<block ref="e1b0fcb86b8544c0bfae622fa2eee9eb" prefix=" " category="inline-code"></block>, várias propriedades não são suportadas com o ASA R2, incluindo:</block>
  <block id="86c3bce1e15b53a1cb43f69b5444a2ea" category="list-text"><block ref="53ac4723df1b82cecfb457968ed456d2" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="323eeafbe8577319f9fc77b2b6fc5846" category="list-text"><block ref="b3d2f478eeb2c97790a32aaa215b52ef" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="6b5364bbbb13fb3d94dfb092ea43b0a0" category="list-text"><block ref="f4b34c507e46d81b51ddb20e7c5fa344" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="3783d7c38022d89817e3d4975ed4f06a" category="paragraph-title">Alterações ao processamento interno</block>
  <block id="0f2d5a548993b890865d45812675918e" category="paragraph">Há várias alterações na forma como o ASA R2 processa determinadas solicitações de API REST. Por exemplo, uma SOLICITAÇÃO DE EXCLUSÃO com o endpoint<block ref="0e7022c8e683287334a1293166df6b1c" prefix=" " category="inline-code"></block> é processada de forma assíncrona.</block>
  <block id="b90fe5814139c1241ba59e097117a1eb" category="section-title">Segurança aprimorada com o OAuth 2,0</block>
  <block id="6d7330a721349e1c14715f15fba9c715" category="paragraph">OAuth 2,0 é o quadro de autorização padrão da indústria. Ele é usado para restringir e controlar o acesso a recursos protegidos com base em tokens de acesso assinados. Você pode configurar o OAuth 2,0 usando o Gerenciador de sistema para proteger os recursos do sistema ASA R2.</block>
  <block id="2728eb13c00c9967af882c75ead94654" category="inline-link">Autenticação e autorização usando OAuth 2,0</block>
  <block id="de5bda1caf7f9fa5bdcc362a004a6647" category="paragraph">Depois que o OAuth 2,0 é configurado com o System Manager, o acesso pelos clientes REST API pode ser controlado. Você precisa primeiro obter um token de acesso de um servidor de autorização. Em seguida, o cliente REST passa o token para o cluster ASA R2 como um token portador usando o cabeçalho de solicitação de autorização HTTP. Consulte<block ref="79c0d5dfd9954672e62566078ff5fa99" category="inline-link-rx"></block> para obter mais informações.</block>
  <block id="d2e127d8f90ff6fea31853498215d353" category="section-title">Acesse a documentação de referência da API do ASA R2 por meio da interface do usuário do Swagger</block>
  <block id="1dd77106813e595b2ac1d5804e68dd1d" category="paragraph">Você pode acessar a documentação de referência da API REST por meio da IU do Swagger no sistema ASA R2.</block>
  <block id="6816e108b712ff2d8ef941ef779a6a66" category="paragraph">Você deve acessar a página de documentação de referência do ASA R2 para obter detalhes sobre a API REST. Como parte disso, você pode procurar a string *Specifics da plataforma* para encontrar detalhes sobre o suporte do sistema ASA R2 para as chamadas e propriedades da API.</block>
  <block id="a08d0039b6defc60dd0db0aebca289d8" category="paragraph">Você deve ter o seguinte:</block>
  <block id="8728260d4fb3b850a7035a5aa26c5460" category="list-text">Endereço IP ou nome de host do LIF de gerenciamento de cluster do sistema ASA R2</block>
  <block id="01b4e6ef199b6543b82fafe8cb34f68a" category="list-text">Nome de usuário e senha de uma conta com autoridade para acessar a API REST</block>
  <block id="62ec0f81a066a5b633239c347d1b0032" category="list-text">Digite o URL no seu navegador e pressione *Enter*<block ref="5d395fe1e6baa7dad74ad6ac1530b309" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="6dcfa77f1564b7c15bf3dfce5a565da8" category="list-text">Inicie sessão utilizando a sua conta de administrador.</block>
  <block id="b9c615d39dd17558defe4965b0f468fc" category="paragraph">A página de documentação da API do ASA R2 é exibida com as chamadas de API organizadas nas principais categorias de recursos.</block>
  <block id="8f6e134a706bb506e5b04c8d2621a9dc" category="list-text">Para ver um exemplo de uma chamada de API especificamente aplicável apenas aos sistemas ASA R2, role para baixo até a categoria *SAN* e clique em *OBTER /storage/storage-units*.</block>
  <block id="769cac8936a099436eaf35a70beb7039" category="summary">Embora os sistemas ASA R2 ofereçam uma ampla gama de suporte para soluções SAN, certos recursos de software ONTAP não são suportados.</block>
  <block id="c305c29e81953bb01b7c42d73fc8099c" category="doc">Suporte e limitações do software ONTAP para sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="2f7f66e818d17cdf226ec888e94e2751" category="list-title">Os sistemas ASA R2 não suportam o seguinte:</block>
  <block id="e2d11c222fd8d727dcdcff1a70a7c1c0" category="list-text">Failover de LIF iSCSI</block>
  <block id="55449fd175613962d882ab450cfc5f3c" category="list-text">FabricPool</block>
  <block id="e4bc96983300161ae3464466c0030db7" category="list-text">Provisionamento de espessura de LUN</block>
  <block id="1749d12df3df2319d3eee218a277ff83" category="list-text">MetroCluster</block>
  <block id="f1345c9c1d33e2624cdc41782fec6885" category="list-text">Protocolos de objetos</block>
  <block id="372f3c3be292ea7811b9c24f14765c78" category="list-text">ONTAP S3 SnapMirror e S3 APIs</block>
  <block id="f161dc3326510eaa0a4043b0403c9d6a" category="list-text">SnapMirror para nuvem</block>
  <block id="22d5ef0e46679353c835a058a6447e5d" category="list-text">SnapMirror para sistemas não ASA R2</block>
  <block id="cbb51e0b1487ab3d93d6d940a1533133" category="list-text">Mapa LUN seletivo (SLM)</block>
  <block id="fa445878b9d320833cecf582e9e36c4b" category="list-title">Os sistemas ASA R2 suportam o seguinte:</block>
  <block id="7c2e86b53f6831d08fa968613cefaa23" category="list-text">SnapLock</block>
  <block id="272175c607c14852d532cd2cf2304f90" category="list-text">Criptografia de camada dupla</block>
  <block id="fcaf713648f48750892f53f60d9c5578" category="list-text">Consulte o <block ref="41f66f34b3a905f864500c9319fdff8f" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter mais informações sobre o suporte e limitações de hardware do ASA R2.</block>
  <block id="4428c7556a1eea23721f907d8d23eb21" category="inline-link-macro">Saiba como bloquear instantâneos</block>
  <block id="19deecdd8b763ce6f48eadb0070d24cd" category="list-text"><block ref="f5c7881d0f64c83ae31bbc947dffd4c1" category="inline-link-macro-rx"></block> No seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="a45dbe7c067a9974c8fca40e2b212fd6" category="inline-link-macro">Saiba como aplicar criptografia de camada dupla</block>
  <block id="bcdcf9cfaaa690edc9d618403dd65057" category="list-text"><block ref="285ab21de69619aa33a3697c0850e834" category="inline-link-macro-rx"></block> Para dados no seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais de terceiros e licenças usadas no software NetApp.</block>
  <block id="253b40ae359ba25b56231803430c4873" category="section-title">ONTAP</block>
  <block id="3f808654ebfed6aae875b71a402ac91b" category="inline-link-macro">Aviso para ONTAP 9.16,1</block>
  <block id="ccde34ed9a96a11b25c1db2a8c9acb87" category="paragraph"><block ref="ccde34ed9a96a11b25c1db2a8c9acb87" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b46e4e89d5c6947e865dbb8abc5ed28c" category="summary">Saiba como executar procedimentos de manutenção no seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="c65b7989475d7b4b884961e0e5c53286" category="doc">Mantenha seu sistema de storage ASA R2</block>
  <block id="c43d68b5b8370d3423bfb0b13dfe0abe" category="inline-link">Documentação de manutenção do ASA R2</block>
  <block id="f2abf1f4083409f0d65b59ffbcd13341" category="paragraph">Aceda a<block ref="6805eee0c680715323289cabd48eb628" category="inline-link-rx"></block> para saber como executar procedimentos de manutenção nos componentes do sistema ASA R2.</block>
  <block id="637cdb5787a38a4d0da33ae01aa8fe4c" category="summary">Clone unidades de storage e grupos de consistência no ASA R2 para criar cópias de dados para uso fora do ambiente de produção para diversos fins.</block>
  <block id="5efa28b67f38b8acf6f260494435aeb9" category="searchtitle">Clonagem de dados usando o ONTAP System Manager | ASA R2</block>
  <block id="b672b3c3c67f9dc97cb7aa4016ffd8de" category="doc">Clonar dados em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="47aa16585c5d740c2e875956f91b75f5" category="paragraph">A clonagem de dados cria cópias de unidades de storage e grupos de consistência no sistema ASA R2 usando o Gerenciador de sistemas do ONTAP que pode ser usado para desenvolvimento de aplicações, testes, backups, migração de dados ou outras funções administrativas.</block>
  <block id="db111a2cf0c0f9671b7966268e827844" category="section-title">Clonar unidades de storage</block>
  <block id="580db26d8795089f4cfa24ccbd7c7866" category="paragraph">Ao clonar uma unidade de storage, você cria uma nova unidade de storage no sistema ASA R2 que é uma cópia gravável e pontual da unidade de storage clonada.</block>
  <block id="4307c2dc64df479564b106a5f1271db3" category="list-text">Passe o Mouse sobre o nome da unidade de armazenamento que você deseja clonar.</block>
  <block id="ea580839283d7c7b0911794a9bfb1b52" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *Clone*.</block>
  <block id="8ca2f3911c507c925b530bc0faad3e55" category="list-text">Aceite o nome padrão para a nova unidade de armazenamento que será criada como um clone ou insira um novo.</block>
  <block id="d6996624e837ab6b30f3052394c9e346" category="list-text">Selecione o sistema operacional do host.</block>
  <block id="4964c71a898b0a4d4538d783e0b27917" category="paragraph">Um novo snapshot é criado para o clone por padrão.</block>
  <block id="1a0fbbebb0c1b2a10fe0a8095caaf707" category="list-text">Se você quiser usar um snapshot existente, criar um novo grupo de hosts ou adicionar um novo host, selecione *mais opções*.</block>
  <block id="73b1d804565defc4cbc4c2b8540aef0a" category="paragraph">Use um instantâneo existente</block>
  <block id="7d9b391000caf3061473fe6a78721b5a" category="list-text">Em *Snapshot to clone*, selecione *Use an existing snaphot*.</block>
  <block id="dd2959858bb587a8e2e3b6391d27d51e" category="list-text">Selecione o instantâneo que deseja usar para o clone.</block>
  <block id="f50eb1716c3a7ef3d283dc66e2d9e6ca" category="paragraph">Crie um novo grupo de hosts</block>
  <block id="c28d2416b4554c9f84c35d71e12a7fac" category="list-text">Em *Host mapping*, selecione *New host group*.</block>
  <block id="10416ffc36188c466d8627eac03abfd0" category="list-text">Insira um nome para o novo grupo de hosts; em seguida, selecione os iniciadores de host a serem incluídos no grupo.</block>
  <block id="3efaad102c1fa244e39e6e7a28ed1c4f" category="paragraph">Adicione um novo host</block>
  <block id="341eef069de22b04769ebb34c6d5339a" category="list-text">Em *Host mapping*, selecione *New hosts*.</block>
  <block id="6ca59e1216e9b0b1d2f3bd35c4910f32" category="list-text">Insira o nome a para o novo host; em seguida, selecione *FC* ou *iSCSI*.</block>
  <block id="41bb978973326f3efe8701e8b336c66c" category="list-text">Selecione os iniciadores do host na lista de iniciadores existentes ou selecione *Adicionar* para adicionar novos iniciadores para o host.</block>
  <block id="9de0e2b17d7e1e2da6c0ce7e9dc6e377" category="list-text">Selecione *Clone*.</block>
  <block id="285a864bbeacf5127fb22d5579cb37e5" category="paragraph">Criou uma nova unidade de armazenamento idêntica à unidade de armazenamento clonada. Agora está pronto para utilizar a nova unidade de armazenamento, conforme necessário.</block>
  <block id="c6f88571dc48a22a0d0521f201835ddb" category="section-title">Grupos de consistência de clones</block>
  <block id="38723f66597a4a2025ffa53ade4f4036" category="paragraph">Ao clonar um grupo de consistência, você cria um novo grupo de consistência idêntico à estrutura, às unidades de storage e aos dados do grupo de consistência clonado. Use um clone de grupo de consistência para realizar testes de aplicações ou migrar dados. Suponha, por exemplo, que você precise migrar uma carga de trabalho de produção de um grupo de consistência. Você pode clonar o grupo de consistência para criar uma cópia do workload de produção e mantê-lo como um backup até que a migração seja concluída.</block>
  <block id="25002de97f63843d00fbff0f4029e142" category="paragraph">O clone é criado a partir de um snapshot do grupo de consistência que está sendo clonado. O snapshot usado para o clone é feito no momento em que o processo de clonagem é iniciado por padrão. Você pode modificar o comportamento padrão para usar um instantâneo pré-existente.</block>
  <block id="f1f14c924a1d8d35f761cab684cabb5c" category="paragraph">Mapeamentos de unidades de armazenamento são copiados como parte do processo de clonagem. As políticas de snapshot não são copiadas como parte do processo de clonagem.</block>
  <block id="ea0dd6672a507c3e5ba664d40b22a74f" category="paragraph">É possível criar clones de grupos de consistência armazenados localmente no sistema ASA R2 ou de grupos de consistência replicados para locais remotos.</block>
  <block id="6c752a6f945b5533d67cb3d9fd5e42a5" category="open-title">Clone usando snapshot local</block>
  <block id="a4b52c7ad12fbc7cc4074627fb90e4f5" category="list-text">Passe o Mouse sobre o grupo de consistência que você deseja clonar.</block>
  <block id="5dec74bd3c2c617dc14dae1a03a8bb5a" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione e, em seguida, selecione *Clone*.</block>
  <block id="b82c420bb1251acd9f73ae4f4e76b7c2" category="list-text">Insira um nome para o clone do grupo de consistência ou aceite o nome padrão.</block>
  <block id="5ab7a5d73aacf50fcf59ef58a06d87e8" category="list-text">Se você quiser dissociar o clone do grupo de consistência de origem e alocar espaço em disco, selecione *Split clone*.</block>
  <block id="c73b1d88745a5bed2584eee88495a676" category="list-text">Se você quiser usar um snapshot existente, criar um novo grupo de hosts ou adicionar um novo host para o clone, selecione *mais opções*.</block>
  <block id="a0f75574dcf0ab525b71988128fd6dc9" category="list-text">Em *Snapshot to clone*, selecione *Use an existing snapshot*.</block>
  <block id="a5b860186416f0b7618bf4958b6cbf25" category="list-text">Introduza o nome do novo nome de anfitrião; em seguida, selecione *FC* ou *iSCSI*.</block>
  <block id="f84a91cff0f15a36959890fc896bd2d8" category="list-text">Selecione os iniciadores do host na lista de iniciadores existentes ou selecione *Adicionar iniciador* para adicionar novos iniciadores para o host.</block>
  <block id="af29df6db90599d57c3c711c23eabd00" category="open-title">Clone usando snapshot remoto</block>
  <block id="e8f7c25de132ec56319553a579e69db6" category="list-text">Passe o Mouse sobre o *Source* que você deseja clonar.</block>
  <block id="640d4e03b14f3b4f574ba2656eecba2c" category="list-text">Selecione o cluster de origem e a VM de armazenamento; em seguida, introduza um nome para o novo grupo de consistência ou aceite o nome predefinido.</block>
  <block id="7cf7c9688adf64fe7b1805495dbb677d" category="list-text">Selecione o instantâneo para clonar; em seguida, selecione *Clone*.</block>
  <block id="7f0b1507426929741a7bbc12ead7fb21" category="paragraph">Clonou um grupo de consistência a partir da sua localização remota. O novo grupo de consistência está disponível localmente no seu sistema ASA R2 para ser usado conforme necessário.</block>
  <block id="0fc1cd180f7ef3529fdc528ef536fbc8" category="inline-link-macro">criar instantâneos</block>
  <block id="b16e804e926595ce52e11416c4c4021b" category="paragraph">Para proteger seus dados, você deve <block ref="1d21a098bd9677c475d90af30f929e46" category="inline-link-macro-rx"></block>do grupo de consistência clonada.</block>
  <block id="abfb7611be3d1984b4048c111c70896e" category="summary">Exclua unidades de armazenamento para reduzir a quantidade de armazenamento físico de que você precisa ou liberar espaço necessário para outros aplicativos host.</block>
  <block id="130d99f3155a9524fbcee1b66d372637" category="doc">Excluir unidades de armazenamento em sistemas de armazenamento ASA R2</block>
  <block id="a43d503903bc397cb05151409b4aa0ee" category="paragraph">Elimine uma unidade de armazenamento se já não necessitar de manter os dados contidos na unidade. A exclusão de unidades de armazenamento que não são mais necessárias pode ajudá-lo a liberar espaço necessário para outros aplicativos host.</block>
  <block id="149f67073e73a0379b210512f9ae9b34" category="inline-link-macro">retire a unidade de armazenamento do grupo de consistência</block>
  <block id="e2401ad7b6793e511075543831eaf193" category="paragraph">Se a unidade de armazenamento que deseja excluir estiver em um grupo de consistência que esteja em relação de replicação, você deve <block ref="1bfd409ef7a0e58efec5d57a46fff2f5" category="inline-link-macro-rx"></block> antes de excluí-la.</block>
  <block id="3b82021e0930da2e3b1fe1bfe2aa2f70" category="list-text">Passe o Mouse sobre o nome da unidade de armazenamento que você deseja excluir.</block>
  <block id="a04511306488004fe2e50b58479b8bc6" category="list-text">Reconheça que a exclusão não pode ser desfeita.</block>
  <block id="0f024621e0673f1f4e657983682d6e72" category="list-text">Selecione *Eliminar*.</block>
  <block id="a5331a83866cbfbb201d271b31461b12" category="inline-link-macro">aumente o tamanho</block>
  <block id="4af5b851dfcd374944ce285278985595" category="paragraph">Você pode usar o espaço liberado da unidade de armazenamento excluída para <block ref="f623a169728c03b0e232ffad71f851b4" category="inline-link-macro-rx"></block>unidades de armazenamento que precisam de capacidade adicional.</block>
  <block id="d144ceb11715b5ffc74a8293d3aa8303" category="summary">Responda a alterações na performance e nos dados do sistema de storage editando unidades de storage para aumentar a capacidade, atualizar políticas de qualidade do serviço (QoS) ou alterar mapeamentos de hosts.</block>
  <block id="ceff03bfa1a8dafc5e617407d14564d3" category="doc">Modificar unidades de storage em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="e6f1f5b43dd2b3e740c42c5f1623750d" category="paragraph">Para otimizar a performance do seu sistema ASA R2, talvez seja necessário modificar as unidades de storage para aumentar a capacidade, atualizar políticas de QoS ou alterar os hosts mapeados para as unidades. Por exemplo, se um novo workload de aplicativo crítico for adicionado a uma unidade de storage existente, talvez seja necessário alterar a política de qualidade do serviço (QoS) aplicada à unidade de storage para dar suporte ao nível de performance necessário para o novo aplicativo.</block>
  <block id="261c95ed5d454ef55df25657c605d472" category="paragraph-title">Aumentar a capacidade</block>
  <block id="9c4dfedb8190eb2128e8185aff1c8e51" category="paragraph">Aumente o tamanho de uma unidade de armazenamento antes de atingir a capacidade máxima para evitar a perda de acesso aos dados que pode ocorrer se a unidade de armazenamento ficar sem espaço gravável. A capacidade de uma unidade de armazenamento pode ser aumentada para 128 TB, que é o tamanho máximo permitido pela ONTAP.</block>
  <block id="e2bcdafb5edd46c07debdaff4977f47e" category="paragraph-title">Modifique mapeamentos de host</block>
  <block id="70e329035d20df3cdabdc84b9ea5820b" category="paragraph">Modifique os hosts mapeados para uma unidade de storage para auxiliar no balanceamento de cargas de trabalho ou na reconfiguração de recursos do sistema.</block>
  <block id="e5c37d444d86dff14ece6ae023e44020" category="paragraph-title">Modificar política de QoS</block>
  <block id="4972d5abe7ea9ebeeed39816f3e79ff6" category="paragraph">As políticas de qualidade do serviço (QoS) garantem que a performance de workloads essenciais não seja degradada pelos workloads da concorrência. Você pode usar políticas de QoS para definir uma taxa de transferência de QoS _limit_ e uma taxa de transferência de QoS _guarantee_.</block>
  <block id="accb829cd026de94b124e79b860517cc" category="list-text">Limite de taxa de transferência de QoS</block>
  <block id="51cccde609eedbaa0dbefd5a37522cea" category="paragraph">A taxa de transferência de QoS _limit_ restringe o impacto de um workload nos recursos do sistema, limitando a taxa de transferência do workload a um número máximo de IOPS ou Mbps, ou IOPS e Mbps.</block>
  <block id="7be8bec9d014e6ff4780ff7276446734" category="list-text">Garantia de taxa de transferência de QoS</block>
  <block id="b3ac1a6decd48c0296f588b71f9c8de9" category="paragraph">A taxa de transferência de QoS _guarantee_ garante que workloads críticos atendam aos destinos mínimos de taxa de transferência, independentemente da demanda por workloads da concorrência, garantindo que a taxa de transferência para o workload crítico não fique abaixo de um número mínimo de IOPS ou Mbps, ou IOPS e Mbps.</block>
  <block id="45618ec4025fecb8e1200a6357ed0979" category="list-text">Passe o Mouse sobre o nome da unidade de armazenamento que você deseja editar.</block>
  <block id="e9d629b5735fe27ecec42fd44b288935" category="list-text">Atualize os parâmetros da unidade de armazenamento conforme necessário para aumentar a capacidade, alterar a política de QoS e atualizar o mapeamento do host.</block>
  <block id="2c7986b55d62aa1db59f4d09ab214512" category="paragraph">Se tiver aumentado o tamanho da sua unidade de armazenamento, tem de voltar a digitalizar a unidade de armazenamento no anfitrião para que o anfitrião reconheça a alteração de tamanho.</block>
  <block id="bb761368ebc9763c37adc9f2f9182164" category="summary">Provisione storage ONTAP no ASA R2 para permitir que hosts SAN (SCSI e NVMe) leiam e gravem dados em unidades de storage especificadas (LUNs e namespaces NVMe).</block>
  <block id="1bd888345785eeccf1ec0db2ace03041" category="searchtitle">Provisione storage SAN usando o Gerenciador de sistemas do ONTAP | ASA R2</block>
  <block id="21ba50dbf4007619e7e1e3d1d4890d04" category="doc">Provisione storage SAN ONTAP nos sistemas ASA R2</block>
  <block id="5130efcbab54e3de0826ab521946e46d" category="paragraph">Quando você provisiona o storage, permite que seus hosts SAN leiam e gravem dados nos sistemas de storage ASA R2. Para provisionar o armazenamento, use o Gerenciador do sistema do ONTAP para criar unidades de armazenamento, adicionar iniciadores de host e mapear o host para uma unidade de armazenamento. Você também precisa executar etapas no host para ativar as operações de leitura/gravação.</block>
  <block id="765e871d79c6c686febb0d212efcee42" category="section-title">Crie unidades de armazenamento</block>
  <block id="e8ebd98873731ad8648e10093bffa519" category="paragraph">Em um sistema ASA R2, uma unidade de armazenamento disponibiliza espaço de armazenamento aos seus hosts SAN para operações de dados. Uma unidade de storage refere-se a um LUN para hosts SCSI ou a um namespace NVMe para hosts NVMe. Se o cluster estiver configurado para suportar hosts SCSI, você será solicitado a criar um LUN. Se o cluster estiver configurado para oferecer suporte a hosts NVMe, você será solicitado a criar um namespace NVMe. Uma unidade de armazenamento ASA R2 tem uma capacidade máxima de 128TB TB.</block>
  <block id="2c9e1fb1b8b3b0713d51e8ae575f96cf" category="paragraph">Consulte a <block ref="41f66f34b3a905f864500c9319fdff8f" category="inline-link-macro-rx"></block> para obter os limites de armazenamento mais atuais para sistemas ASA R2.</block>
  <block id="1d78dc8ed51214e518b5114fe24490ae" category="inline-link-macro">mapa</block>
  <block id="07de3115f268ee32f824fa17392a0fcc" category="paragraph">Os iniciadores do host são adicionados e mapeados para a unidade de armazenamento como parte do processo de criação da unidade de armazenamento. Você também pode <block ref="8a23e2c4e7cc30673e8b314a4ba4f4ed" category="inline-link-macro-rx"></block>e<block ref="261a27e7b6f81c3f2b0eb2a43b4fcddb" category="inline-link-macro-rx"></block>-los para suas unidades de armazenamento depois que as unidades de armazenamento são criadas.</block>
  <block id="b6ef92a5067caea07262eb16524826b6" category="inline-image-macro">ícone retangular com fundo azul e a palavra adicionar centrado em letras brancas</block>
  <block id="b5f594084b71d3aa55abadbedf670f86" category="list-text">No System Manager, selecione *Storage* (armazenamento) e, em seguida, <block ref="da7582bfb005458d3066421df78a060d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="51a192101931ecb5b57cbe0c93814a0f" category="list-text">Introduza um nome para a nova unidade de armazenamento.</block>
  <block id="9ea05ccb35a68dcbe26a1e76cfe57ea3" category="list-text">Introduza o número de unidades que pretende criar.</block>
  <block id="3d7c12f3e6019c2627798720f2876385" category="paragraph">Se você criar mais de uma unidade de armazenamento, cada unidade será criada com a mesma capacidade, sistema operacional host e mapeamento de host.</block>
  <block id="4ce211e7f3238dc2a7e5fc38f7096d99" category="list-text">Introduza a capacidade da unidade de armazenamento e, em seguida, selecione o sistema operativo anfitrião.</block>
  <block id="4a12fcafc1a3c4f57a718c8ca92efc50" category="list-text">Aceite o *mapeamento de host* selecionado automaticamente ou selecione um grupo de host diferente para a unidade de armazenamento a ser mapeada.</block>
  <block id="3a880a9aa73ca2acefaaddbfcdb6e4e5" category="paragraph">*Mapeamento do host* refere-se ao grupo de hosts para o qual a nova unidade de armazenamento será mapeada. Se houver um grupo de hosts pré-existente para o tipo de host selecionado para sua nova unidade de armazenamento, o grupo de hosts pré-existente será selecionado automaticamente para o mapeamento do host. Você pode aceitar o grupo de host que é selecionado automaticamente para o mapeamento de host ou pode selecionar um grupo de host diferente.</block>
  <block id="827c0951d229d00d677d2fcd8db9ed5e" category="paragraph">Se não houver nenhum grupo de hosts pré-existente para hosts em execução no sistema operacional especificado, um novo grupo de hosts será criado automaticamente pelo ONTAP.</block>
  <block id="ec00cac618e2a8983fc71ca2a711519c" category="list-text">Se você quiser fazer qualquer uma das seguintes opções, selecione *mais opções* e conclua as etapas necessárias.</block>
  <block id="7e8304ed8a1d7b1d5ea3d023833084ac" category="paragraph">Altere a política de qualidade do serviço (QoS) padrão</block>
  <block id="670420248bfae86c26e9659cd428df4a" category="paragraph">Se a política de QoS padrão não tiver sido definida anteriormente na máquina virtual de armazenamento (VM) na qual a unidade de armazenamento está sendo criada, essa opção não estará disponível.</block>
  <block id="05998b53a85e8c80c5b2173e79b5ebee" category="inline-image-macro">ícone de seta azul apontando na direção descendente</block>
  <block id="029f5652d4ec63fc9ca42d2aac2bc629" category="list-text">Em *armazenamento e otimização*, ao lado de *qualidade do serviço (QoS)*, <block ref="b3b2ed9f542d1ec15ba7a198ec58e0b4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="78b06e2559336fae293baa13507d3fff" category="list-text">Selecione uma política de QoS existente.</block>
  <block id="9b4adc8f209fe1ca07853989d48af3c0" category="paragraph">Crie uma nova política de QoS</block>
  <block id="89434c8406398c368cd7d10c247065ce" category="list-text">Selecione *Definir nova política*.</block>
  <block id="b74fc9d9c59f41be10173fdbb1700290" category="list-text">Introduza um nome para a nova política de QoS.</block>
  <block id="b34d54ae4685c8e077999235123045a8" category="list-text">Defina um limite de QoS, uma garantia de QoS ou ambos.</block>
  <block id="6fcff5e2923098e24687f3697b183c43" category="list-text">Opcionalmente, em *limit*, insira um limite máximo de throughput, um limite máximo de IOPS ou ambos.</block>
  <block id="7305685d9954c87c03f3ef6f8ce00770" category="paragraph">A configuração de uma taxa de transferência máxima e de IOPS para uma unidade de storage restringe o impacto nos recursos do sistema, de modo que não prejudique o desempenho de workloads críticos.</block>
  <block id="23ad2f0aae96967cea4d44b68bd84695" category="list-text">Opcionalmente, em *Guarantee*, insira uma taxa de transferência mínima, um mínimo de IOPS ou ambos.</block>
  <block id="e82195af68ae29e5c8daa9cf00135bf2" category="paragraph">Definir uma taxa de transferência mínima e IOPS para uma unidade de storage garante que ela atenda aos requisitos mínimos de desempenho, independentemente da demanda por workloads da concorrência.</block>
  <block id="58eea123adcab62a2550f80b69ddd5a9" category="paragraph">Adicione um novo host SCSI</block>
  <block id="96c1468491756a1eb186441d05cb7a20" category="list-text">Em *informações do host*, selecione *SCSI* para o protocolo de conexão.</block>
  <block id="e8e4a57d251bab9e7b4b1e8b61f96586" category="list-text">Em *Mapeamento do host*, selecione *novos hosts*.</block>
  <block id="79229795f285c653ca4fcdf9c9b63655" category="list-text">Selecione *FC* ou *iSCSI*.</block>
  <block id="ccd83df36f88dc1a09b317d6de12c0bf" category="list-text">Selecione iniciadores de host existentes ou selecione *Adicionar iniciador* para adicionar um novo iniciador de host.</block>
  <block id="f6da90af04d4c15a80c2e2856dca450e" category="paragraph">Um exemplo de uma WWPN FC válida é "01:02:03:04:0a:0b:0C:0d". Exemplos de nomes de iniciadores iSCSI válidos são "iqn.1995-08.com.example:string" e "eui.0123456789abcdef".</block>
  <block id="553a4413fd75fda399dbbbad5061e71c" category="paragraph">Crie um novo grupo de hosts SCSI</block>
  <block id="8cdc2107de4d0892fbea299ade1a7389" category="list-text">Em *Mapeamento do host*, selecione *novo grupo de hosts*.</block>
  <block id="2cc23cb253e8f943cac50af357d9edc8" category="list-text">Introduza um nome para o grupo anfitrião e, em seguida, selecione os anfitriões a adicionar ao grupo.</block>
  <block id="4a075e81f8301442d3e9e5b4667635dd" category="paragraph">Adicionar um novo subsistema NVMe</block>
  <block id="91bcfdb63019d941cc96c575d02d0c91" category="list-text">Em *informações do host*, selecione *NVMe* para o protocolo de conexão.</block>
  <block id="0b8e0beddea8a5dec22715069bd394d5" category="list-text">Em *Mapeamento do host*, selecione *novo subsistema NVMe*.</block>
  <block id="507c090d2095c61c63d1d11fc09648d8" category="list-text">Introduza um nome para o subsistema ou aceite o nome predefinido.</block>
  <block id="529cde3f73c7b74dc0660191d041c137" category="list-text">Introduza um nome para o iniciador.</block>
  <block id="c62b9e1a44178019745ea2e78654a9c2" category="list-text">Se pretender ativar a autenticação na banda ou a TLS (Transport Layer Security), <block ref="b3b2ed9f542d1ec15ba7a198ec58e0b4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione e, em seguida, selecione as suas opções.</block>
  <block id="86d44c7101e25ca99d38670a1efa356e" category="paragraph">A autenticação na banda permite autenticação bidirecional e unidirecional segura entre os hosts NVMe e o sistema ASA R2.</block>
  <block id="a56968accba6c23d9088678742dc323d" category="paragraph">O TLS criptografa todos os dados enviados pela rede entre seus hosts NVMe/TCP e seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="b2006a7dcb49ba27d412bf7c975d494e" category="list-text">Selecione *Adicionar iniciador* para adicionar mais iniciadores.</block>
  <block id="5d009b24bd2dd29f315f5549d323dd20" category="paragraph">O host NQN deve ser formatado como &lt;nqn.yyyy-mm&gt;, seguido por um nome de domínio totalmente qualificado. O ano deve ser igual ou posterior a 1970. O comprimento máximo total deve ser 223. Um exemplo de um iniciador NVMe válido é o nqn.2014-08.com.example:string</block>
  <block id="22d9ca4f3f9229c260ae1d1236d3d11c" category="paragraph">Suas unidades de storage são criadas e mapeadas para seus hosts. Agora você pode <block ref="13282ab1c43cc291d62099de29c76969" category="inline-link-macro-rx"></block>proteger os dados no seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="87c964622ab29664363b4b2888f1b356" category="inline-link-macro">Como os sistemas ASA R2 usam máquinas virtuais de armazenamento</block>
  <block id="6afbcb648aad0c257ca7905b9d403b79" category="paragraph">Saiba mais <block ref="f6474162100d04c74dacf0c12cf75d7f" category="inline-link-macro-rx"></block>sobre o .</block>
  <block id="007b639c29878a7f9144ef1ec82e1a05" category="section-title">Adicione iniciadores de host</block>
  <block id="861837fb5150e5329dc5876b3f36d2c2" category="paragraph">Você pode adicionar novos iniciadores de host ao seu sistema ASA R2 a qualquer momento. Os iniciadores tornam os hosts elegíveis para acessar unidades de armazenamento e executar operações de dados.</block>
  <block id="fb2a77c6756f10fcc139a51a83349d7f" category="inline-link-macro">crie uma relação de replicação</block>
  <block id="2b952831be3770a06d94666549ad6923" category="paragraph">Se você quiser replicar a configuração do host para um cluster de destino durante o processo de adição de iniciadores de host, o cluster deve estar em um relacionamento de replicação. Opcionalmente, você pode <block ref="a8cd586f3f0ee0518e9785ba89f98f50" category="inline-link-macro-rx"></block> depois que seu host for adicionado.</block>
  <block id="5778dc2ea8b36e28d624fcb635603602" category="paragraph">Adicione iniciadores de host para hosts SCSI ou NVMe.</block>
  <block id="936d6bf12a2f5473474593ed4c4b37c1" category="open-title">SCSI anfitriões</block>
  <block id="d5bfe1e24726c9270b56e046bcc355a5" category="list-text">Selecione *Host*.</block>
  <block id="23668366907d0bd878cf0526d4885e15" category="inline-image-macro">ícone de retângulo azul contendo um sinal de adição seguido da palavra adicionar em letras brancas</block>
  <block id="0cf3f3408e82583f1e4c8fe49ab01d4a" category="list-text">Selecione *SCSI*; em seguida, <block ref="cd76ba5b91ec99e7f5293581ab71275c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="a0a8a4be7e0ac646c97822c07b4e4cce" category="list-text">Digite o nome do host, selecione o sistema operacional do host e insira uma descrição do host.</block>
  <block id="4ab36329d1ab0a122648f6fdc9d6c630" category="list-text">Se você quiser replicar a configuração do host para um cluster de destino, selecione *replique a configuração do host* e, em seguida, selecione o cluster de destino.</block>
  <block id="67bfb75c0529d85899dc4ec1cd94f8e6" category="paragraph">O cluster precisa estar em uma relação de replicação para replicar a configuração do host.</block>
  <block id="44b4d3591866c825b147a365801d6279" category="list-text">Adicione hosts novos ou existentes.</block>
  <block id="42d4561914f5e1f32909a8838ad47516" category="cell">Adicione novos hosts</block>
  <block id="0881e17dfcc1c1230d83b0ce51a473ac" category="cell">Adicionar hosts existentes</block>
  <block id="19844fd7dc342298dcd47ea7ea4f2ba6" category="list-text">Selecione *novos hosts*.</block>
  <block id="ba9ea0ef431fcb78a32a72f3f2674ce2" category="list-text">Selecione *FC* ou *iSCSI*; em seguida, selecione os iniciadores do host.</block>
  <block id="fb6474882051aa1abae977dab12da1fc" category="list-text">Opcionalmente, selecione *Configurar proximidade do host*.</block>
  <block id="3a5a135807085fdd0074523f2290a7ce" category="paragraph">A configuração da proximidade do host permite que o ONTAP identifique a controladora mais próxima do host para otimização do caminho de dados e redução da latência. Isso só se aplica se você tiver replicado dados para um local remoto. Se não tiver configurado a replicação de instantâneos, não será necessário selecionar esta opção.</block>
  <block id="9f01c9e273792dda6376910f8c641593" category="list-text">Se precisar adicionar novos iniciadores, selecione *Adicionar iniciadores*.</block>
  <block id="c6d16fda0a1614f2118447c6369a063f" category="list-text">Selecione *hosts existentes*.</block>
  <block id="647afdee605035a2a42257c4f6e994be" category="list-text">Selecione o host que você deseja adicionar.</block>
  <block id="eca8ded2a5382ca253dcca67c287671d" category="paragraph">Seus hosts SCSI são adicionados ao seu sistema ASA R2 e você está pronto para mapear seus hosts para suas unidades de armazenamento.</block>
  <block id="60be673de0d179a5445abb10b44e23c3" category="open-title">Hosts NVMe</block>
  <block id="0f5b2ead837f0716bf25fd78b30738e9" category="list-text">Selecione *NVMe*; em seguida, <block ref="da7582bfb005458d3066421df78a060d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="f7009eb50a149c6b409872e7ab03cde0" category="list-text">Insira um nome para o subsistema NVMe, selecione o sistema operacional host e insira uma descrição.</block>
  <block id="8afc97bf18ed2d8332b9bb9de381b057" category="list-text">Selecione *Adicionar iniciador*.</block>
  <block id="8643ed37e687b297a4c27bec1904c098" category="paragraph">Seus hosts NVMe são adicionados ao sistema ASA R2 e você está pronto para mapear seus hosts para suas unidades de storage.</block>
  <block id="50f3c6288588430494b3bf4bca173b55" category="section-title">Crie grupos de host</block>
  <block id="1da1baa1434e589e17c7bccabaafa7bd" category="paragraph">Em um sistema ASA R2, um _grupo de hosts_ é o mecanismo usado para dar aos hosts acesso a unidades de armazenamento. Um grupo de hosts se refere a um iggroup para hosts SCSI ou a um subsistema NVMe para hosts NVMe. Um host só pode ver as unidades de armazenamento mapeadas para os grupos de hosts aos quais pertence. Quando um grupo de hosts é mapeado para uma unidade de armazenamento, os hosts que são membros do grupo são então capazes de montar (criar diretórios e estruturas de arquivo) a unidade de armazenamento.</block>
  <block id="efdb92741c05b002fee75d1aed7739f4" category="paragraph">Os grupos de hosts são criados automaticamente ou manualmente quando você cria suas unidades de storage. Opcionalmente, você pode usar as etapas a seguir para criar grupos de hosts antes ou depois da criação da unidade de armazenamento.</block>
  <block id="719a9c07fb982da45f633c2895007a16" category="list-text">No System Manager, selecione *Host*.</block>
  <block id="27016aa41f81d9bb1c573738f3f06dc1" category="list-text">Selecione os hosts que você deseja adicionar ao grupo de hosts.</block>
  <block id="412fddbb62911c2ce50e4d949374721b" category="paragraph">Depois de selecionar o primeiro host, a opção para adicionar a um grupo de hosts aparece acima da lista de hosts.</block>
  <block id="b7a9ab8dab2826ab36bbf1a3559850cc" category="list-text">Selecione *Adicionar ao grupo anfitrião*.</block>
  <block id="0f53db9803696214ded0a88c8b0f7339" category="list-text">PESQUISE e selecione o grupo de hosts ao qual você deseja adicionar o host.</block>
  <block id="a87bef4929f26a2f74d81126d152d9a4" category="paragraph">Criou um grupo anfitrião e pode agora mapeá-lo para uma unidade de armazenamento.</block>
  <block id="e4588db94d1d12fcf26071d43abfb9c8" category="section-title">Mapear a unidade de armazenamento para um host</block>
  <block id="62ce85edaaef586187e6e1454db66f3c" category="paragraph">Depois de criar as unidades de armazenamento do ASA R2 e adicionar iniciadores de host, é necessário mapear os hosts para as unidades de armazenamento para começar a fornecer dados. As unidades de armazenamento são mapeadas para hosts como parte do processo de criação da unidade de armazenamento. Você também pode mapear unidades de armazenamento existentes para hosts novos ou existentes a qualquer momento.</block>
  <block id="8de000c670cb75a778efcd7807338e06" category="list-text">Selecione *armazenamento*.</block>
  <block id="1b9ba9248585970cf009d0cea53f480c" category="list-text">Passe o cursor sobre o nome da unidade de armazenamento que pretende mapear.</block>
  <block id="d966085aed4aa82e0f344d0a574996c4" category="list-text"><block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ; em seguida, selecione *Map to hosts*.</block>
  <block id="1d2ba6ce932a78f449c19d327c8ca622" category="list-text">Selecione os hosts que deseja mapear para a unidade de armazenamento; em seguida, selecione *Map*.</block>
  <block id="327efe0295c9c1f38d1eac4b38523301" category="paragraph">Sua unidade de armazenamento é mapeada para seus hosts e você está pronto para concluir o processo de provisionamento em seus hosts.</block>
  <block id="961d7655e0a4aa81a379f4ca1062a6ba" category="section-title">Provisionamento completo no lado do host</block>
  <block id="1e377691c4a2dc37b2dfea57c8c79cae" category="paragraph">Depois de criar suas unidades de armazenamento, adicionar seus iniciadores de host e mapear suas unidades de armazenamento, há etapas que você deve executar em seus hosts antes que eles possam ler e gravar dados em seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="524c0325bc0c4cec973cfa614f67ae72" category="list-text">Para FC e FC/NVMe, defina a zona dos switches FC por WWPN.</block>
  <block id="eab491a83c6a98ad8bb6d9536baf3f09" category="paragraph">Use uma zona por iniciador e inclua todas as portas de destino em cada zona.</block>
  <block id="2cd3b5d294419c9fff1fdbc28271d35b" category="list-text">Descubra a nova unidade de armazenamento.</block>
  <block id="23244f25ac2815846af6dc09a2aee622" category="list-text">Inicialize a unidade de armazenamento e um sistema de criação de ficheiros.</block>
  <block id="59ef3fb6dbb76f4db63e803f61442ac8" category="list-text">Verifique se o host pode ler e gravar dados na unidade de armazenamento.</block>
  <block id="cbb4ea3ae0ace3dd5cedae78f9d2a805" category="paragraph">Você concluiu o processo de provisionamento e está pronto para começar a fornecer dados. Agora você pode <block ref="13282ab1c43cc291d62099de29c76969" category="inline-link-macro-rx"></block>proteger os dados no seu sistema ASA R2.</block>
  <block id="94751ffa48a4135b11ac22ac2dae643e" category="inline-link-macro">Documentação do host SAN ONTAP</block>
  <block id="88e865c72412e4a1327806858c6d2784" category="paragraph">Para obter mais detalhes sobre a configuração do lado do host, consulte <block ref="5045572e3d187366935cbd2a743bcd07" category="inline-link-macro-rx"></block>o para seu host específico.</block>
  <block id="1baa07f2ade9c6d963643a794d4825f3" category="summary">As configurações do ASA R2 dão suporte a um máximo de 2 nós por cluster que executa os protocolos FC, iSCSI, NVMe/FC ou NVMe/TCP.</block>
  <block id="b6e8a44e2a75e79622ab8bca1270a5ce" category="doc">Limites de armazenamento do ASA R2</block>
  <block id="abe1583ce937db07d8d0619331789f3c" category="paragraph">Para obter o melhor desempenho, configuração e suporte, você deve estar ciente dos limites de storage do ASA R2.</block>
  <block id="96518fa8caa802b5be6e8e42fa8d0690" category="cell">Máximo de nós por cluster</block>
  <block id="c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c" category="cell">2</block>
  <block id="d8aa4c4ba6e098346f0524ef76464fe4" category="cell">Tamanho máximo da unidade de armazenamento</block>
  <block id="d0bb632fcdb31cf3c729c1c59f826d4f" category="cell">128 TB</block>
  <block id="bebabfeb2bb62750bf38ee33a0e54982" category="paragraph">Para obter uma lista completa dos limites de armazenamento mais atuais do ASA R2, <block ref="41f66f34b3a905f864500c9319fdff8f" category="inline-link-macro-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="fcfb17e140eb359d2e4bf0ffb8fc90f2" category="summary">Monitore o desempenho do cluster e das unidades de storage para determinar como a latência, o IOPS e a taxa de transferência estão impactando suas aplicações essenciais aos negócios.</block>
  <block id="7210645d4515e7cb96d5b26a294a9f25" category="searchtitle">Monitore o desempenho do cluster usando o Gerenciador de sistema do ONTAP| ASA R2</block>
  <block id="064023636601914c7dfacc81fa4e3b57" category="doc">Monitore o desempenho do cluster e da unidade de armazenamento em sistemas de armazenamento ASA R2</block>
  <block id="ac48862a6c885879fa8b73f630f8e98f" category="paragraph">Use o Gerenciador de sistema do ONTAP para monitorar o desempenho geral do cluster e o desempenho de unidades de storage específicas para determinar como a latência, o IOPS e a taxa de transferência estão impactando suas aplicações essenciais aos negócios. O desempenho pode ser monitorado em vários períodos de tempo, variando de uma hora a um ano.</block>
  <block id="77ae7cb145355765cca98cef84bef3eb" category="paragraph">Por exemplo, suponha que um aplicativo crítico esteja com alta latência e baixa taxa de transferência. Quando você visualiza o desempenho do cluster nos últimos cinco dias úteis, observa uma diminuição na performance ao mesmo tempo todos os dias. Use essas informações para determinar se o aplicativo crítico está competindo por recursos de cluster quando um processo não crítico começa a ser executado em segundo plano. Você poderá modificar sua política de QoS para limitar o impacto do workload não crítico nos recursos do sistema e garantir que seu workload crítico atenda aos destinos mínimos de taxa de transferência.</block>
  <block id="9ed62a90862b2040ffb0a91ecf532fff" category="section-title">Monitorar o desempenho do cluster</block>
  <block id="4d46d963226f35fc56c0527f9740cc00" category="paragraph">Use métricas de performance do cluster para determinar se você precisa mudar os workloads para minimizar a latência e maximizar o IOPS e a taxa de transferência para suas aplicações essenciais.</block>
  <block id="1d1e5cd96b3e552f9fc410fb90447401" category="list-text">No System Manager, selecione *Dashboard*.</block>
  <block id="bb43028ae9e4800b654e763c40299fbe" category="list-text">Em *desempenho*, visualize a latência, IOPS e taxa de transferência do cluster por hora, dia, semana, mês ou ano.</block>
  <block id="c4a57aeaa3a97cfc89ca9dd44caf0b26" category="inline-image-macro">seta para baixo azul</block>
  <block id="96918061c7e2616ea10b5e257e6603f2" category="list-text"><block ref="f608c7f1ce9fe53ea7b08af0f988e017" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione para transferir os dados de desempenho.</block>
  <block id="5412d66d1b940cac9c30aada0447af3e" category="paragraph">Use as métricas de performance do cluster para analisar se você precisa modificar suas políticas de QoS ou fazer outros ajustes nos workloads da aplicação para maximizar o desempenho geral do cluster.</block>
  <block id="c67ce188029f9fc77043d58a50195faa" category="section-title">Monitore o desempenho da unidade de armazenamento</block>
  <block id="945d548e0f2b6e0d893dcb3324931492" category="paragraph">Use as métricas de desempenho da unidade de storage para determinar o impacto de aplicações específicas na latência, IOPS e taxa de transferência.</block>
  <block id="4812565e03191bd47ded08296e78a657" category="list-text">Selecione a unidade de armazenamento que pretende monitorizar e, em seguida, selecione *Visão geral*.</block>
  <block id="072f32b41d829885ee9a2c15a8f4bfac" category="list-text">Em *desempenho*, visualize a latência, IOPS e taxa de transferência da unidade de armazenamento por hora, dia, semana, mês ou ano.</block>
  <block id="5d2f85dc8c63d0351c36b672568478e7" category="paragraph">Use as métricas de performance da unidade de storage para analisar se você precisa modificar as políticas de QoS atribuídas às unidades de storage a fim de diminuir a latência e maximizar o IOPS e a taxa de transferência.</block>
  <block id="d97140ad30592cff018c51a2915b6f8a" category="summary">Monitore a utilização do storage para garantir que você tenha a capacidade de storage necessária para atender a workloads atuais e futuros.</block>
  <block id="4b611b60857c6c5cb2e68cf03f265ee3" category="searchtitle">Monitore a utilização de espaço usando o Gerenciador de sistema do ONTAP | ASA R2</block>
  <block id="70ad7a054da3fd05bc8ccb0e8e79aa8f" category="doc">Monitorar a utilização de cluster e unidades de storage em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="28e68d878f4ee888dc2ca237d14a3909" category="paragraph">Use o Gerenciador do sistema do ONTAP para monitorar a utilização do storage e garantir que você tenha a capacidade de storage necessária para atender a workloads atuais e futuros.</block>
  <block id="e41cfa628f1aae1b344d1fcccc79b676" category="section-title">Monitorar a utilização do cluster</block>
  <block id="60522db54655ef0faaafdeb6e1dd2f6c" category="paragraph">Monitore regularmente a quantidade de storage consumida pelo cluster para garantir que, se necessário, esteja preparado para expandir a capacidade do cluster antes de ficar sem espaço.</block>
  <block id="5ba997683bb88c0bd7da49e5420cd3b9" category="list-text">Em *Capacity*, visualize a quantidade de espaço físico usado e a quantidade de espaço disponível no cluster.</block>
  <block id="3de31d3507312269ff6fd5ae8a31e0b7" category="paragraph">A taxa de redução de dados representa a quantidade de espaço economizada com a eficiência de storage.</block>
  <block id="049df4c0a4a8d9829026cfcdd73b2fa6" category="inline-link-macro">adicionar novas unidades</block>
  <block id="70e4aa2a60c8c55fc487bdeaf9688dea" category="paragraph">Se o cluster estiver com pouco espaço ou se não tiver capacidade para atender a uma demanda futura, você deve Planejar <block ref="652f39ff07f6641e851e14e8190a6b59" category="inline-link-macro-rx"></block>seu sistema ASA R2 para aumentar a capacidade de storage.</block>
  <block id="b9de8a926e3bbf2f3ddad971b60d4639" category="section-title">Monitorar a utilização da unidade de storage</block>
  <block id="317901cd2a3bb979dae71e0401824ba4" category="paragraph">Monitore a quantidade de storage consumida por uma unidade de storage para que você possa aumentar proativamente o tamanho da unidade de storage de acordo com as necessidades da sua empresa.</block>
  <block id="875bad30627e3f1ac1d0763421ff7fa3" category="list-text">Em *armazenamento*, veja o seguinte:</block>
  <block id="8bbac825aa128cef10318ba85443d845" category="list-text">Tamanho da sua unidade de armazenamento</block>
  <block id="fcceb5d3e6cc80acd81036e797aa4e14" category="list-text">Quantidade de espaço usado</block>
  <block id="94269030598b71d635027cb23f6a62db" category="list-text">Relação de redução de dados</block>
  <block id="d0a1c45798851642d66c370a01c7d67e" category="paragraph">A taxa de redução de dados representa a quantidade de espaço economizado com a eficiência de storage</block>
  <block id="ea48781244aaf816e0378fc9ff55511c" category="list-text">Instantâneo utilizado</block>
  <block id="72cc8fd78f178b893fe94aa1a98d6e48" category="paragraph">O snapshot usado representa a quantidade de storage usada pelos snapshots.</block>
  <block id="cc9f3da7753ac722528dd2e7b661823e" category="inline-link-macro">modifique a unidade de armazenamento</block>
  <block id="2b8de8601b25d70c91481a1b4a49a76f" category="paragraph">Se a sua unidade de armazenamento estiver próxima da capacidade, você deve <block ref="bb5958dc62cc0e4abec32a80fbc51ad2" category="inline-link-macro-rx"></block>aumentar seu tamanho.</block>
  <block id="f1bdb387b0a6ca7729dff5f9d56f1b32" category="summary">Use o Gerenciador de sistema do ONTAP para exibir uma lista de erros ou alertas que ocorreram em seu sistema, juntamente com as ações corretivas recomendadas.</block>
  <block id="a6f5a251b127b5c1f3099fc50f3fb13b" category="doc">Exibir eventos e trabalhos de cluster em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="467608103d4414ac83274a52fd68b0fb" category="paragraph">Use o Gerenciador de sistema do ONTAP para exibir uma lista de erros ou alertas que ocorreram em seu sistema, juntamente com as ações corretivas recomendadas. Também pode visualizar registos de auditoria do sistema e uma lista de trabalhos ativos, concluídos ou com falha.</block>
  <block id="f08f493401d8358eff80a99c9e80a9d8" category="list-text">No System Manager, selecione *Eventos e trabalhos*.</block>
  <block id="d5fbc9ab0d7773563c6c867a0e6c8b0b" category="list-text">Exibir eventos e trabalhos do cluster.</block>
  <block id="206a4107db0d69e37472895504c1e96a" category="cell">Para ver isto...</block>
  <block id="5e2ad6fd9deb412d871137094ee43ef0" category="cell">Faça isso...</block>
  <block id="a65bbfa2f92e76f6835cc7873a290317" category="cell">Eventos de cluster</block>
  <block id="ebf799ed141b6d91d5a0c1e2867be830" category="paragraph">Selecione *Eventos*; em seguida, selecione *log de eventos*.</block>
  <block id="0d2a4b4549d38af456678e4abf1393cf" category="cell">Sugestões de Active IQ</block>
  <block id="11f7665806f16490df8100f89769a49c" category="paragraph">Selecione *Eventos*; em seguida, selecione *sugestões Active IQ*.</block>
  <block id="e512eef8aa4d4325f3679d5566fe776f" category="cell">Alertas do sistema</block>
  <block id="742b4d40384d8101386b3b727593c25f" category="list-text">Selecione *alertas do sistema*.</block>
  <block id="d776163bc03d8be142762724999e7204" category="list-text">Selecione o alerta do sistema para o qual pretende agir.</block>
  <block id="46926d0d0b6257869bb99a97f0c1660e" category="list-text">Confirme ou suprime o alerta.</block>
  <block id="98e696b2182cb7888e9c1743dba942e4" category="cell">Trabalhos de cluster</block>
  <block id="c837aa9c1cee76dc0a8b1e8ab7b15139" category="paragraph">Selecione *trabalhos*.</block>
  <block id="85400d2762ed87e169ee941a9c8d41f1" category="cell">Logs de auditoria</block>
  <block id="bf0ee5d7820e7b49538636a2323b1e13" category="paragraph">Selecione *Registo de auditoria*.</block>
  <block id="e6510e3179fb147d1aa28f84d375849d" category="section-title">Envie notificações por e-mail para eventos de cluster e logs de auditoria</block>
  <block id="2689017fd391b9ef2b710efecac7fe98" category="paragraph">Configure o sistema para enviar uma notificação para endereços de e-mail específicos quando houver um evento de cluster ou entrada de log de auditoria.</block>
  <block id="c9fa13c02cfead820376fc662f426b76" category="list-text">Ao lado de *Gerenciamento de notificações*, <block ref="c2bfb9c080f7666b2b95fa7dd1fddf25" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione .</block>
  <block id="b132288363444449f65274826d81b20a" category="list-text">Para configurar um destino de evento, selecione *Ver destinos de eventos*; em seguida, selecione *destinos de eventos*. Para configurar um destino de log de auditoria, selecione *Exibir destinos de auditoria*; em seguida, selecione *destinos de log de auditoria*.</block>
  <block id="5a44cd233bac39affdb8362ac562d2b5" category="inline-image-macro">retângulo azul com sinal de adição seguido da palavra adicionar em letras brancas</block>
  <block id="a965541f47c7a323b09d8822116bc9d5" category="list-text"><block ref="df7c335acb6f116ad3c95dc4cf3e7ccb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione .</block>
  <block id="94a2e0e8ab485816cc10fd24499c15d8" category="list-text">Introduza as informações de destino e, em seguida, selecione *Add*.</block>
  <block id="ff859a51425032eeba77af0fbd94f566" category="paragraph">O endereço de e-mail que você adicionou receberá agora as notificações de e-mail especificadas para eventos de cluster e logs de auditoria.</block>
  <block id="902f69f8add54032a3780db669e4e052" category="summary">Visualize os insights no Gerenciador de sistemas do ONTAP para identificar as práticas recomendadas e modificações de configuração que você pode implementar em seu sistema ASA R2 para otimizar a segurança e o desempenho do cluster.</block>
  <block id="39eb974e3811334d91ec84b86aec1732" category="doc">Otimize a segurança e a performance do cluster com os insights do sistema de storage do ASA R2</block>
  <block id="9d86f65ca6623815e9bd6f0547909992" category="paragraph">Veja _Insights_ no Gerenciador de sistemas do ONTAP para identificar as práticas recomendadas e modificações de configuração que você pode implementar em seu sistema ASA R2 para otimizar a segurança e o desempenho do cluster.</block>
  <block id="f73a710b7e6b349114b2765ad1274f5e" category="paragraph">Por exemplo, suponha que você tenha servidores NTP (Network Time Protocol) configurados para o cluster. No entanto, você não sabe que você tem menos do que o número recomendado de servidores NTP necessários para o gerenciamento ideal do tempo de cluster. Para ajudá-lo a evitar problemas que podem ocorrer quando a hora do cluster é imprecisa, o Insights irá notificá-lo de que você tem poucos servidores NTP configurados e lhe dará opções para saber mais sobre esse problema, corrigi-lo ou descartá-lo.</block>
  <block id="48cfda35c766b770b4272442f0e97eec" category="inline-image-macro">captura de tela da página de insights do gerenciador de sistema</block>
  <block id="179a9fb3c3da42fe1bb169f945a03c28" category="paragraph"><block ref="179a9fb3c3da42fe1bb169f945a03c28" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="56f9f43ddcf9d91a9e02c96a84a15ef3" category="list-text">No System Manager, selecione *Insights*.</block>
  <block id="1a09338f7e8c6093f1d857fedaa4f9ab" category="list-text">Reveja as recomendações.</block>
  <block id="e175dd30709c0589a580475db0f0f8fb" category="paragraph">Execute todas as ações necessárias para implementar as práticas recomendadas e otimizar a segurança e o desempenho do cluster.</block>
  <block id="826af48aa0c4b34379a1a65ba5721ebe" category="doc">Novidades do ONTAP 9.16,0 para sistemas ASA R2</block>
  <block id="d28f4031342956661d79f1274d2a395c" category="paragraph">Saiba mais sobre os novos recursos disponíveis no ONTAP 9.16,0 para sistemas ASA R2.</block>
  <block id="ed49a36c4fd547e5e2ace11bef4f21cf" category="section-title">Plataformas</block>
  <block id="06933067aafd48425d67bcb01bba5cb6" category="cell">Atualização</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Descrição</block>
  <block id="02a5548e7c0c7ed0e4a93d5e2d37ebc2" category="paragraph">Estão disponíveis os seguintes sistemas NetApp ASA R2. Essas plataformas fornecem uma solução unificada de hardware e software que cria uma experiência simplificada específica para as necessidades dos clientes somente de SAN.</block>
  <block id="26ed02718973e705cd69ee6e109400e0" category="section-title">System Manager</block>
  <block id="43216e15c49bb3bc0da538a8d830f901" category="inline-link-macro">Suporte otimizado para clientes somente de SAN</block>
  <block id="60dc71f158c44e4e34a36dec8e3210a5" category="cell"><block ref="60dc71f158c44e4e34a36dec8e3210a5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ab2425add74d81e8511466cd739d6809" category="cell">O System Manager é otimizado para oferecer suporte à funcionalidade essencial de SAN, ao mesmo tempo em que remove a visibilidade de recursos e funções não compatíveis em ambientes SAN.</block>
  <block id="bfd15aa26ba0ced782240c4a8b7e517e" category="section-title">Gerenciamento de storage</block>
  <block id="8821a49cd0b40d836f9e5a46350b8301" category="inline-link-macro">Gerenciamento simplificado de storage</block>
  <block id="e712537d178111b04c58fec64edb95d4" category="cell"><block ref="e712537d178111b04c58fec64edb95d4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3633a3fe10949498631438569f50d9c1" category="paragraph">Os sistemas ASA R2 apresentam o uso de unidades de storage com grupos de consistência para gerenciamento simplificado de storage.</block>
  <block id="4c5d94eb4dc4bff93f6a96a08ab7b244" category="section-title">Segurança dos dados</block>
  <block id="9b1382a3b1c349e2bcff099e9681b9d7" category="inline-link-macro">Gerenciador de chaves integrado e criptografia de camada dupla</block>
  <block id="905e31a86b98bed115c483ce6ced7db9" category="cell"><block ref="905e31a86b98bed115c483ce6ced7db9" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="44b4ce69d4c91b60f1b63caf0c4f7a16" category="paragraph">Os sistemas ASA R2 são compatíveis com um gerenciador de chaves integrado e criptografia de camada dupla (hardware e software).</block>
  <block id="4c8be67d73679ae4d2b56af70c18930f" category="summary">Criptografe dados em repouso para que não possam ser lidos se um disco for devolvido, perdido ou roubado. Use a criptografia de hardware e software para habilitar a proteção de camada dupla.</block>
  <block id="ecfe0d76736441fd5c3363a39c663578" category="searchtitle">Proteção de dados em repouso com criptografia usando o Gerenciador de sistemas do ONTAP | ASA R2</block>
  <block id="44934af219d5d85daa0f7f7a2a8d5efa" category="doc">Criptografia de dados em repouso em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="2906636dbf4e4249f5399e9553d745b9" category="paragraph">Ao criptografar dados em repouso, não é possível ler se um meio de storage é reutilizado, devolvido, extraviado ou roubado. Você pode usar o Gerenciador de sistemas do ONTAP para criptografar seus dados em nível de hardware e software para proteção de camada dupla.</block>
  <block id="7b51e981529660667d1414c7a37e2172" category="paragraph">O NetApp Storage Encryption (NSE) é compatível com a criptografia de hardware usando unidades de autocriptografia (SEDs). Os SEDs criptografam dados conforme são gravados. Cada SED contém uma chave de criptografia exclusiva. Os dados criptografados armazenados no SED não podem ser lidos sem a chave de criptografia do SED. Os nós que tentam ler de um SED devem ser autenticados para acessar a chave de criptografia do SED. Os nós são autenticados pela obtenção de uma chave de autenticação de um gerenciador de chaves e, em seguida, apresentando a chave de autenticação à SED. Se a chave de autenticação for válida, o SED dará ao nó a sua chave de encriptação para aceder aos dados que contém.</block>
  <block id="97453174e9fea59b5b73518b257f2785" category="paragraph">Use o gerenciador de chaves integrado do ASA R2 ou um gerenciador de chaves externo para fornecer chaves de autenticação aos nós.</block>
  <block id="2a1bd1bede081db0130e4d43abfae163" category="paragraph">Além do NSE, você também pode habilitar a criptografia de software para adicionar outra camada de segurança aos seus dados.</block>
  <block id="c3895fd1cc061addf95194af9659baa6" category="list-text">No System Manager, selecione *Cluster &gt; Settings*.</block>
  <block id="b59449d4094d1449f93a0de73791997c" category="list-text">Na seção *Segurança*, em *criptografia*, selecione *Configurar*.</block>
  <block id="9bd21eab9d09006d0846084b0f1b970d" category="list-text">Configure o gerenciador de chaves.</block>
  <block id="ba6246026192852edb568b40ca46a1d0" category="cell">Configure o Onboard Key Manager</block>
  <block id="abe4eb783dfc1ed20a1767b1b0b37e12" category="list-text">Selecione *Onboard Key Manager* para adicionar os servidores de chave.</block>
  <block id="1fd88d59c1d719c57b195c707d7951de" category="list-text">Introduza uma frase-passe.</block>
  <block id="9bb5ba94825ba6d28795229ea175d9b8" category="cell">Configurar um gerenciador de chaves externo</block>
  <block id="13d04c22488a6d15142f8f511065deb1" category="list-text">Selecione *Gerenciador de chaves externo* para adicionar os servidores de chaves.</block>
  <block id="d2197f431a28359dc4f7588a4ee17815" category="inline-image-macro">um sinal de mais azul seguido da palavra add</block>
  <block id="21a9ff1d73ef5743603ab3f10d2f2a69" category="list-text"><block ref="36723c41fb4f69825dcd914ddf26b94e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione para adicionar os servidores de chaves.</block>
  <block id="81d0ae691a9f27dbb334598577d9e74d" category="list-text">Adicione os certificados de CA do servidor KMIP.</block>
  <block id="b66a2d14c1891462455fed5e4a620880" category="list-text">Adicione os certificados de cliente KMIP.</block>
  <block id="a2d38e07f32f557705115c0e67b1cf0c" category="list-text">Selecione *encriptação de camada dupla* para ativar a encriptação de software.</block>
  <block id="3adddf5fb61118db0851698e94df9d20" category="inline-link-macro">criptografe todos os dados enviados pela rede</block>
  <block id="7d48eac362573df2fed01eb80f7d4ec2" category="paragraph">Agora que você criptografou seus dados em repouso, se estiver usando o protocolo NVMe/TCP, poderá <block ref="74cf61e3a0c52691fd5b474676f672e9" category="inline-link-macro-rx"></block> entre o host NVMe/TCP e o sistema ASA R2.</block>
  <block id="5c2176542e490214bcd9614880d942f0" category="summary">Aprimore a segurança dos dados configurando o NVMe/TCP em TLS para criptografar todos os dados enviados pela rede entre o host NVMe/TCP e o ONTAP.</block>
  <block id="5bdd1772c315e3d023ef23531e6172d5" category="doc">Conexões NVMe seguras em seus sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="4bbb8f0466027ba41f7760a28b31c469" category="paragraph">Se você estiver usando o protocolo NVMe, poderá configurar a autenticação na banda para aprimorar a segurança dos dados. A autenticação na banda permite autenticação bidirecional e unidirecional segura entre os hosts NVMe e o sistema ASA R2. A autenticação na banda está disponível para todos os hosts NVMe. Se você estiver usando o protocolo NVMe/TCP, poderá aprimorar ainda mais a segurança dos dados configurando a segurança da camada de transporte (TLS) para criptografar todos os dados enviados pela rede entre os hosts NVMe/TCP e o sistema ASA R2.</block>
  <block id="24e4b19fe20674545837cd1f5514b5cc" category="list-text">Selecione *hosts*; em seguida, selecione *NVMe*.</block>
  <block id="4843ac7779e1deaee1af5252373469ca" category="inline-image-macro">Quadrado azul com um sinal de mais seguido da palavra Adicionar em letras brancas</block>
  <block id="53171f975b353bebf601cf13abc94ae5" category="list-text"><block ref="ffae57afd5555ce06187b71385ac5fc4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione .</block>
  <block id="6f39c647858508710d4339c7d616e1fc" category="list-text">Insira o nome do host e selecione o sistema operacional do host.</block>
  <block id="668f73fd95bcd6c27e0c274955cfc6a3" category="list-text">Insira uma descrição do host; em seguida, selecione a VM de armazenamento a ser conetada ao host.</block>
  <block id="f1a6537fcfe67a3762c0c7c1fac76e09" category="inline-image-macro">seta virada para baixo azul</block>
  <block id="f90fe1f9beb52bcf313f821095f53d4b" category="list-text"><block ref="47ea7f4f40e858d68b6ec8b3b27bf536" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Selecione ao lado do nome do host.</block>
  <block id="32f997e9316059a556fadceb416a526a" category="list-text">Selecione *Autenticação na banda*.</block>
  <block id="47d36da0620e65d065bfa9c8dd0f9034" category="list-text">Se você estiver usando o protocolo NVMe/TCP, selecione *exigir segurança da camada de transporte (TLS)*.</block>
  <block id="24e39c7cf4f63ba3319caf3373485701" category="paragraph">A segurança dos seus dados é melhorada com autenticação na banda e/ou TLS.</block>
  <block id="f82f9abf9d39b3ea7e9931fe0ec02989" category="summary">Use snapshots à prova de violação para proteger seus dados. Os snapshots à prova de violação não podem ser excluídos e podem ser usados para recuperar dados comprometidos por um ataque de ransomware.</block>
  <block id="17d54966a51825ee64011655de8e99f5" category="doc">Proteger contra ataques de ransomware em sistemas de storage ASA R2</block>
  <block id="bb09a1295cce99402c216baed3c2b937" category="paragraph">Para maior proteção contra ataques de ransomware, replique snapshots para um cluster remoto e bloqueie os snapshots de destino para torná-los à prova de violação. Os instantâneos bloqueados não podem ser eliminados acidentalmente ou maliciosamente. Use snapshots bloqueados para recuperar dados caso uma unidade de storage seja comprometida por um ataque de ransomware.</block>
  <block id="b16351f807fbda6965666255eef268dd" category="section-title">Inicialize o relógio SnapLock Compliance</block>
  <block id="6f7e58f2fc20167d69dc971955e6bb11" category="paragraph">Antes de criar snapshots à prova de adulteração, é necessário inicializar o relógio SnapLock Compliance nos clusters local e de destino.</block>
  <block id="7e59070af3e4cd3a421461f7774f3c87" category="list-text">Selecione *Cluster &gt; Overview*.</block>
  <block id="045e8ceb02be472a9bc3e54ba6f1d811" category="list-text">Na seção *nós*, selecione *Inicializar Relógio SnapLock Compliance*.</block>
  <block id="2012a4286c3a1864d4fa11ba1cb42b1c" category="list-text">Verifique se o relógio de conformidade foi inicializado.</block>
  <block id="2bc6e7414d5cb75e3addfdeb234222a1" category="inline-image-macro">três colunas azuis no fundo branco</block>
  <block id="ff632b6925cddc0c770d38368ff3755e" category="list-text">Na seção *nós*, <block ref="db89dee19aae8a41518f426597d8cb6e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>selecione ; em seguida, selecione *Relógio SnapLock Compliance*.</block>
  <block id="c19a0c09a1a9acec430b36accfdb5ac8" category="inline-link-macro">crie uma relação de replicação com instantâneos bloqueados</block>
  <block id="71c1cda56d6fad5ca8b28cabd1f98042" category="paragraph">Depois de inicializar o relógio SnapLock Compliance nos clusters local e de destino, você estará pronto para <block ref="9e34609081a00054138ac6c8cbbd66f1" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="25abedf12d26e4bc8960557833ebe68d" category="summary">Veja vídeos curtos que demonstram como usar o Gerenciador de sistemas do ONTAP para executar tarefas comuns de forma rápida e fácil em seus sistemas de storage ASA R2.</block>
  <block id="9e9e90703a7077203260b19a3af9704a" category="doc">Configure protocolos SAN no sistema ASA R2</block>
  <block id="21d3b12a5a9f6ff0d25b8b5e5e00b7ff" category="paragraph">A transcrição a seguir é fornecida para o vídeo<block ref="1ef61309a2d73f2fc4d83b527ce1790e" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="d0bbf471679ba0e6e7c8d0868d538ded" category="inline-link-macro">Voltar à página</block>
  <block id="8ec987fa6675a860245dc712f3312c0e" category="paragraph"><block ref="8ec987fa6675a860245dc712f3312c0e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d5f2b6c9f6f10c18aaa16451b892f918" category="paragraph">Você pode usar o Gerenciador de sistemas do ONTAP para configurar seus protocolos SAN de forma rápida e fácil. Neste exemplo, vamos configurar endereços IP para interfaces de rede iSCSI.</block>
  <block id="fb5c0f9ac1d7ca64f515441ac68af5b9" category="paragraph">No painel do System Manager, selecione *Configurar protocolos*.</block>
  <block id="9e0acd2071d8ef683d886a96a243f9cc" category="paragraph">Em *IP*, selecione *Configurar interfaces IP* e, em seguida, selecione *Adicionar uma sub-rede*.</block>
  <block id="75d7e21ebd9ad6b23f1103cbbb28fd31" category="paragraph">Você configurou facilmente e rapidamente o endereço IP para interfaces de rede iSCSI.</block>
  <block id="d41e8dd34fef54160816dae4105416f6" category="doc">Configure o armazenamento SAN no sistema ASA R2</block>
  <block id="501a74ab6e17a226c7db107b0b362ce4" category="paragraph">A transcrição a seguir é fornecida para o vídeo<block ref="c4c3ae1c600a410ad0a77c184a6ed22d" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="cd4306b1f40c20342606f6ebe1b9b132" category="paragraph"><block ref="cd4306b1f40c20342606f6ebe1b9b132" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a74447cd194e6886256748db76e9ae46" category="paragraph">Você pode usar o Gerenciador de sistemas do ONTAP para provisionar unidades de storage para hosts de maneira rápida e fácil no sistema de storage do ASA R2.</block>
  <block id="eb691c0f91c8f9367dcb6c9f06318778" category="paragraph">Neste exemplo, criaremos seis novas unidades de storage para um host VMware.</block>
  <block id="9edc34b4ab80212df9e7c8ff995825c4" category="paragraph">No menu System Manager (Gestor do sistema), selecione *Storage* (armazenamento) e, em seguida, selecione *Add* (Adicionar).</block>
  <block id="3adf360ca43a9d8f01cb80f266fa35be" category="paragraph">Introduza um nome para as unidades de armazenamento, o número de unidades e a capacidade para cada unidade; em seguida, selecione o sistema operativo anfitrião.</block>
  <block id="4ccea427cedc0aa13b6387eefb9f5194" category="paragraph">Se você criar mais de uma unidade, por padrão, cada unidade será criada com a mesma capacidade.</block>
  <block id="a66cbb9062921ed7caefb0322eb0ddb4" category="paragraph">Selecione *mais opções* para inserir as informações do seu host. Para este exemplo, selecionaremos o protocolo SCSI e adicionaremos um novo host iSCSI.</block>
  <block id="f6b2c7d0b15858e72084747a43188fcb" category="paragraph">Insira o nome do host e, em seguida, adicione os iniciadores do host e uma descrição.</block>
  <block id="f61825fc58643cdacd498bc0d5806c39" category="paragraph">Selecione *agendar instantâneos* Proteja suas unidades de armazenamento com snapshots regulares.</block>
  <block id="3e4b9d1aae6aa2f59c1eadf3c0ca50ea" category="paragraph">Selecione proteção remota para *replicar suas unidades em um local remoto*.</block>
  <block id="6d063bf77d3ae072ca76e7760322365c" category="paragraph">Selecione uma VM de armazenamento e uma política de replicação; selecione *Adicionar*.</block>
  <block id="8e90462570ea8bacfd046c0e5be696fe" category="paragraph">As unidades de armazenamento devem estar em um grupo de consistência para replicação. Insira um nome de grupo de consistência e selecione *criar*.</block>
  <block id="57518dcb41d6ac90666f3d8a3543cbf1" category="paragraph">Você provisionou com rapidez e facilidade 6 unidades de storage para hosts VMware com proteção de dados local e remota.</block>
  <block id="ecb75446a7c4cfdf2386be49b4717f5e" category="doc">Replique dados para um cluster remoto a partir de um sistema de storage ASA R2</block>
  <block id="8572d98fea3b161eff979b45162c34a4" category="paragraph">A transcrição a seguir é fornecida para o vídeo<block ref="ecb75446a7c4cfdf2386be49b4717f5e" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="95735d0c5c7e1f277a6dc2f6343eafd2" category="paragraph"><block ref="95735d0c5c7e1f277a6dc2f6343eafd2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7712dd1d9094f2df5051142ff1326fcf" category="paragraph">Use o Gerenciador de sistemas do ONTAP para proteger seus dados agendando snapshots de unidades de storage ou grupos de consistência e replicando para um local remoto.</block>
  <block id="570740fdd385f21db680dfb9ac6e188c" category="paragraph">Neste exemplo, agendaremos snapshots para unidades de armazenamento existentes.</block>
  <block id="7bf7b432cb3f092a1b6c4190957cb728" category="paragraph">No menu System Manager (Gestor de sistema), selecione *Storage* (armazenamento).</block>
  <block id="544455c6f16f4d71969edf3a2565935a" category="paragraph">Selecione a unidade de armazenamento que pretende proteger e, em seguida, selecione *Protect*.</block>
  <block id="c5f5af2c8b50c2d39423333ce69e2191" category="paragraph">Opcionalmente, você pode criar um snapshot sob demanda selecionando *Adicionar um snapshot agora*.</block>
  <block id="72b36aab0dddf73889fa827b616242ae" category="paragraph">Em *proteção remota*, selecione *replicar para um cluster remoto*.</block>
  <block id="3299301b32e641c75ad8ee29888b68bb" category="paragraph">Selecione a VM de storage e a política de replicação para replicação. Por padrão, a transferência de dados inicial começará imediatamente.</block>
  <block id="a305a5e70e729225565c1aba5b0b90bd" category="paragraph">Se a unidade de armazenamento não estiver num grupo de consistência, tem de criar uma. Insira um nome para o novo grupo de consistência e selecione *criar*.</block>
  <block id="bc7e7ba96f4d714e6a4984ca11c4ec30" category="paragraph">Replicou seu grupo de consistência com rapidez e facilidade para um cluster remoto.</block>
  <block id="c2bd95eede310a783a57ed2138ac184f" category="doc">Demonstrações de vídeo do sistema de storage ASA R2</block>
  <block id="c4133d9fc9777ada180196eb4ea0f521" category="inline-link-macro">Transcrição de vídeo</block>
  <block id="5ef28dca4765c2062298d598ab026d26" category="paragraph"><block ref="5ef28dca4765c2062298d598ab026d26" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7ebbd6cd31821e10ac13f968ef34335c" category="video-title">Provisione storage SAN em seu sistema ASA R2</block>
  <block id="defcb9fd853d367bd660700f47c024f5" category="paragraph"><block ref="defcb9fd853d367bd660700f47c024f5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="df0ea0d9c07aa4c309c871e15407f287" category="video-title">Replique dados para um cluster remoto a partir de um sistema ASA R2</block>
  <block id="c36a662a0d118eeb7f481b5322c5ea40" category="paragraph"><block ref="c36a662a0d118eeb7f481b5322c5ea40" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1bb71df56b7ae979d57d7cedfffe49f5" category="sidebar">Documentação do ASA r2</block>
  <block id="594032ab8be72e6b6adc8b69d77df644" category="sidebar">Os sistemas NetApp ASA R2 fornecem uma solução unificada de hardware e software que cria uma experiência simplificada específica para as necessidades dos clientes somente de SAN.</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Comece agora</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="sidebar">Saiba mais</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="sidebar">Início rápido</block>
  <block id="77811a66f12d1085614f313861555339" category="sidebar">Gerenciar dados</block>
  <block id="4906f544b7a764889e992fe4877ad659" category="sidebar">Provisionamento de storage SAN</block>
  <block id="5fdb60d5b6b01cf54020a91ba4c6d229" category="sidebar">Clone dados</block>
  <block id="32d4bffffe6ace22e290e61f1bb14489" category="sidebar">Modificar unidades de armazenamento</block>
  <block id="d70909396aef5247a5a1b17dd15cf43d" category="sidebar">Proteger e proteger os dados</block>
  <block id="d0dfdfe73aea97321d81327461d381a2" category="sidebar">Criar instantâneos</block>
  <block id="8d6905d51dacb11051a0666d04bc75af" category="sidebar">Configurar a replicação de instantâneos</block>
  <block id="adfd33fbce17f21dd8572d1c07677009" category="sidebar">Criptografia de dados em repouso</block>
  <block id="d8f87ca27811771e6005ec1e8989bb8c" category="sidebar">Mais recursos do ASA R2</block>
  <block id="ff529c4d04327f7d20ae4d7b457bcd18" category="sidebar">Datasheet do ASA</block>
  <block id="69913262552614dd6dfbb8b0ef47e2e7" category="sidebar">Outros recursos do ONTAP</block>
  <block id="ed93db7141f383118e5c6b577cb5fb60" category="sidebar">Documentação para outros sistemas ONTAP</block>
  <block id="dee4aa6b5a1005459bfb48609b6d209e" category="sidebar">Documentos do ASA R2</block>
  <block id="f090951c6f34b76fa7499153d4fd51be" category="sidebar">Manter o hardware</block>
  <block id="5eb43e1edd4f0757c83c6d6f6632ff94" category="sidebar">Administrar e monitorar</block>
  <block id="26b7d27228972563f9518dd3fc6e3db4" category="sidebar">Gerenciar o acesso do cliente às VMs de storage</block>
  <block id="dced2d75745573df12ae5c487f914c89" category="sidebar">Gerenciar a rede de cluster</block>
  <block id="d619a5fbd4eb7b52433e2bbe64a23c29" category="sidebar">Monitorar o uso e aumentar a capacidade</block>
  <block id="44755f0fbb788033ad9fcd54884ce16f" category="sidebar">Monitorar a performance de storage</block>
  <block id="05a9eab8572eb4d3688735a51ffe569a" category="sidebar">Monitorar a utilização do storage</block>
  <block id="483c848cf08aacd19acb4d0b41190eb1" category="sidebar">Aumentar a capacidade de storage</block>
  <block id="00a69742e414f1b267e0cae78e185336" category="sidebar">Atualize o firmware</block>
  <block id="b24e8ac6ebf51b2e3f20e0d679544254" category="sidebar">Ver insights</block>
  <block id="0e869b4e66b245a0be1e040bc39ffbd2" category="sidebar">Exibir eventos e trabalhos do cluster</block>
  <block id="aa0c0e544bf34beca69dd898033ccc74" category="sidebar">Gerenciar nós</block>
  <block id="b4303bffbe02b4c67802c0d65b92c40c" category="sidebar">Reinicialize, faça takeover e devolva nós</block>
  <block id="cb81b476c395da2d0fdc1d2c472250b0" category="sidebar">Mudar o nome dos nós</block>
  <block id="9b07fbfabdfd11dba3501e4898d66f4d" category="sidebar">Gerenciar contas de usuário e funções</block>
  <block id="2371424eba381b8fb39ac37404483e34" category="sidebar">Gerenciar certificados de segurança</block>
  <block id="9cfca5aaa3fdefb333e502b85101c29b" category="sidebar">Verifique a conetividade do host</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="sidebar">Obtenha ajuda</block>
  <block id="e8d169e6dc7b218b05fe89333590b11e" category="sidebar">Gerenciar o AutoSupport</block>
  <block id="b37dd40d8887ff3220c578fc6f7b779a" category="sidebar">Envie e visualize casos de suporte</block>
  <block id="7ffd99672c08d10ead862878012155ca" category="sidebar">Saiba mais sobre o seu sistema ASA R2</block>
  <block id="e9498944972ccc5d6aac754aa0c73421" category="sidebar">Instale o sistema ASA R2</block>
  <block id="6f550466a69bad21f11ab99fc12db497" category="sidebar">Instale o fluxo de trabalho</block>
  <block id="f5672ee179ad2bcc9cb2bc0cc89ba289" category="sidebar">Revise os requisitos de hardware</block>
  <block id="f76aaf3aaa7b30238e7a3e2b1a04493b" category="sidebar">Prepare-se para instalar</block>
  <block id="543e6a3c9b07a3642afb462fba582642" category="sidebar">Instale o hardware</block>
  <block id="ea6245a5aad1d347d3bfd8727ccbe15c" category="sidebar">Hardware do cabo</block>
  <block id="7b2ca066e862da1c95471b425468af14" category="sidebar">Ligar o sistema</block>
  <block id="658c5031b9786c4f9023925fcf23cf70" category="sidebar">Configure o seu sistema ASA R2</block>
  <block id="e23243448b3ec49d7f5b13275d7f6335" category="sidebar">Configure o cluster</block>
  <block id="27e94778a46e91ef4cb224d22fc1b5e1" category="sidebar">Configure o acesso aos dados</block>
  <block id="6561e9a6669528b215c28d49379cb719" category="sidebar">ASA R2 para usuários avançados do ONTAP</block>
  <block id="979756fd032c6ae260ffff6ed788d4cd" category="sidebar">Comparar sistemas de hardware</block>
  <block id="7e2ea756a457a94ace36e49a65d26ac5" category="sidebar">Suporte e limitações de software</block>
  <block id="f554b6d60fa8d0d2c734310ba3e4bea6" category="sidebar">Suporte CLI</block>
  <block id="b9832b10a87d0c3793ed3b413ee1d839" category="sidebar">Compatível com API REST</block>
  <block id="7ff1cef1b3834d5f7483468510855c95" category="sidebar">Use o ONTAP para gerenciar seus dados</block>
  <block id="7ab7ad28070cbb8080c8e89600b8c55b" category="sidebar">Vídeos para tarefas comuns</block>
  <block id="4036bad119729c994bb3398c9935f6ab" category="sidebar">Gerencie seu storage</block>
  <block id="7ade4491330b8b909764f7743d2141bc" category="sidebar">Eliminar unidades de armazenamento</block>
  <block id="150a34e7bbdf7765066eae5fadb9f919" category="sidebar">Limites de armazenamento</block>
  <block id="222e11fb018a824c05f5fc6a922f5240" category="sidebar">Proteja seus dados</block>
  <block id="a674730095a9b5140cc595ad52f943c7" category="sidebar">Proteger o Kubernetes</block>
  <block id="f4b3d5acc9c8ae0d4f905c0fb1312ab2" category="sidebar">Restaurar dados</block>
  <block id="9712f400eacfd75178398ff6c28bb880" category="sidebar">Gerenciar grupos de consistência</block>
  <block id="75a949e17bd9625c11dfe6d712fe4599" category="sidebar">Gerenciar políticas e programações de proteção</block>
  <block id="535325b65194eedb1ca9712f222f64de" category="sidebar">Proteja seus dados</block>
  <block id="8b2e17275c58b0f8936bb66925a8665f" category="sidebar">Proteção contra ataques de ransomware</block>
  <block id="580170da57ca90dca0f62ce9faf29c6e" category="sidebar">Conexões NVMe seguras</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de lançamento</block>
  <block id="4eae1c6da6a9edad5e5228cf8cfe3cdb" category="sidebar">O que há de novo no ONTAP 9.16,0</block>
  <block id="82f8a3cbf0a93791bbbfc70a1b650bcf" category="paragraph">Os instantâneos podem ser criados sob demanda ou podem ser criados automaticamente em intervalos regulares com base em um <block ref="83bfa2dc5e6407223dca634141b43309" category="inline-link-macro-rx"></block>. A política e a programação de snapshot especificam quando criar os snapshots, quantas cópias devem ser mantidas, como nomeá-los e como rotulá-los para replicação. Por exemplo, um sistema pode criar um snapshot todos os dias às 12:10 da manhã, reter as duas cópias mais recentes, nomeá-las "diariamente" (anexado com um carimbo de data/hora) e rotulá-las "diariamente" para replicação.</block>
  <block id="45572a9b40e369d2ef8629844808cced" category="summary">Saiba mais sobre as alterações nos limites e padrões que afetam os sistemas ASA R2.</block>
  <block id="1103c7c9b683247c76b5f25f9cd64b74" category="doc">Alterações nos limites e padrões do ONTAP que afetam os sistemas ASA R2</block>
  <block id="1daa1b3cc6e7b6b7a591ba10582085a8" category="paragraph">Saiba mais sobre as alterações nos limites e padrões que afetam os sistemas ASA R2. A NetApp se esforça para ajudar seus clientes a entender os padrões mais importantes e limitar as alterações em cada versão do ONTAP.</block>
  <block id="d579ca395df40cbbb953cb531ce23a3d" category="section-title">Alterações nos limites do ONTAP</block>
  <block id="21021ea0e52be8e9c599f4dff41e5be0" category="cell">Recurso</block>
  <block id="4d209cddba5e4e3f517cda6d0180e867" category="cell">Limite de alteração</block>
  <block id="b0aeee779af528e83de1fcb141fbbca7" category="cell">Alterado na versão...</block>
  <block id="d705195acc2d17086d7e28da066d6c23" category="cell">Unidades de armazenamento</block>
  <block id="6f758206269a4d26aaaac9a25afe7fe5" category="cell">O número máximo de unidades de storage é aumentado de 2500 por par de HA para 10.000 por par de HA.</block>
  <block id="31272abf1c9209ab4acd0bf10f129338" category="cell">ONTAP 9.16,1</block>
  <block id="456488f81b27ee2e1475e6d76ffad2ca" category="summary">Saiba mais sobre os novos recursos disponíveis no ONTAP 9.16,1 para sistemas ASA R2.</block>
  <block id="02b0c0371a6864d344959c06c5237165" category="doc">Novidades do ONTAP 9.16,1 para sistemas ASA R2</block>
  <block id="fd18465573ec21a6218982055981f6b1" category="section-title">Eficiência de storage</block>
  <block id="3a405933969f80a6182b8257c15c10ff" category="cell">Alocação de espaço NVMe habilitada por padrão</block>
  <block id="7ec849e005dbd9c153a3b9fc38bf47df" category="paragraph">A alocação de espaço (também chamada de "perfuração" e "desmapear") é habilitada para namespaces NVMe por padrão. A desalocação de espaço permite que um host inutilize blocos de nomes para recuperar espaço.</block>
  <block id="9228b29536da5aa86ee6865642b7a754" category="paragraph">Isso melhora muito a eficiência geral do storage, especialmente com sistemas de arquivos que têm alta rotatividade de dados.</block>
  <block id="459e6c3f59570324cab3a799ce9f4d6f" category="inline-link-macro">Migrar chaves de criptografia de dados do ONTAP entre gerenciadores de chaves</block>
  <block id="319ffa33cfb4e70c9e521494969d662a" category="sidebar">O que há de novo no ONTAP 9.16,1</block>
  <block id="0b6845dd2391304844b6f9578fd8c865" category="sidebar">Alterações aos padrões e limites do ONTAP</block>
  <block id="ec7ed1b959417fb145bcf5bc5351a4e1" category="paragraph">Se precisar alternar do gerenciador de chaves integrado para um gerenciador de chaves externo ou vice-versa, <block ref="6c5d784251393a5f6fda5c1a058497d1" category="inline-link-macro-rx"></block>consulte .</block>
</blocks>